<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.503 0.49</pos>
			<maxSize>0.6</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.223 0.49" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>2011</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Nintendo</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>3DS</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Nintendo 3DS is a handheld game console produced by Nintendo. The system was announced in March 2010 and officially unveiled at E3 2010 as the successor to the Nintendo DS. The system features backward compatibility with older Nintendo DS video games. As an eighth-generation console, its primary competitor was Sony's PlayStation Vita.

The handheld's most prominent feature is its ability to display stereoscopic 3D effects without the use of 3D glasses or additional accessories, and offers new features such as the StreetPass and SpotPass tag modes, powered by Nintendo Network; augmented reality using its 3D cameras; and Virtual Console, which allows owners to download and play games originally released on older video game systems. It is also pre-loaded with various applications including an online distribution store called Nintendo eShop; a social networking service called Miiverse (shut down in 2017); an Internet Browser; the Netflix, Hulu Plus and YouTube streaming video services; Nintendo Video; a messaging application called Swapnote (known as Nintendo Letter Box in Europe and Australia); and Mii Maker.</text>
			<text lang="pl">Nintendo 3DS (jap. ニンテンドー3DS Nintendō Surīdīesu) – przenośna konsola gier wideo firmy Nintendo, która została oficjalnie zaprezentowana na targach E3 15 czerwca 2010 jako następca serii Nintendo DS. Ekran konsoli umożliwia oglądanie 3D bez konieczności noszenia specjalnych okularów, wykorzystując do tego metodę autostereoskopii. 11 października 2014 roku została wydana ulepszona wersja konsoli New Nintendo 3DS. Produkcję konsoli zakończono we wrześniu 2020 roku.

Możliwości:
Rzeczywistość rozszerzona - Do konsoli dołączono kilka gier wykorzystujących rzeczywistość rozszerzoną, wraz z sześcioma papierowymi kartami.

Kompatybilność wsteczna - Konsola jest w pełni kompatybilna z całą serią oprogramowania dla Nintendo DS i DSi.

StreetPass - Dzięki funkcji StreetPass, użytkownik umożliwia swojej konsoli wymianę informacji z innymi urządzeniami tego samego typu, które znajdą się w jej zasięgu w ciągu dnia.

Odtwarzanie 3D - Konsola umożliwia odtwarzanie filmów 3D. Nintendo zawarło porozumienia na dostarczanie materiałów z wytwórniami Warner Bros, Disney oraz DreamWorks, a także z nadawcami telewizyjnymi Eurosport i BSkyB.

Dane techniczne:
- 4x MPCore, 4x VFPv2 804MHz z L2 Cache oraz ARM946 134MHz
- pamięć flash	1GB, rozszerzalna przez kartę SDHC, różne pojemności, rozszerzalna przez kartę SDHC
- 128 lub 256 MB FCRAM
- PICA200 firmy Digital Media Professionals, 10 MB VRAM
- Wi-Fi 802.11b/g, 3-osiowy akcelerometr, 3-osiowy żyroskop, mikrofon, port podczerwieni, C-stick, czytnik NFC
</text>
			<text lang="fr">La Nintendo 3DS (ニンテンドー3DS, Nintendō 3DS) est une console portable de huitième génération développée par Nintendo, ayant pour particularité l'affichage en 3D autostéréoscopique (sans lunettes). La Nintendo 3DS succède à la Nintendo DS, et est rétrocompatible avec les logiciels de cette dernière. Elle est disponible au lancement sous deux coloris : Bleu Lagon et Noir Cosmos. Sa concurrente principale est la PlayStation Vita de Sony.

Annonçant la console le 23 mars 2010, Nintendo l'a officiellement dévoilée à l'Electronic Entertainment Expo 2010 le 15 juin, invitant les participants à la tester. Selon certains analystes, le calendrier de Nintendo, qui avait détourné l'attention avec le lancement de la toute nouvelle Nintendo DSi XL, était probablement destiné à éviter des fuites de la presse japonaise. La console sort le 26 février 2011 au Japon et en mars sur les principaux marchés (États-Unis, Europe).

Les premiers tests de la console sont très enthousiastes, notamment concernant la technologie 3D autostéréoscopique. Les ventes de la console confirment cette bonne impression. La Nintendo 3DS détient ainsi le record de vente le plus rapide au Japon pour une console, ayant dépassé le record établi par la Game Boy Advance, avec plus de 4,7 millions d'unités vendues en 11 mois. En mars 2020, la console s'est écoulée à 75,77 millions d'exemplaires dans le monde.
</text>
			<text lang="ru">Портативная игровая система производства Nintendo, способная создавать трёхмерный эффект изображения за счёт автостереоскопии, то есть без использования специальных очков. Консоль поступила в продажу во всех регионах до конца финансового года Nintendo, завершившегося в конце марта 2011 г. Игровая система присутствует на рынке одновременно с линейкой игровых систем Nintendo DS.
21 июня 2012 года Nintendo объявила о выходе обновлённой версии Nintendo 3DS XL (в Японии Nintendo 3DS LL).

28 августа 2013 Nintendo представила Nintendo 2DS — вариант 3DS без стереоизображений в форме моноблока (новая консоль не складывается). У неё осталось 3 камеры.

29 августа 2014 года на презентации Nintendo Direct в Японии были представлены две новые модели — «New 3DS» и «New 3DS XL». Наиболее заметное отличие — новый джойстик C-Stick справа и кнопки ZL/ZR на торцах. Экран 3DS был увеличен с 3,5 до 3,88 дюйма. Новые модели также располагают улучшенным процессором, дольше работают от батареи.

В середине 2017 г появился вариант New Nintendo 2DS XL, с увеличенным на 82 % экраном по цене почти в 150 долларов США. Консоль так же не способна воспроизводить стереоэффект, но способна складываться.</text>
			<text lang="it">Il Nintendo 3DS è una console portatile prodotta da Nintendo. La console è stata annunciata nel marzo 2010 e presentata ufficialmente all'E3 2010 come successore del Nintendo DS. La console è dotata di retrocompatibilità con i vecchi videogiochi per Nintendo DS. Essendo una console di ottava generazione, il suo principale concorrente era la PlayStation Vita di Sony.

La caratteristica principale della console portatile è la capacità di visualizzare effetti 3D stereoscopici senza l'uso di occhiali 3D o di accessori aggiuntivi, e nuove funzionalità come le modalità di tag StreetPass e SpotPass, alimentate da Nintendo Network; la realtà aumentata utilizzando le sue fotocamere 3D; e la Virtual Console, che consente ai possessori di scaricare e giocare a giochi originariamente rilasciati su vecchie console di videogiochi. Era inoltre precaricata con varie applicazioni, tra cui un negozio di distribuzione online chiamato Nintendo eShop, un servizio di social networking chiamato Miiverse (chiuso nel 2017), un browser Internet, i servizi di streaming video Netflix, Hulu Plus e YouTube, Nintendo Video, un'applicazione di messaggistica chiamata Swapnote (nota come Nintendo Letter Box in Europa e Australia) e Mii Maker.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
