<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.495</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.498</origin>
			<pos>0.503 0.49</pos>
			<maxSize>0.61</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.223 0.49" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.495</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.498</origin>
			<pos>0.5025 0.49</pos>
			<maxSize>0.6</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.2225 0.49" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
<!-- System info desc -->
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2011</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nintendo</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>3DS</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Nintendo 3DS is a handheld game console produced by Nintendo. The system was announced in March 2010 and officially unveiled at E3 2010 as the successor to the Nintendo DS. The system features backward compatibility with older Nintendo DS video games. As an eighth-generation console, its primary competitor was Sony's PlayStation Vita.

The handheld's most prominent feature is its ability to display stereoscopic 3D effects without the use of 3D glasses or additional accessories, and offers new features such as the StreetPass and SpotPass tag modes, powered by Nintendo Network; augmented reality using its 3D cameras; and Virtual Console, which allows owners to download and play games originally released on older video game systems. It is also pre-loaded with various applications including an online distribution store called Nintendo eShop; a social networking service called Miiverse (shut down in 2017); an Internet Browser; the Netflix, Hulu Plus and YouTube streaming video services; Nintendo Video; a messaging application called Swapnote (known as Nintendo Letter Box in Europe and Australia); and Mii Maker.</text>
			<text lang="pl">Nintendo 3DS (jap. ニンテンドー3DS Nintendō Surīdīesu) – przenośna konsola gier wideo firmy Nintendo, która została oficjalnie zaprezentowana na targach E3 15 czerwca 2010 jako następca serii Nintendo DS. Ekran konsoli umożliwia oglądanie 3D bez konieczności noszenia specjalnych okularów, wykorzystując do tego metodę autostereoskopii. 11 października 2014 roku została wydana ulepszona wersja konsoli New Nintendo 3DS. Produkcję konsoli zakończono we wrześniu 2020 roku.

Możliwości:
Rzeczywistość rozszerzona - Do konsoli dołączono kilka gier wykorzystujących rzeczywistość rozszerzoną, wraz z sześcioma papierowymi kartami.

Kompatybilność wsteczna - Konsola jest w pełni kompatybilna z całą serią oprogramowania dla Nintendo DS i DSi.

StreetPass - Dzięki funkcji StreetPass, użytkownik umożliwia swojej konsoli wymianę informacji z innymi urządzeniami tego samego typu, które znajdą się w jej zasięgu w ciągu dnia.

Odtwarzanie 3D - Konsola umożliwia odtwarzanie filmów 3D. Nintendo zawarło porozumienia na dostarczanie materiałów z wytwórniami Warner Bros, Disney oraz DreamWorks, a także z nadawcami telewizyjnymi Eurosport i BSkyB.

Dane techniczne:
- 4x MPCore, 4x VFPv2 804MHz z L2 Cache oraz ARM946 134MHz
- pamięć flash	1GB, rozszerzalna przez kartę SDHC, różne pojemności, rozszerzalna przez kartę SDHC
- 128 lub 256 MB FCRAM
- PICA200 firmy Digital Media Professionals, 10 MB VRAM
- Wi-Fi 802.11b/g, 3-osiowy akcelerometr, 3-osiowy żyroskop, mikrofon, port podczerwieni, C-stick, czytnik NFC
</text>
			<text lang="ru">Портативная игровая система производства Nintendo, способная создавать трёхмерный эффект изображения за счёт автостереоскопии, то есть без использования специальных очков. Консоль поступила в продажу во всех регионах до конца финансового года Nintendo, завершившегося в конце марта 2011 г. Игровая система присутствует на рынке одновременно с линейкой игровых систем Nintendo DS.
21 июня 2012 года Nintendo объявила о выходе обновлённой версии Nintendo 3DS XL (в Японии Nintendo 3DS LL).

28 августа 2013 Nintendo представила Nintendo 2DS — вариант 3DS без стереоизображений в форме моноблока (новая консоль не складывается). У неё осталось 3 камеры.

29 августа 2014 года на презентации Nintendo Direct в Японии были представлены две новые модели — «New 3DS» и «New 3DS XL». Наиболее заметное отличие — новый джойстик C-Stick справа и кнопки ZL/ZR на торцах. Экран 3DS был увеличен с 3,5 до 3,88 дюйма. Новые модели также располагают улучшенным процессором, дольше работают от батареи.

В середине 2017 г появился вариант New Nintendo 2DS XL, с увеличенным на 82 % экраном по цене почти в 150 долларов США. Консоль так же не способна воспроизводить стереоэффект, но способна складываться.</text>
			<text lang="es">La Nintendo 3DS es una consola portátil producida por Nintendo. La consola se anunció en marzo de 2010 y se presentó oficialmente en el E3 2010 como sucesora de la Nintendo DS. La consola es retrocompatible con los antiguos videojuegos de Nintendo DS. Como consola de octava generación, su principal competidora fue la PlayStation Vita de Sony.

La característica más destacada de la consola portátil es su capacidad para mostrar efectos 3D estereoscópicos sin necesidad de gafas 3D ni accesorios adicionales, y ofrece nuevas funciones como los modos de etiquetado StreetPass y SpotPass, impulsados por Nintendo Network; realidad aumentada mediante sus cámaras 3D; y Consola Virtual, que permite a los propietarios descargar y jugar a juegos lanzados originalmente en consolas de videojuegos más antiguas. También viene precargada con varias aplicaciones, como una tienda de distribución en línea llamada Nintendo eShop; un servicio de redes sociales llamado Miiverse (cerrado en 2017); un navegador de Internet; los servicios de streaming de vídeo Netflix, Hulu Plus y YouTube; Nintendo Video; una aplicación de mensajería llamada Swapnote (conocida como Nintendo Letter Box en Europa y Australia); y Mii Maker.</text>
			<text lang="de">Der Nintendo 3DS ist eine von Nintendo hergestellte Handheld-Spielkonsole. Das System wurde im März 2010 angekündigt und offiziell auf der E3 2010 als Nachfolger des Nintendo DS vorgestellt. Das System bietet Abwärtskompatibilität mit älteren Nintendo DS-Videospielen. Als Konsole der achten Generation war sein Hauptkonkurrent die PlayStation Vita von Sony.

Das herausragendste Merkmal des Handhelds ist seine Fähigkeit, stereoskopische 3D-Effekte ohne 3D-Brille oder zusätzliches Zubehör darzustellen. Außerdem bietet es neue Funktionen wie die Tag-Modi StreetPass und SpotPass, die vom Nintendo Network unterstützt werden, Augmented Reality mithilfe der 3D-Kameras und Virtual Console, mit der die Besitzer Spiele herunterladen und spielen können, die ursprünglich auf älteren Videospielsystemen veröffentlicht wurden. Außerdem sind verschiedene Anwendungen vorinstalliert, darunter ein Online-Vertriebsshop namens Nintendo eShop, ein sozialer Netzwerkdienst namens Miiverse (der 2017 eingestellt wurde), ein Internet-Browser, die Streaming-Videodienste Netflix, Hulu Plus und YouTube, Nintendo Video, eine Messaging-Anwendung namens Swapnote (in Europa und Australien als Nintendo Letter Box bekannt) und der Mii Maker.</text>
			<text lang="fr">La Nintendo 3DS est une console de jeu portable produite par Nintendo. La console a été annoncée en mars 2010 et présentée officiellement à l'E3 2010 comme le successeur de la Nintendo DS. La console est rétrocompatible avec les anciens jeux vidéo de la Nintendo DS. En tant que console de huitième génération, son principal concurrent était la PlayStation Vita de Sony.

La principale caractéristique de la console portable est sa capacité à afficher des effets 3D stéréoscopiques sans utiliser de lunettes 3D ou d'accessoires supplémentaires. Elle offre de nouvelles fonctionnalités telles que les modes de marquage StreetPass et SpotPass, alimentés par le Nintendo Network, la réalité augmentée à l'aide de ses caméras 3D et la console virtuelle, qui permet aux propriétaires de télécharger et de jouer à des jeux sortis à l'origine sur d'anciennes consoles de jeux vidéo. Elle est également préchargée avec diverses applications, notamment un magasin de distribution en ligne appelé Nintendo eShop, un service de réseau social appelé Miiverse (fermé en 2017), un navigateur Internet, les services de streaming vidéo Netflix, Hulu Plus et YouTube, Nintendo Video, une application de messagerie appelée Swapnote (connue sous le nom de Nintendo Letter Box en Europe et en Australie) et Mii Maker.</text>
			<text lang="it">Il Nintendo 3DS è una console portatile prodotta da Nintendo. La console è stata annunciata nel marzo 2010 e presentata ufficialmente all'E3 2010 come successore del Nintendo DS. La console è dotata di retrocompatibilità con i vecchi videogiochi per Nintendo DS. Essendo una console di ottava generazione, il suo principale concorrente era la PlayStation Vita di Sony.

La caratteristica principale della console portatile è la capacità di visualizzare effetti 3D stereoscopici senza l'uso di occhiali 3D o di accessori aggiuntivi, e nuove funzionalità come le modalità di tag StreetPass e SpotPass, alimentate da Nintendo Network; la realtà aumentata utilizzando le sue fotocamere 3D; e la Virtual Console, che consente ai possessori di scaricare e giocare a giochi originariamente rilasciati su vecchie console di videogiochi. Era inoltre precaricata con varie applicazioni, tra cui un negozio di distribuzione online chiamato Nintendo eShop, un servizio di social networking chiamato Miiverse (chiuso nel 2017), un browser Internet, i servizi di streaming video Netflix, Hulu Plus e YouTube, Nintendo Video, un'applicazione di messaggistica chiamata Swapnote (nota come Nintendo Letter Box in Europa e Australia) e Mii Maker.</text>
			 <text lang="pt">Nintendo 3DS (jap. ニンテンドー3DS Nintendō Surīdīesu) – console portátil de videogame da Nintendo, apresentada oficialmente na E3 em 15 de junho de 2010 como sucessor da série Nintendo DS. A tela do console permite a visualização de imagens 3D sem a necessidade de óculos especiais, utilizando o método de autoestereoscopia. Em 11 de outubro de 2014, foi lançada uma versão aprimorada do console, New Nintendo 3DS. A produção do console foi encerrada em setembro de 2020.

Funcionalidades:
Realidade aumentada - O console inclui alguns jogos que usam realidade aumentada, juntamente com seis cartas de papel.

Compatibilidade retroativa - O console é totalmente compatível com toda a série de softwares para Nintendo DS e DSi.

StreetPass - Por meio da função StreetPass, o usuário permite que seu console troque informações com outros dispositivos do mesmo tipo que estiverem ao seu alcance durante o dia.

Reprodução 3D - O console permite a reprodução de filmes 3D. A Nintendo firmou acordos para fornecer conteúdo com as produtoras Warner Bros, Disney e DreamWorks, e também com os canais de televisão Eurosport e BSkyB.

Especificações técnicas:
- 4x MPCore, 4x VFPv2 804MHz com cache L2 e ARM946 134MHz
- Memória flash 1GB, expansível por cartão SDHC, diferentes capacidades, expansível por cartão SDHC
- 128 ou 256 MB FCRAM
- PICA200 da Digital Media Professionals, 10 MB VRAM
- Wi-Fi 802.11b/g, acelerômetro de 3 eixos, giroscópio de 3 eixos, microfone, porta infravermelha, C-stick, leitor NFC</text>
		</text>
	</view>
</theme>
