<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.21 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1983</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Coleco 
Adam</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.40</pos>
			<text>The Coleco Adam is a home computer and expansion device for the ColecoVision released in 1983 by American toy and video game manufacturer Coleco. It was an attempt to follow on the success of the company's ColecoVision video game console. The Adam was not very successful, partly because of early production problems, and was discontinued in early 1985.

In its favor, the Adam had a large software library from the start. It was derived from and compatible with the ColecoVision's software and accessories, and, in addition, the popular CP/M operating system was available as an option. Its price gave a complete system: an 80 kB RAM computer, tape drive, letter-quality printer, and software including the Buck Rogers: Planet of Zoom video game.</text>
			<text lang="pl">Coleco Adam to komputer domowy i urządzenie rozszerzające dla ColecoVision wydane w 1983 roku przez amerykańskiego producenta zabawek i gier wideo Coleco. Była to próba podążania za sukcesem konsoli gier wideo ColecoVision firmy. Adam nie był bardzo udany, częściowo z powodu wczesnych problemów produkcyjnych, i został wycofany z produkcji na początku 1985 roku.


Na korzyść Adama przemawiało to, że od początku miał dużą bibliotekę oprogramowania. Wywodził się on z oprogramowania i akcesoriów ColecoVision i był z nimi kompatybilny, a dodatkowo jako opcja dostępny był popularny system operacyjny CP/M. Jego cena dawała kompletny system: komputer z 80 kB RAM, napęd taśmowy, drukarkę o jakości listów oraz oprogramowanie, w tym grę wideo Buck Rogers: Planet of Zoom. IBM PCjr sprzedawany był za 669 dolarów, ale nie zawierał żadnych urządzeń peryferyjnych, i chociaż popularny Commodore 64 sprzedawany był za około 200 dolarów, jego cena nie była dużo niższa po dokupieniu drukarki, napędu taśmowego lub dyskowego i oprogramowania.</text>
			<text lang="fr">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">8-разрядный домашний компьютер, а также расширение для игровой приставки ColecoVision. Выпускался в 1983 году американской компанией Coleco. Выпуск Adam был попыткой закрепить успех, достигнутый благодаря выходу консоли ColecoVision. Но Adam не стал особенно успешным, частично из-за проблем, возникших перед его выпуском. В итоге, Adam был заброшен в начале 1985 года.

Технические характеристики
- Процессор: Zilog Z80 на частоте 3,58 МГц
- Сопроцессоры: три процессора Motorola 6801 на частоте 1 МГц (память и ввод/вывод, работа с лентой, клавиатура)
- Память: 80 КБ ОЗУ, 16 КБ видео-ОЗУ; 32 КБ ПЗУ
- Расширение: 3 внутренних слота, 1 слот картриджа, и полудуплексная последовательная шина данных AdamNet со скоростью передачи 62,5 Кбит/сек. Adam в виде отдельного компьютера также имеет внешний порт расширения, такой же как у ColecoVision на правой стороне.
- Долговременное хранилище: цифровая кассета Digital Data Pack, 256 КБ
- Графика: Texas Instruments TMS9928A (близкий аналог TMS9918, используемый в TI-99/4A)
   разрешение 256 × 192
   32 спрайта
- Звук: Texas Instruments SN76489AN (a rebranded version of the TMS9919 in the TI-99/4A)
   3 голоса + генератор белого шума
- Клавиатура: полноходовая, 75 клавиш</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>