<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.35</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.35" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1982</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Entex
Adventure Vision</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>Entex Adventure Vision or Adventure Vision for short is a second generation portable video game console manufactured by Entex in 1982.
Games are controlled by a single joystick, and a set of four buttons, the buttons are located to the left and right of the joystick to allow left and right handed people to play.
The console does not use an LCD screen or external monitors, LEDs arranged in forty rows are used to display the image, giving a resolution of 153 x 40 pixels, another console that uses similar technology is Virtual Boy.
The technology used in the Entex Adventure Vision, required a large amount of power, hence it needed, up to four D batteries. An A/C adapter could also be used to power the console.
On top of the console, there are special shelves where cartridges can be stored.

Technical specifications:
- CPU: Intel 8048 733 kHz
- Audio: National Semiconductor COP411L 52.6 kHz
- RAM: 64 bytes, 1 kb
- ROM: 1 kb, 512 bytes, 4 kb (cartridge)
- Controller: four-way joystick, two sets of 4 buttons, on each side of the joystick
- Resolution: 150x40 pixels
- Color palette: monochrome
- Power supply: 4 D batteries or A/C adapter</text>
			<text lang="pl">Entex Adventure Vision lub skrótowo Adventure Vision – przenośna konsola gier wideo drugiej generacji wyprodukowana przez firmę Entex w 1982 roku.
Gry kontrolowane są za pomocą pojedynczego joysticka, i zestawu czterech przycisków, przyciski znajdują się z lewej i prawej strony od joysticka, aby umożliwić grę osobom lewo i praworęcznym.
Konsola nie korzysta, z ekranu LCD lub zewnętrznych monitorów, do wyświetlania obrazu służą diody LED ustawione w czterdziestu rzędach, dając rozdzielczość 153 x 40 pikseli, kolejną konsolą, która używa podobnej technologii jest Virtual Boy.
Technologia wykorzystana w Entex Adventure Vision, wymagała dużej ilości energii, stąd też potrzebowała, aż czterech baterii D. Do zasilania konsoli można było użyć także zasilacza A/C.
Na górze konsoli, znajdują się specjalne półki, w których można składować kartridże.

Dane techniczne:
- CPU: Intel 8048 733 kHz
- Dźwięk: National Semiconductor COP411L 52.6 kHz
- RAM: 64 bajtów, 1 kb
- ROM: 1 kb, 512 bajtów, 4 kb (kartridż)
- Kontroler: cztero-kierunkowy joystick, dwa zestawy 4 przycisków, po obu stronach joysticka
- Rozdzielczość: 150x40 pikseli
- Paleta barw: monochromatyczna
- Zasilanie: 4 baterie D lub zasilacz A/C</text>
			<text lang="fr">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Самодостаточная (с собственным экраном) игровая консоль с играми на картриджах, выпущенная компанией Entex Industries в 1982 году. Стала второй игровой системой компании, после Entex select-a-game, выпущенной в 1981 году.

Консоль не имела коммерческого успеха и была снята с производства в 1983 году. Было выпущено около 50 000 экземпляров и всего четыре игры. Несмотря на это, благодаря ряду использованных в консоли необычных решений и её редкости консоль сохраняет некоторую известность среди любителей и коллекционеров старых игровых систем. В настоящее время консоль поддерживается многосистемным эмулятором MAME. Также была создана FPGA-реплика системы.

Технические характеристики:
- Процессор: микроконтроллер Intel 8048 на частоте 733 кГц
- Звук: National Semiconductor COP411L на частоте 52.6 кГц
- ОЗУ: 64 байт в составе 8048 и 1 КБ на плате
- ПЗУ: 1 КБ в составе 8048, 512 байт в составе COP411L и 4 КБ в картридже
- Управление: джойстик и четыре кнопки, продублированные по сторонам от джойстика
- Графика: монохромный экран с разрешением 150×40 пикселей</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>