<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.51 0.377</pos>
			<maxSize>0.23</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.23 0.377" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1992</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Commodore</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Amiga 1200</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Amiga 1200, or A1200 (code-named "Channel Z"), is a personal computer in the Amiga computer family released by Commodore International, aimed at the home computer market.
The A1200 was launched a few months after the Amiga 600, using a similar slimline design that replaced the earlier Amiga 500 Plus and Amiga 500. Whereas the A600 used the 16-bit Motorola 68000 of earlier Amigas, the A1200 was built around the 32-bit Motorola 68EC020. Physically, the A1200 is an all-in-one design incorporating the CPU, keyboard, and disk drives (including the option of an internal 2.5" hard disk drive) in one physical unit. The A1200 has a similar hardware architecture to Commodore's Amiga CD32 game console.

The A1200 offers a number of advantages over earlier lower-budget Amiga models. Specifically, it is a 32-bit design; the 68EC020 microprocessor is faster than the 68000 and has 2 MB of RAM as standard. The AGA chipset used in the A1200 is a significant improvement.
AGA increases the color palette from 4096 colors to 16.8 million colors with up to 256 on-screen colors normally, and an improved HAM mode allowing 262,144 on-screen colors. The graphics hardware also features improved sprite capacity and faster graphics performance mainly due to faster video memory.
Additionally, compared to the A600 the A1200 offers greater expansion possibilities.</text>
			<text lang="pl">Amiga 1200 – komputer domowy wprowadzony na rynek w grudniu 1992 roku przez firmę Commodore International. Zastępował Amigę 500+ i Amigę 600.

Dane techniczne:
- 32-bitowy procesor z Motorola MC68EC020 (wersja procesora MC68020 z 24-bitową szyną adresową i wynikającą z tego przestrzenią adresową o rozmiarze 16MB, bez koprocesora), taktowany zegarem 14.19 MHz (w przypadku pracy w trybie telewizyjnym PAL) lub 14.32 MHz (NTSC)
- układ graficzny AGA pozwalający na wyświetlenie jednocześnie 256 kolorów z palety 16,8 milionów lub 262144 kolorów w trybie rozszerzonym HAM8 w maksymalnej rozdzielczości 1280x512 (oraz z dodatkowym overscanem). Układ jest w pełni kompatybilny z OCS i ECS.
- system operacyjny AmigaOS w wersji 3.0 (A1200 Magic w wersji 3.1)
- 2 MB pamięci RAM typu CHIP (limit), można rozszerzyć komputer o pamięć typu FAST i SLOW o kolejne 10MB, instalacja większych pamięci wiąże się z koniecznością zakupu akceleratora posiadającego i wykorzystującego procesor z 32-bitową szyną adresową.
- kontroler 2,5 calowego dysku twardego w standardzie IDE (podobnie jak Amiga 600)
- wbudowany modulator TV (możliwość podłączenia do TV poprzez standardowe gniazdo antenowe)
- złącze kart PCMCIA.

Po bankructwie firmy Commodore International Amiga 1200 została wprowadzona ponownie na rynek pod nazwą Amiga 1200 Magic Pack przez niemiecką firmę Escom, również obecnie nieistniejącą.

Pomimo zamkniętej architektury tego komputera powstały liczne urządzenia rozszerzające jego możliwości. Były to m.in. sloty Zorro (w wersji II i III), karty turbo z procesorami (MC68030/MC68040/MC68060 + PowerPC 603e od 160 do 240 MHz), karty graficzne, mostki PCI, karty kontrolerów USB, karty dźwiękowe itd.

Model ten był ostatnim seryjnie produkowanym komputerem Amiga – ostatnim modelem urządzeń pod tą marką była konsola Amiga CD32. Obecnie właścicielem marki Amiga jest Amiga Inc, rozwojem systemu AmigaOS 4 zajmuje się firma Hyperion Entertainment.</text>
			<text lang="fr">L’Amiga est une famille d’ordinateurs personnels commercialisée par Commodore International entre 1985 et 1994. Dans les années 1990, il est très populaire sur la scène démo, parmi les amateurs de jeux vidéo et dans l'industrie de la vidéo. Dans les années 1980, l'Amiga offrait en standard un affichage plus coloré et plus animé, un meilleur son et un système d'exploitation (multitâche avec interface graphique) plus avancé que la plupart de ses concurrents.

En neuf ans de commercialisation, une dizaine de modèles sont proposés au public et aux professionnels. La version la plus célèbre reste l'Amiga 500, sorti en 1987, vendu à plus d'un million d'exemplaires en Allemagne. Commodore est placé en faillite en 1994, signant la fin de leur production.

Les logiciels n'étant pas compatibles avec ceux de ses concurrents, l'Amiga devait disposer de ses propres programmes de jeu vidéo, traitement de texte, de musique assistée par ordinateur, de dessin, etc. la machine de Commodore est restée longtemps une référence dans la scène démo, parvenant encore à surpasser des démos PC à l’Assembly 2006.</text>
			<text lang="ru">Семейство домашних персональных компьютеров и операционных систем к ним, разработанные Amiga Corporation.

Разработка компьютера началась в 1982 году, в городе Лос-Гатос (Калифорния, США). Кроме 7 миллионов долларов, которые было решено потратить на самофинансирование, у разработчиков имелся значительный опыт в конструировании как аппаратуры, так и программного обеспечения: один из них — Джей Майнер — был разработчиком специализированных микросхем для домашних компьютеров, другой — Роберт Дж. Микал — был известным программистом компании WMS Industries; Дэйв Морс и Карл Сэсенрес также не были новичками. Целью стало создание компьютера, далеко превосходившего бы любые существовавшие на тот момент времени компьютерные системы, предназначенные, в первую очередь, для домашнего использования. Первоначально проект назывался Хай-Торо (Hi-Toro), затем было решено сменить название на более лаконичное и привлекательное — Amiga (с исп.«подружка»). Разработка происходила в обстановке строжайшей секретности и прикрывалась параллельной разработкой манипулятора «доска для серфинга» с обратной связью.</text>
			<text lang="it">L'Amiga 1200, o A1200 (nome in codice "Channel Z"), è un personal computer della famiglia Amiga rilasciato da Commodore International, destinato al mercato dei computer domestici.
L'A1200 è stato lanciato pochi mesi dopo l'Amiga 600, utilizzando un design sottile simile che ha sostituito i precedenti Amiga 500 Plus e Amiga 500. Mentre l'A600 utilizzava il Motorola 68000 a 16 bit dei precedenti Amiga, l'A1200 era costruito attorno al Motorola 68EC020 a 32 bit. Fisicamente, l'A1200 è un progetto all-in-one che incorpora la CPU, la tastiera e le unità disco (inclusa l'opzione di un disco rigido interno da 2,5") in un'unica unità fisica. L'A1200 ha un'architettura hardware simile a quella della console per videogiochi Amiga CD32 di Commodore.

L'A1200 offre una serie di vantaggi rispetto ai precedenti modelli Amiga a basso costo. In particolare, è un progetto a 32 bit; il microprocessore 68EC020 è più veloce del 68000 e ha 2 MB di RAM come standard. Il chipset AGA utilizzato nell'A1200 rappresenta un miglioramento significativo.
AGA aumenta la tavolozza dei colori da 4096 colori a 16,8 milioni di colori con un massimo di 256 colori su schermo e una modalità HAM migliorata che consente 262.144 colori su schermo. Anche l'hardware grafico presenta una migliore capacità di sprite e prestazioni grafiche più rapide, grazie soprattutto a una memoria video più veloce.
Inoltre, rispetto all'A600, l'A1200 offre maggiori possibilità di espansione.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
