<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.3</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.498 0.348</pos>
			<maxSize>0.27</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.218 0.348" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.3</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.498 0.348</pos>
			<maxSize>0.26</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.218 0.348" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1991</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Commodore</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>CDTV</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The CDTV (from Commodore Dynamic Total Vision, later treated as a backronym for Compact Disc Television) is a home multimedia entertainment and video game console – convertible into a full-fledged personal computer by the addition of optional peripherals – developed by Commodore International and launched in April 1991.

The CDTV was intended as a media appliance rather than a mainstream personal computer. As such, its housing had dimensions and styling that were fairly comparable to most household stereo system components of the period, and it came with an infrared remote control. Similarly, it was initially sold without a keyboard or a mouse (which could be added separately, and were later bundled with the machine). The CDTV was based on the same technology as earlier Amiga systems, but featured a single-speed CD-ROM drive and no floppy disk drive as standard.</text>
			<text lang="pl">Amiga CDTV (CDTV, Commodore Dynamic Total Vision) – komputer zaprezentowany w 1991 roku przez firmę Commodore. Był protoplastą komputerów typu "media center".

Komputer był sprzedawany wraz z klawiaturą oraz myszą oraz specjalnym 28-przyciskowym pilotem. W zależności od wersji komputer wyposażano w mysz przewodową lub bezprzewodową. Mysz przewodowa miała 4-pinowe złącze typu Mini-DIN (inaczej niż Amiga 500). Bardzo często do zestawu dołączany był zewnętrzny napęd dyskietek. Podobnie jak we wcześniejszych modelach, CDTV obsługiwał dyskietki DD 3.5" i umożliwiał zapis 880 KB. Cały zestaw miał kolor czarny.

Dokumentacja dostarczana była na zarówno w formie papierowej, jak i na płycie CD (pod nazwą The Welcome Disc), gdzie w prosty sposób objaśniano podstawy obsługi komputera. W celu podłączenia do komputera joysticków należało dokupić dedykowany interface. Amiga CDTV rozpowszechniana była z systemem operacyjnym Kickstart w wersji 1.3, dobrze znanym z Amigi 500. Obsługa wbudowanego CD-ROM była zapisana w osobnych kościach ROM (firmware), co przy wersji 1.0 powodowało pewne niedogodności przy uruchamianiu niektórych gier (np. The Settlers). Pewna część CDTV była wyposażona w "developer card" umożliwiający zaprogramowanie nowego firmware. Karta była dostępna wyłącznie dla projektantów Commodore oraz firm produkujących kioski informacyjne. Zmiana firmware umożliwia między innymi zainstalowanie nowszej wersji Kickstartu w postaci kości ROM (EPROM) lub przełącznika systemów (1.3/2.x lub 3.x). Ostatnia stabilna wersja firmware oznaczona jest numerem 2.9, wersje oznaczone jako 3.x są wersjami testowymi pracującymi zarówno z modelami o oznaczeniu CD-1000 jak i z nowszymi prototypami bazującymi na architekturze Amigi 600. Uszkodzenie firmware lub wyczyszczenie kości w karcie developerskiej objawiało się uruchomieniem ekranu powitalnego znanego z Amigi 500 lub nowszym. Commodore CDTV był konstrukcją rewolucyjną na swoje czasy, zawierającą wiele rozwiązań technicznych zaczerpniętych z kultowego modelu Amiga 3000. Firma Commodore nie zadbała o promocję tego świetnego urządzenia, zamykając sobie drogę do zdobycia zupełnie nowego rynku.</text>
			<text lang="ru"> игровой компьютер фирмы Commodore, на платформе Amiga 500. Один из первых компьютеров, которые стали комплектоваться CD-приводом. Создан в форме CD-проигрывателя, пульт от которого используется как джойстик. Позже для Amiga CDTV стали продаваться мышь и клавиатура. Компьютер выпускался с предустановленной AmigaOS 1.3.

По воле обстоятельств, менеджером команды разработчиков CDTV был Nolan Bushnell, человек, который основал конкурирующую фирму Atari.

Сообщество пользователей Amiga избегало нового детища фирмы Commodore, которой в то время принадлежал бренд Amiga. Пользователи ждали от Commodore обычный CD привод для своих домашних компьютеров Amiga. Впрочем, такой привод вскоре появился. Для приставки было мало игр, которые в основном создавала фирма Psygnosis.</text>
			<text lang="es">La CDTV (de Commodore Dynamic Total Vision, que más tarde se convertiría en el acrónimo de Compact Disc Television) es una consola doméstica de entretenimiento multimedia y videojuegos -convertible en un completo ordenador personal mediante la adición de periféricos opcionales- desarrollada por Commodore International y lanzada al mercado en abril de 1991.

El CDTV se concibió como un aparato multimedia más que como un ordenador personal convencional. Como tal, su carcasa tenía unas dimensiones y un estilo bastante comparables a los de la mayoría de componentes de equipos estéreo domésticos de la época, e incluía un mando a distancia por infrarrojos. Asimismo, al principio se vendía sin teclado ni ratón (que podían añadirse por separado y más tarde se incluyeron con el aparato). El CDTV se basaba en la misma tecnología que los anteriores sistemas Amiga, pero incluía de serie una unidad de CD-ROM de una sola velocidad y no una unidad de disquetes.</text>
			<text lang="de">Das CDTV (von Commodore Dynamic Total Vision, später als Backronym für Compact Disc Television behandelt) ist eine von Commodore International entwickelte und im April 1991 auf den Markt gebrachte Home-Multimedia-Entertainment- und Videospielkonsole, die durch den Einbau von optionalen Peripheriegeräten in einen vollwertigen Personal Computer umgewandelt werden kann.

Das CDTV war als Mediengerät und nicht als herkömmlicher Personal Computer gedacht. Daher waren die Abmessungen und das Design des Gehäuses vergleichbar mit denen der meisten Haushalts-Stereoanlagen der damaligen Zeit, und es wurde mit einer Infrarot-Fernbedienung geliefert. Ebenso wurde es zunächst ohne Tastatur oder Maus verkauft (diese konnten separat hinzugefügt werden und wurden später mit dem Gerät gebündelt). Das CDTV basierte auf der gleichen Technologie wie frühere Amiga-Systeme, verfügte aber standardmäßig über ein Single-Speed-CD-ROM-Laufwerk und kein Floppy-Disk-Laufwerk.</text>
			<text lang="fr">Le CDTV (de Commodore Dynamic Total Vision, plus tard considéré comme l'acronyme de Compact Disc Television) est une console de loisirs multimédia et de jeux vidéo - convertible en un ordinateur personnel à part entière par l'ajout de périphériques optionnels - développée par Commodore International et lancée en avril 1991.

Le CDTV a été conçu comme un appareil multimédia plutôt que comme un ordinateur personnel grand public. En tant que tel, son boîtier avait des dimensions et un style assez comparables à la plupart des composants des chaînes stéréo domestiques de l'époque, et il était livré avec une télécommande à infrarouge. De même, il était initialement vendu sans clavier ni souris (qui pouvaient être ajoutés séparément et qui ont ensuite été fournis avec l'appareil). Le CDTV était basé sur la même technologie que les systèmes Amiga précédents, mais il était équipé en standard d'un lecteur de CD-ROM à vitesse unique et non d'un lecteur de disquettes.</text>
			<text lang="it">Il CDTV (da Commodore Dynamic Total Vision, in seguito trattato come acronimo per Compact Disc Television) è una console per l'intrattenimento multimediale e i videogiochi - convertibile in un vero e proprio personal computer grazie all'aggiunta di periferiche opzionali - sviluppata da Commodore International e lanciata nell'aprile 1991.

Il CDTV fu concepito come un dispositivo multimediale piuttosto che come un personal computer tradizionale. Per questo motivo, il suo alloggiamento aveva dimensioni e stile abbastanza paragonabili a quelli della maggior parte degli impianti stereo domestici dell'epoca, ed era dotato di un telecomando a infrarossi. Inoltre, inizialmente era venduto senza tastiera o mouse (che potevano essere aggiunti separatamente e che in seguito vennero forniti insieme alla macchina). Il CDTV si basava sulla stessa tecnologia dei precedenti sistemi Amiga, ma era dotato di un'unità CD-ROM a velocità singola e di un'unità floppy disk non di serie.</text>
			<text lang="pt">Amiga CDTV (CDTV, Commodore Dynamic Total Vision) – computador apresentado em 1991 pela empresa Commodore. Era o precursor dos computadores do tipo "media center".

O computador era vendido com teclado e mouse, além de um controle remoto especial de 28 botões. Dependendo da versão, o computador era equipado com mouse com fio ou sem fio. O mouse com fio tinha um conector de 4 pinos do tipo Mini-DIN (diferente da Amiga 500).  Era muito comum que um drive de disquete externo fosse incluído no conjunto. Assim como nos modelos anteriores, o CDTV suportava disquetes DD de 3,5" e permitia gravar 880 KB. Todo o conjunto tinha a cor preta.

A documentação era fornecida tanto em formato impresso quanto em CD (chamado de The Welcome Disc), onde as noções básicas de operação do computador eram explicadas de forma simples. Para conectar joysticks ao computador, era necessário adquirir um interface dedicado. A Amiga CDTV era comercializada com o sistema operacional Kickstart na versão 1.3, bem conhecido da Amiga 500. A operação do CD-ROM integrado era gravada em chips ROM separados (firmware), o que, na versão 1.0, causava alguns inconvenientes ao iniciar alguns jogos (como The Settlers). Uma parte do CDTV era equipada com um "cartão de desenvolvedor" que permitia programar um novo firmware. O cartão estava disponível apenas para os projetistas da Commodore e para as empresas que fabricavam quiosques de informação. A alteração do firmware permitia, entre outras coisas, instalar uma versão mais recente do Kickstart na forma de chips ROM (EPROM) ou um comutador de sistemas (1.3/2.x ou 3.x). A última versão estável do firmware é identificada pelo número 2.9. As versões identificadas como 3.x são versões de teste que funcionam tanto em modelos identificados como CD-1000 quanto em protótipos mais recentes baseados na arquitetura da Amiga 600. A corrupção do firmware ou a limpeza dos chips no cartão de desenvolvedor resultavam no lançamento da tela de boas-vindas conhecida da Amiga 500 ou de modelos mais recentes. A Commodore CDTV foi uma construção revolucionária para a sua época, contendo muitas soluções técnicas retiradas do modelo cult Amiga 3000. A empresa Commodore não se preocupou com a promoção deste ótimo dispositivo, fechando para si a possibilidade de conquistar um mercado totalmente novo.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
