<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.51 0.5</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.228</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.21 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1984</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Amstrad</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>CPC</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Amstrad CPC (short for Colour Personal Computer) is a series of 8-bit home computers produced by Amstrad between 1984 and 1990. It was designed to compete in the mid-1980s home computer market dominated by the Commodore 64 and the Sinclair ZX Spectrum, where it successfully established itself primarily in the United Kingdom, France, Spain, and the German-speaking parts of Europe.

The series spawned a total of six distinct models: The CPC464, CPC664, and CPC6128 were highly successful competitors in the European home computer market. The later 464plus and 6128plus, intended to prolong the system's lifecycle with hardware updates, were considerably less successful, as was the attempt to repackage the plus hardware into a game console as the GX4000.</text>
			<text lang="pl">Amstrad CPC (w Niemczech produkowany jako Schneider CPC) – jeden z pierwszych komputerów domowych (CPC – ang. Colour Personal Computer), wyposażony w trzynastocalowy monitor kolorowy GTM640, choć dostępny był też z monitorem monochromatycznym GT65/66 – zielonym. Został opracowany przez brytyjskie przedsiębiorstwo Amstrad.

Amstrad CPC 464 wszedł na rynek w roku 1984, już po pojawieniu się takich komputerów domowych jak ZX Spectrum czy Commodore 64, a także pięć lat po pierwszych modelach Atari (→rodzina 8-bitowych Atari). Różnił się jednak od nich tym, że sprzedawany był jako komplet pod hasłem „po otwarciu pudełka nie potrzebujesz nic więcej”, gdy tymczasem jego konkurenci – Spectrum i Commodore – swoje produkty przeznaczali do podłączenia do telewizora jako monitora i magnetofonu kasetowego jako pamięci zewnętrznej. Cały komputer mieścił się w kompaktowej obudowie zintegrowanej z klawiaturą, nieco grubszej niż współczesne standardowe klawiatury do komputerów PC, i nieco tylko od nich dłuższej, aby pomieścić magnetofon lub stację dyskietek.

Amstrad/Schneider CPC był produkowany w kilku wersjach, wszystkich opartych (tak jak ZX Spectrum) na 8-bitowym mikroprocesorze Zilog Z80 taktowanym zegarem 4 MHz:
- Amstrad CPC 6128 ze stacją dyskietek 3-calowych (z prawej strony klawiatury) i monitorem kolorowym
- wersja 464, wprowadzona w 1984, z pamięcią 64 kB i wbudowanym magnetofonem kasetowym jako pamięcią zewnętrzną;
- wersja 472 z pamięcią 72 kB i magnetofonem jak w 464 (krótka seria na rynek hiszpański)[1];
- wersja 664 z pamięcią 64 kB i wbudowaną stacją dyskietek 3" (standard specyficzny dla Amstrada/Schneidera, umożliwiał zapis 180 kB po każdej stronie dyskietki);
- wersja 6128 z pamięcią 128 kB, zmodernizowaną klawiaturą i stacją dyskietek 3", umożliwiała wgranie systemu operacyjnego CP/M i AMSDOS.</text>
			<text lang="ru">Линейка 8-разрядных домашних компьютеров, выпускавшихся фирмой Amstrad с 1984 по 1990 год. CPC в названии означало Colour Personal Computer — «цветной персональный компьютер», хотя можно было купить как модель с зелёным экраном (GT65/66), так и со стандартным цветным дисплеем (CTM640).

Линейка CPC оказалась довольно удачной, за всю историю производства CPC было продано около 3 млн экземпляров.

Наиболее заметная внешняя особенность компьютера — «рублёный» чёрный прямоугольный корпус с резкими углами, в котором размещалась и материнская плата, и клавиатура. Правую часть сплошной панели занимал встроенный кассетный блок (в CPC 464) либо привод гибких дисков (CPC 664 и CPC 6128). Специальные клавиши клавиатуры — ярко раскрашены (выделены все клавиши, обычно отсутствующие на пишушей машинке).</text>
			<text lang="fr">L'Amstrad CPC (abréviation de Colour Personal Computer) est une série d'ordinateurs domestiques 8 bits produits par Amstrad entre 1984 et 1990. Il a été conçu pour concurrencer le marché des ordinateurs personnels du milieu des années 1980, dominé par le Commodore 64 et le Sinclair ZX Spectrum, où il s'est établi avec succès principalement au Royaume-Uni, en France, en Espagne et dans les parties germanophones de l'Europe.

La série a donné naissance à un total de six modèles distincts : Les CPC464, CPC664 et CPC6128 ont connu un grand succès sur le marché européen des ordinateurs domestiques. Les modèles ultérieurs 464plus et 6128plus, destinés à prolonger le cycle de vie du système par des mises à jour matérielles, ont eu beaucoup moins de succès, tout comme la tentative de reconditionner le matériel plus dans une console de jeu sous le nom de GX4000.</text>
			<text lang="it">L'Amstrad CPC (abbreviazione di Colour Personal Computer) è una serie di home computer a 8 bit prodotti da Amstrad tra il 1984 e il 1990. Fu progettato per competere nel mercato degli home computer della metà degli anni Ottanta, dominato dal Commodore 64 e dal Sinclair ZX Spectrum, dove si affermò con successo soprattutto nel Regno Unito, in Francia, in Spagna e nelle regioni europee di lingua tedesca.

La serie ha generato un totale di sei modelli distinti: Il CPC464, il CPC664 e il CPC6128 furono concorrenti di grande successo nel mercato europeo degli home computer. I successivi 464plus e 6128plus, destinati a prolungare il ciclo di vita del sistema con aggiornamenti hardware, ebbero un successo notevolmente inferiore, così come il tentativo di riconfezionare l'hardware plus in una console per videogiochi come il GX4000.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
