<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.38</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.47</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.48 0.5</origin>
			<pos>0.4773 0.4</pos>
			<maxSize>0.238</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.1973 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.38</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.47</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.45 0.5</origin>
			<pos>0.4773 0.4</pos>
			<maxSize>0.222</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.1973 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1984</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Amstrad</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>CPC</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Amstrad CPC (short for Colour Personal Computer) is a series of 8-bit home computers produced by Amstrad between 1984 and 1990. It was designed to compete in the mid-1980s home computer market dominated by the Commodore 64 and the Sinclair ZX Spectrum, where it successfully established itself primarily in the United Kingdom, France, Spain, and the German-speaking parts of Europe.

The series spawned a total of six distinct models: The CPC464, CPC664, and CPC6128 were highly successful competitors in the European home computer market. The later 464plus and 6128plus, intended to prolong the system's lifecycle with hardware updates, were considerably less successful, as was the attempt to repackage the plus hardware into a game console as the GX4000.</text>
			<text lang="pl">Amstrad CPC (w Niemczech produkowany jako Schneider CPC) – jeden z pierwszych komputerów domowych (CPC – ang. Colour Personal Computer), wyposażony w trzynastocalowy monitor kolorowy GTM640, choć dostępny był też z monitorem monochromatycznym GT65/66 – zielonym. Został opracowany przez brytyjskie przedsiębiorstwo Amstrad.

Amstrad CPC 464 wszedł na rynek w roku 1984, już po pojawieniu się takich komputerów domowych jak ZX Spectrum czy Commodore 64, a także pięć lat po pierwszych modelach Atari (→rodzina 8-bitowych Atari). Różnił się jednak od nich tym, że sprzedawany był jako komplet pod hasłem „po otwarciu pudełka nie potrzebujesz nic więcej”, gdy tymczasem jego konkurenci – Spectrum i Commodore – swoje produkty przeznaczali do podłączenia do telewizora jako monitora i magnetofonu kasetowego jako pamięci zewnętrznej. Cały komputer mieścił się w kompaktowej obudowie zintegrowanej z klawiaturą, nieco grubszej niż współczesne standardowe klawiatury do komputerów PC, i nieco tylko od nich dłuższej, aby pomieścić magnetofon lub stację dyskietek.

Amstrad/Schneider CPC był produkowany w kilku wersjach, wszystkich opartych (tak jak ZX Spectrum) na 8-bitowym mikroprocesorze Zilog Z80 taktowanym zegarem 4 MHz:
- Amstrad CPC 6128 ze stacją dyskietek 3-calowych (z prawej strony klawiatury) i monitorem kolorowym
- wersja 464, wprowadzona w 1984, z pamięcią 64 kB i wbudowanym magnetofonem kasetowym jako pamięcią zewnętrzną;
- wersja 472 z pamięcią 72 kB i magnetofonem jak w 464 (krótka seria na rynek hiszpański);
- wersja 664 z pamięcią 64 kB i wbudowaną stacją dyskietek 3" (standard specyficzny dla Amstrada/Schneidera, umożliwiał zapis 180 kB po każdej stronie dyskietki);
- wersja 6128 z pamięcią 128 kB, zmodernizowaną klawiaturą i stacją dyskietek 3", umożliwiała wgranie systemu operacyjnego CP/M i AMSDOS.</text>
			<text lang="ru">Линейка 8-разрядных домашних компьютеров, выпускавшихся фирмой Amstrad с 1984 по 1990 год. CPC в названии означало Colour Personal Computer — «цветной персональный компьютер», хотя можно было купить как модель с зелёным экраном (GT65/66), так и со стандартным цветным дисплеем (CTM640).

Линейка CPC оказалась довольно удачной, за всю историю производства CPC было продано около 3 млн экземпляров.

Наиболее заметная внешняя особенность компьютера — «рублёный» чёрный прямоугольный корпус с резкими углами, в котором размещалась и материнская плата, и клавиатура. Правую часть сплошной панели занимал встроенный кассетный блок (в CPC 464) либо привод гибких дисков (CPC 664 и CPC 6128). Специальные клавиши клавиатуры — ярко раскрашены (выделены все клавиши, обычно отсутствующие на пишущей машинке).</text>
			<text lang="es">El Amstrad CPC (abreviatura de Colour Personal Computer) es una serie de ordenadores domésticos de 8 bits fabricados por Amstrad entre 1984 y 1990. Se diseñó para competir en el mercado de ordenadores domésticos de mediados de la década de 1980, dominado por el Commodore 64 y el Sinclair ZX Spectrum, donde se estableció con éxito principalmente en el Reino Unido, Francia, España y las zonas de habla alemana de Europa.

La serie dio lugar a un total de seis modelos distintos: El CPC464, el CPC664 y el CPC6128 fueron competidores de gran éxito en el mercado europeo de ordenadores domésticos. Los posteriores 464plus y 6128plus, destinados a prolongar el ciclo de vida del sistema con actualizaciones de hardware, tuvieron bastante menos éxito, al igual que el intento de reempaquetar el hardware plus en una consola de juegos como la GX4000.</text>
			<text lang="de">Der Amstrad CPC (kurz für Colour Personal Computer) ist eine Serie von 8-Bit-Heimcomputern, die zwischen 1984 und 1990 von Amstrad hergestellt wurden. Er wurde entwickelt, um auf dem Mitte der 1980er Jahre vom Commodore 64 und dem Sinclair ZX Spectrum beherrschten Heimcomputermarkt zu konkurrieren, wo er sich vor allem im Vereinigten Königreich, Frankreich, Spanien und den deutschsprachigen Teilen Europas erfolgreich etablierte.

Die Serie brachte insgesamt sechs verschiedene Modelle hervor: Der CPC464, der CPC664 und der CPC6128 waren sehr erfolgreiche Konkurrenten auf dem europäischen Heimcomputermarkt. Die späteren Modelle 464plus und 6128plus, die den Lebenszyklus des Systems durch Hardware-Updates verlängern sollten, waren deutlich weniger erfolgreich, ebenso wie der Versuch, die Plus-Hardware als GX4000 in eine Spielkonsole zu verpacken.</text>
			<text lang="fr">L'Amstrad CPC (abréviation de Colour Personal Computer) est une série d'ordinateurs domestiques 8 bits produits par Amstrad entre 1984 et 1990. Il a été conçu pour concurrencer le marché des ordinateurs personnels du milieu des années 1980, dominé par le Commodore 64 et le Sinclair ZX Spectrum, où il s'est établi avec succès principalement au Royaume-Uni, en France, en Espagne et dans les parties germanophones de l'Europe.

La série a donné naissance à un total de six modèles distincts : Les CPC464, CPC664 et CPC6128 ont connu un grand succès sur le marché européen des ordinateurs domestiques. Les modèles ultérieurs 464plus et 6128plus, destinés à prolonger le cycle de vie du système par des mises à jour matérielles, ont eu beaucoup moins de succès, tout comme la tentative de reconditionner le matériel plus dans une console de jeu sous le nom de GX4000.</text>
			<text lang="it">L'Amstrad CPC (abbreviazione di Colour Personal Computer) è una serie di home computer a 8 bit prodotti da Amstrad tra il 1984 e il 1990. Fu progettato per competere nel mercato degli home computer della metà degli anni Ottanta, dominato dal Commodore 64 e dal Sinclair ZX Spectrum, dove si affermò con successo soprattutto nel Regno Unito, in Francia, in Spagna e nelle regioni europee di lingua tedesca.

La serie ha generato un totale di sei modelli distinti: Il CPC464, il CPC664 e il CPC6128 furono concorrenti di grande successo nel mercato europeo degli home computer. I successivi 464plus e 6128plus, destinati a prolungare il ciclo di vita del sistema con aggiornamenti hardware, ebbero un successo notevolmente inferiore, così come il tentativo di riconfezionare l'hardware plus in una console per videogiochi come il GX4000.</text>
			<text lang="pt">Amstrad CPC (na Alemanha, vendido como Schneider CPC) – um dos primeiros computadores domésticos (CPC – do inglês, Colour Personal Computer), equipado com monitor colorido de 13 polegadas GTM640, embora também estivesse disponível com monitor monocromático GT65/66 – verde. Foi desenvolvido pela empresa britânica Amstrad.

O Amstrad CPC 464 chegou ao mercado em 1984, depois do surgimento de computadores domésticos como o ZX Spectrum e o Commodore 64, e também cinco anos após os primeiros modelos Atari (→ família Atari de 8 bits). No entanto, ele se diferenciava deles por ser vendido como um kit completo sob o slogan "ao abrir a caixa, você não precisa de mais nada", enquanto seus concorrentes – Spectrum e Commodore – destinavam seus produtos para serem conectados a um televisor como monitor e a um gravador de fita cassete como memória externa. O computador inteiro cabia em um gabinete compacto integrado ao teclado, um pouco mais grosso que os teclados padrão atuais para computadores PC, e apenas um pouco mais longo, para acomodar o gravador de fitas ou o drive de disquetes.

O Amstrad/Schneider CPC foi produzido em várias versões, todas baseadas (como o ZX Spectrum) no microprocessador de 8 bits Zilog Z80 com clock de 4 MHz:
- Amstrad CPC 6128 com drive de disquete de 3 polegadas (à direita do teclado) e monitor colorido
- versão 464, lançada em 1984, com 64 kB de memória e gravador de fita cassete embutido como memória externa;
- versão 472 com 72 kB de memória e gravador de fita cassete como no 464 (série curta para o mercado espanhol);
- versão 664 com 64 kB de memória e drive de disquete de 3 polegadas embutido (padrão específico para Amstrad/Schneider, permitia o armazenamento de 180 kB em cada lado do disquete);
- versão 6128 com 128 kB de memória, teclado modernizado e drive de disquete de 3 polegadas, permitia a instalação do sistema operacional CP/M e AMSDOS.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
