<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.42</origin>
			<pos>0.5 0.355</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.355" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1986</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Apple</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Apple IIGS</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Apple IIGS (styled as IIgs), the fifth and most powerful of the Apple II family, is a 16-bit personal computer produced by Apple Computer. While featuring the Macintosh look and feel, and resolution and color similar to the Amiga and Atari ST, it remains compatible with earlier Apple II models. The "GS" in the name stands for "Graphics and Sound," referring to its enhanced multimedia hardware, especially its state-of-the-art audio.

The microcomputer is a radical departure from any previous Apple II, with a 16-bit 65C816 microprocessor, direct access to megabytes of random-access memory (RAM), and mouse. It is the first computer from Apple with a color graphical user interface (color was introduced on the Macintosh II six months later) and Apple Desktop Bus interface for keyboards, mice, and other input devices. It is the first personal computer with a wavetable synthesis chip, using technology from Ensoniq.

The IIGS set forth a promising future and evolutionary advancement of the Apple II line, but Apple increasingly focused on the Macintosh platform. Apple ceased IIGS production in December 1992.</text>
			<text lang="pl">Apple IIGS to model 16-bitowego komputera produkowanego w drugiej połowie lat osiemdziesiątych przez firmę Apple. Model ten był zgodny z rodziną komputerów Apple II.

Dane techniczne
- procesor: W65C816
- przestrzeń adresowa: 16 MB (256 stron po 64 kB)
- tryb pracy procesora zgodny z procesorem 65C02A stosowanym we wcześniejszych modelach, m.in. Apple IIc
- RAM: 256 kB (z możliwością rozbudowy do 8MB)
- ROM: 128 kB (z możliwością rozbudowy do 1 MB): zawierał procedury systemowe, przerwań, obsługi urządzeń, transmisji danych sieci - AppleTalk, interpreter Applesoft Basic
- stacje dyskietek dołączane zewnętrznie:
    2x3,5” 800 kB
    2x5,25” 140 kB (zapewniające możliwość przenoszenia oprogramowania z wcześniejszych modeli serii Apple II)
- złącze RS 232
- tryby grafiki zgodne z Apple IIc
- dodatkowe tryby graficzne
    200x320 punktów 16 kolorów z palety 4096 kolorów
    200x690 punktów 9 kolorów
    200x640 w 16 kolorach z pewnymi ograniczeniami
- układ dźwiękowy DOC firmy Ensoniq
- klawiatura QWERTY z wydzieloną klawiaturą numeryczną</text>
			<text lang="fr">L'Apple II (parfois orthographié Apple ][ ou Apple //) est l'un des premiers ordinateurs personnels au monde fabriqué à grande échelle. Conçu par Steve Wozniak, commercialisé le 10 juin 1977 par Apple, il commence sa carrière auprès des particuliers passionnés, mais la sortie du premier tableur, VisiCalc en 1979 permit son entrée dans le monde professionnel et une augmentation très importante de ses ventes, faisant la richesse subite de la société Apple à cette époque.

Les Apple II ont évolué au cours des années 1980, et ont été vendus jusqu'en 1993. L'Apple II avait une architecture principalement 8 bits, et diffère complètement des Apple Macintosh introduits en 1984 (voir la chronologie informatique pour avoir les dates de sortie des modèles de la famille Apple II - l'Apple II de 1977, le II plus, IIe, IIc et IIGS). La partie du nom en « II » était successivement écrite en utilisant une multitude de moyens graphiques et de symboles de ponctuation. Ainsi le II et le II+ furent généralement écrits « ][ » et « ][+ », le IIe et le IIc s’écrivaient « //e » et « //c », aussi bien sur les manuels que les machines elles-mêmes.</text>
			<text lang="ru">В 1986 году семейство Apple II пополнилось радикально новой моделью: — Apple IIGS. 16-разрядный микропроцессор 65C816 на частоте 2,8 МГц с 24-разрядной адресацией позволял адресовать 8 МБ памяти без переключений банков памяти, как это было на старых моделях. Два совершенно новых графических режима с палитрой в 4096 цветов; хотя лишь 16 цветов из общей палитры в 800 (в разрешении 640 × 200) или из палитры в 3200 (в разрешении 320 × 200) могли использоваться одновременно в одной строке. При этом уникальной особенностью Apple IIGS была возможность задавать своё разрешение (640 или 320 точек) для каждой строки экрана.

Apple IIGS стоит в стороне от остальных моделей семейства Apple II, но и выводит эту платформу к следующему поколению компьютеров, сохраняя при этом почти полную обратную совместимость со всем семейством. Секрет этой совместимости — в специальной микросхеме Mega II, которая содержит всю функциональность Apple IIe, что, совместно с режимом эмуляции 65C02 в микропроцессоре 65C816 обеспечивало полную совместимость для существующего программного обеспечения.

В отличие от остальных компьютеров семейства Apple II, в конструкции Apple IIGS использовалась отдельная от системного блока клавиатура, подключаемая по интерфейсу ADB (совместимая также с компьютерами Macintosh того времени).</text>
			<text lang="it">L'Apple IIGS (in stile IIgs), il quinto e più potente della famiglia Apple II, è un personal computer a 16 bit prodotto da Apple Computer. Pur avendo l'aspetto del Macintosh e una risoluzione e un colore simili a quelli dell'Amiga e dell'Atari ST, rimane compatibile con i precedenti modelli di Apple II. La sigla "GS" sta per "Graphics and Sound" (grafica e suono) e si riferisce all'hardware multimediale potenziato, in particolare all'audio all'avanguardia.

Il microcomputer si discosta radicalmente da qualsiasi Apple II precedente, con un microprocessore 65C816 a 16 bit, accesso diretto a megabyte di memoria ad accesso casuale (RAM) e mouse. Fu il primo computer Apple con un'interfaccia grafica a colori (il colore verrà introdotto sul Macintosh II sei mesi dopo) e un'interfaccia Apple Desktop Bus per tastiere, mouse e altri dispositivi di input. Fu anche il primo personal computer con un chip di sintesi wavetable, che utilizza la tecnologia Ensoniq.

L'IIGS rappresentava un futuro promettente e un progresso evolutivo della linea Apple II, ma Apple si concentrò sempre più sulla piattaforma Macintosh. Apple cessò la produzione dell'IIGS nel dicembre 1992.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
