<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.38</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.48 0.5</origin>
			<pos>0.48 0.4</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.20 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.38</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.48 0.5</origin>
			<pos>0.48 0.4</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.20 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1982</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Emerson</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Arcadia 2001</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Arcadia 2001 is a second-generation 8-bit home video game console released by Emerson Radio in May 1982, several months before the release of ColecoVision. It was discontinued only 18 months later, with a total of 35 games having been released. Emerson licensed the Arcadia 2001 to Bandai, which released it in Japan. Over 30 Arcadia 2001 clones exist.

The Arcadia is much smaller than its contemporary competitors and is powered by a standard 12 volt power supply so it can be used in a boat or a vehicle. It also has two outputs (or inputs) headphone jacks on the back of the unit, on the far left and far right sides.

The system came with two Intellivision-style controllers with a 12-button keypad and 'fire' buttons on the sides. The direction pads have a removable joystick attachment. Most games came with BoPET overlays that could be applied to the controller's keypads. The console itself had five buttons: power, start, reset, option, and select.</text>
			<text lang="pl">Arcadia 2001 to 8-bitowa domowa konsola do gier wideo drugiej generacji, wydana przez Emerson Radio w maju 1982 roku w cenie 99 dolarów, kilka miesięcy przed premierą ColecoVision. Został wycofany z produkcji zaledwie 18 miesięcy później, w sumie 35 gier zostało wydanych. Emerson udzielił licencji na Arcadię 2001 firmie Bandai, która wydała ją w Japonii. Istnieje ponad 30 klonów Arcadii 2001.

Niepowiązana Arcadia Corporation, producent dodatku Atari 2600 Supercharger, została pozwana przez Emersona za naruszenie znaku towarowego. Arcadia Corporation zmieniła wtedy nazwę na Starpath.

Arcadia jest znacznie mniejsza niż jej współcześni konkurenci i jest zasilana przez standardowy zasilacz 12 V, więc może być używana na łodzi lub w pojeździe. Posiada również dwa wyjścia (lub wejścia) słuchawkowe na tylnej ściance urządzenia, po lewej i prawej stronie.

System był dostarczany z dwoma kontrolerami w stylu Intellivision z 12-przyciskową klawiaturą i przyciskami "fire" po bokach. Pady kierunkowe mają zdejmowaną przystawkę do joysticka. Do większości gier dołączone były nakładki BoPET, które można było nakleić na klawiatury kontrolerów. Sama konsola posiadała pięć przycisków: power, start, reset, option i select.

Istnieją co najmniej trzy różne style obudowy kartridża i grafiki, z wariacjami na temat każdego z nich. Kartridże Emerson-Family występują w dwóch różnych długościach (krótkiej i długiej) czarnych plastikowych obudowach.</text>
			<text lang="ru">8-разрядная игровая консоль второго поколения, выпущенная компанией Emerson Radio Corporation в 1982 году.

Название консоли не имеет отношения к одноимённой компании Arcadia Corporation, выпустившей устройство расширения Starpath Supercharger для Atari 2600. Компания Emerson подала в суд на Arcadia Corporation по причине нарушения торгового знака, вынудив её изменить своё название на Starpath. Emerson лицензировала Arcadia 2001 разным компаниям по всему миру, что привело к выпуску более 30 версий консоли.

Оригинальная версия консоли была изначально неконкурентоспособной на момент её появления в США. Почти в то же время на рынок вышли более совершенные консоли Atari 5200 и ColecoVision. Помимо этого, компания Atari имела эксклюзивные права на многие популярные игры, что сделало их появление на Arcadia 2001 практически невозможным.

Arcadia 2001 была намного меньше других конкурирующих с ней консолей. Питание обеспечивалось стандартным внешним 12-вольтовым блоком питания, что позволяло использовать её в местах с низковольтной электросетью — например, в машине. Эта возможность, однако, требовала наличия портативного телевизора, которые были редкостью в начале 1980-х годов. На корпусе консоли находилось пять кнопок (питание, старт, сброс, опции и выбор), а также два разъёма для подключения наушников.

Игровые контроллеры были аналогичны контроллерам консоли Intellivision, но имели более удобные боковые кнопки стрельбы. В центре указателей направления находилось отверстие с резьбой, в которое могла вкручиваться ручка, превращая контроллер в джойстик. Аналогичная возможность впоследствии также присутствовала в консолях компании Sega. Многие игры поставлялись с накладками на цифровую клавиатуру контроллеров.

Графические возможности консоли были аналогичны консолям Intellivision и Odyssey.</text>
			<text lang="es">La Arcadia 2001 es una videoconsola doméstica de 8 bits de segunda generación lanzada por Emerson Radio en mayo de 1982, varios meses antes del lanzamiento de la ColecoVision. Fue descatalogada sólo 18 meses después, con un total de 35 juegos lanzados. Emerson concedió la licencia de la Arcadia 2001 a Bandai, que la lanzó en Japón. Existen más de 30 clones del Arcadia 2001.

El Arcadia es mucho más pequeño que sus competidores contemporáneos y funciona con una fuente de alimentación estándar de 12 voltios, por lo que puede utilizarse en un barco o un vehículo. También tiene dos salidas (o entradas) para auriculares en la parte posterior de la unidad, en los extremos izquierdo y derecho.

El sistema viene con dos mandos estilo Intellivision con un teclado de 12 botones y botones de "disparo" en los laterales. Los mandos de dirección tienen un joystick extraíble. La mayoría de los juegos venían con superposiciones BoPET que podían aplicarse a los teclados de los mandos. La consola tenía cinco botones: encendido, inicio, reinicio, opción y selección.</text>
			<text lang="de">Das Arcadia 2001 ist eine 8-Bit-Heimvideospielkonsole der zweiten Generation, die im Mai 1982 von Emerson Radio auf den Markt gebracht wurde, einige Monate vor der Veröffentlichung des ColecoVision. Sie wurde nur 18 Monate später eingestellt, nachdem insgesamt 35 Spiele veröffentlicht worden waren. Emerson lizenzierte das Arcadia 2001 an Bandai, das es in Japan herausbrachte. Es existieren über 30 Arcadia 2001-Klone.

Der Arcadia ist viel kleiner als seine zeitgenössischen Konkurrenten und wird mit einer Standard-12-Volt-Stromversorgung betrieben, so dass er in einem Boot oder einem Fahrzeug verwendet werden kann. Außerdem hat er zwei Kopfhörerausgänge (oder -eingänge) auf der Rückseite des Geräts, ganz links und ganz rechts.

Das System wurde mit zwei Controllern im Intellivision-Stil mit einer 12-Tasten-Tastatur und "Feuer"-Tasten an den Seiten geliefert. Die Steuerkreuze haben einen abnehmbaren Joystickaufsatz. Für die meisten Spiele gab es BoPET-Overlays, die auf die Tasten des Controllers aufgebracht werden konnten. Die Konsole selbst hatte fünf Tasten: Power, Start, Reset, Option und Select.</text>
			<text lang="fr">L'Arcadia 2001 est une console de jeux vidéo 8 bits de deuxième génération commercialisée par Emerson Radio en mai 1982, plusieurs mois avant la sortie de la ColecoVision. Elle a été arrêtée seulement 18 mois plus tard, avec un total de 35 jeux sortis. Emerson a concédé la licence de l'Arcadia 2001 à Bandai, qui l'a commercialisée au Japon. Il existe plus de 30 clones de l'Arcadia 2001.

L'Arcadia est beaucoup plus petit que ses concurrents contemporains et est alimenté par une alimentation standard de 12 volts, de sorte qu'il peut être utilisé dans un bateau ou un véhicule. Il dispose également de deux sorties (ou entrées) pour casque d'écoute à l'arrière de l'appareil, à l'extrême gauche et à l'extrême droite.

Le système est livré avec deux manettes de type Intellivision avec un clavier à 12 boutons et des boutons "feu" sur les côtés. Les pavés directionnels sont dotés d'un joystick amovible. La plupart des jeux étaient accompagnés d'un revêtement BoPET qui pouvait être appliqué sur le clavier de la manette. La console elle-même comportait cinq boutons : alimentation, démarrage, réinitialisation, option et sélection.</text>
			<text lang="it">L'Arcadia 2001 è una console per videogiochi domestici a 8 bit di seconda generazione, rilasciata da Emerson Radio nel maggio 1982, alcuni mesi prima dell'uscita del ColecoVision. Fu dismessa solo 18 mesi dopo, con un totale di 35 giochi pubblicati. Emerson concesse in licenza l'Arcadia 2001 a Bandai, che lo distribuì in Giappone. Esistono oltre 30 cloni dell'Arcadia 2001.

L'Arcadia è molto più piccolo dei suoi concorrenti contemporanei ed è alimentato da un alimentatore standard da 12 volt, per cui può essere utilizzato anche in barca o in un veicolo. Dispone inoltre di due uscite (o ingressi) per cuffie sul retro dell'unità, all'estrema sinistra e all'estrema destra.

Il sistema viene fornito con due controller in stile Intellivision con una tastiera a 12 tasti e pulsanti di fuoco sui lati. I pad direzionali sono dotati di un joystick rimovibile. La maggior parte dei giochi veniva fornita con sovrapposizioni BoPET che potevano essere applicate alle tastiere del controller. La console stessa aveva cinque pulsanti: accensione, avvio, reset, opzione e selezione.</text>
			<text lang="pt">Arcadia 2001 foi um console doméstico de videogame de 8 bits de segunda geração, lançado pela Emerson Radio em maio de 1982 por US$ 99, alguns meses antes do lançamento do ColecoVision. Foi descontinuado apenas 18 meses depois, com um total de 35 jogos lançados. A Emerson licenciou a Arcadia 2001 para a Bandai, que a lançou no Japão. Existem mais de 30 clones da Arcadia 2001.

A Arcadia Corporation, não relacionada, fabricante do acessório Atari 2600 Supercharger, foi processada pela Emerson por violação de marca registrada. A Arcadia Corporation então mudou seu nome para Starpath.

A Arcadia é consideravelmente menor do que seus concorrentes da época e é alimentada por uma fonte de alimentação padrão de 12 V, portanto pode ser usada em um barco ou veículo. Ela também possui duas saídas (ou entradas) para fones de ouvido na parte traseira do dispositivo, à esquerda e à direita.

O sistema foi vendido com dois controles no estilo Intellivision com teclado de 12 botões e botões "fire" nas laterais. Os pads direcionais têm um acessório para joystick removível. A maioria dos jogos incluía sobreposições BoPET que podiam ser coladas nos teclados dos controles. O console em si tinha cinco botões: power, start, reset, option e select.

Existem pelo menos três estilos diferentes de carcaça de cartucho e gráficos, com variações em cada um deles. Os cartuchos Emerson-Family vêm em duas comprimentos diferentes (curto e longo) com carcaças de plástico preto.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
