<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videocrton" extra="true">
			<path>./../../_inc/anim/video/CRT_ON.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<loops>0</loops>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.48 0.4</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>26</zIndex>
		</video>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.48 0.4</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.20 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1982</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Emerson</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Arcadia 2001</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Arcadia 2001 is a second-generation 8-bit home video game console released by Emerson Radio in May 1982, several months before the release of ColecoVision. It was discontinued only 18 months later, with a total of 35 games having been released. Emerson licensed the Arcadia 2001 to Bandai, which released it in Japan. Over 30 Arcadia 2001 clones exist.

The Arcadia is much smaller than its contemporary competitors and is powered by a standard 12 volt power supply so it can be used in a boat or a vehicle. It also has two outputs (or inputs) headphone jacks on the back of the unit, on the far left and far right sides.

The system came with two Intellivision-style controllers with a 12-button keypad and 'fire' buttons on the sides. The direction pads have a removable joystick attachment. Most games came with BoPET overlays that could be applied to the controller's keypads. The console itself had five buttons: power, start, reset, option, and select.</text>
			<text lang="pl">Arcadia 2001 to 8-bitowa domowa konsola do gier wideo drugiej generacji, wydana przez Emerson Radio w maju 1982 roku w cenie 99 dolarów, kilka miesięcy przed premierą ColecoVision. Został wycofany z produkcji zaledwie 18 miesięcy później, w sumie 35 gier zostało wydanych. Emerson udzielił licencji na Arcadię 2001 firmie Bandai, która wydała ją w Japonii. Istnieje ponad 30 klonów Arcadii 2001.

Niepowiązana Arcadia Corporation, producent dodatku Atari 2600 Supercharger, została pozwana przez Emersona za naruszenie znaku towarowego. Arcadia Corporation zmieniła wtedy nazwę na Starpath.

Arcadia jest znacznie mniejsza niż jej współcześni konkurenci i jest zasilana przez standardowy zasilacz 12 V, więc może być używana na łodzi lub w pojeździe. Posiada również dwa wyjścia (lub wejścia) słuchawkowe na tylnej ściance urządzenia, po lewej i prawej stronie.

System był dostarczany z dwoma kontrolerami w stylu Intellivision z 12-przyciskową klawiaturą i przyciskami "fire" po bokach. Pady kierunkowe mają zdejmowaną przystawkę do joysticka. Do większości gier dołączone były nakładki BoPET, które można było nakleić na klawiatury kontrolerów. Sama konsola posiadała pięć przycisków: power, start, reset, option i select.

Istnieją co najmniej trzy różne style obudowy kartridża i grafiki, z wariacjami na temat każdego z nich. Kartridże Emerson-Family występują w dwóch różnych długościach (krótkiej i długiej) czarnych plastikowych obudowach.</text>
			<text lang="fr">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">8-разрядная игровая консоль второго поколения, выпущенная компанией Emerson Radio Corporation в 1982 году.

Название консоли не имеет отношения к одноимённой компании Arcadia Corporation, выпустившей устройство расширения Starpath Supercharger для Atari 2600. Компания Emerson подала в суд на Arcadia Corporation по причине нарушения торгового знака, вынудив её изменить своё название на Starpath. Emerson лицензировала Arcadia 2001 разным компаниям по всему миру, что привело к выпуску более 30 версий консоли.

Оригинальная версия консоли была изначально неконкурентоспособной на момент её появления в США. Почти в то же время на рынок вышли более совершенные консоли Atari 5200 и ColecoVision. Помимо этого, компания Atari имела эксклюзивные права на многие популярные игры, что сделало их появление на Arcadia 2001 практически невозможным.

Arcadia 2001 была намного меньше других конкурирующих с ней консолей. Питание обеспечивалось стандартным внешним 12-вольтовым блоком питания, что позволяло использовать её в местах с низковольтной электросетью — например, в машине. Эта возможность, однако, требовала наличия портативного телевизора, которые были редкостью в начале 1980-х годов. На корпусе консоли находилось пять кнопок (питание, старт, сброс, опции и выбор), а также два разъёма для подключения наушников.

Игровые контроллеры были аналогичны контроллерам консоли Intellivision, но имели более удобные боковые кнопки стрельбы. В центре указателей направления находилось отверстие с резьбой, в которое могла вкручиваться ручка, превращая контроллер в джойстик. Аналогичная возможность впоследствии также присутствовала в консолях компании Sega. Многие игры поставлялись с накладками на цифровую клавиатуру контроллеров.

Графические возможности консоли были аналогичны консолям Intellivision и Odyssey.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
