<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.4</origin>
			<pos>0.499 0.365</pos>
			<maxSize>0.265</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.219 0.365" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.4</origin>
			<pos>0.499 0.365</pos>
			<maxSize>0.255</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.219 0.365" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1987</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Acorn</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Archimedes</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Acorn Archimedes is a family of personal computers designed by Acorn Computers of Cambridge, England. The systems are based on Acorn's own ARM architecture processors and the proprietary operating systems Arthur and RISC OS. The first models were introduced in 1987, and systems in the Archimedes family were sold until the mid-1990s.

ARM's RISC design, a 32-bit CPU (using 26-bit addressing), running at 8 MHz, was stated as achieving 4.5+ MIPS, which provided a significant upgrade from 8-bit home computers, such as Acorn's previous machines. Claims of being the fastest micro in the world and running at 18 MIPS were also made during tests.

The name "Acorn Archimedes" is commonly used to describe any of Acorn's contemporary designs based on the same architecture. This architecture can be broadly characterised as involving the ARM CPU and the first generation chipset consisting of MEMC (MEMory Controller), VIDC (VIDeo and sound Controller) and IOC (Input Output Controller).</text>
			<text lang="pl">Acorn Archimedes to rodzina komputerów osobistych zaprojektowanych przez firmę Acorn Computers z Cambridge w Anglii. Systemy są oparte na własnych procesorach Acorn o architekturze ARM oraz autorskich systemach operacyjnych Arthur i RISC OS. Pierwsze modele zostały wprowadzone na rynek w 1987 roku, a systemy z rodziny Archimedes były sprzedawane do połowy lat 90.

Projekt RISC firmy ARM, 32-bitowy procesor (wykorzystujący 26-bitowe adresowanie), pracujący z częstotliwością 8 MHz, osiągał ponad 4,5 MIPS, co stanowiło znaczny postęp w stosunku do 8-bitowych komputerów domowych, takich jak poprzednie maszyny Acorn. Podczas testów pojawiły się także stwierdzenia, że jest to najszybszy mikrokomputer na świecie, pracujący z szybkością 18 MIPS.

Nazwa "Acorn Archimedes" jest powszechnie używana do określenia dowolnej współczesnej konstrukcji firmy Acorn opartej na tej samej architekturze. Architekturę tę można ogólnie scharakteryzować jako obejmującą procesor ARM oraz chipset pierwszej generacji składający się z MEMC (kontroler pamięci), VIDC (kontroler obrazu i dźwięku) oraz IOC (kontroler wejścia-wyjścia).</text>
			<text lang="ru">Серия компьютеров общего назначения производства компании Acorn Computers, построенных на 32-разрядных микропроцессорах архитектуры RISC, собственной разработки той же компании.

Первые модели, серия 300 и серия 400, были выпущены в июне 1987 года. Обе серии поставлялись с операционной системой Arthur, языком программирования BBC BASIC и эмулятором машины BBC Micro. Все модели имели 8-битный стерео звук и могли показывать на экране 256 цветов. Первые модели, A305, A310, A410 и A440, отличались объёмом памяти. За этими моделями последовал ряд других, с незначительными изменениями и улучшениями. Модель 540 появилась в сентябре 1990 года и имела ускоренный SCSI.

Была начата работа над операционной системой на замену Arthur. Первоначально она называлась Arthur 2, но затем была переименована в RISC OS 2.00. Новые компьютеры поставлялись уже с этой системой, для предшествующих моделей с ОС Arthur появилась возможность платного апгрейда на RISC OS, который выполнялся заменой микросхемы ПЗУ. В мае 1989 года на замену серии 300 был выпущен новый Acorn A3000 (серия 400 по-прежнему выпускалась).

A3000 использовала процессор ARM2 с тактовой частотой 8 МГц и имела 1 МБ ОЗУ. Эта модель поставлялась в виде моноблока, системный блок был объединён с клавиатурой. Такой подход позволял сэкономить место на рабочем столе, но возникла проблема с монитором Acorn, его теперь невозможно было подключить к новой модели без специального переходника: в новой модели был только один внутренний слот расширения, который отличался от слота предыдущей модели, хотя и был очень похож электрически.

В 1991 году был начат выпуск модели A5000, с новым ARM3 на частоте 25 МГц, 2 или 4 МБ ОЗУ и 40 или 80 МБ жёстким диском, в более удобном горизонтальном корпусе высотой 2U (430 x 340 x 100 мм). Графика была улучшена, разрешение экрана увеличилось до 800x600. Это была первая модель в серии Archimedes, в которой стандартным флоппи-дисководом стал High Density. Дисковод поддерживал чтение множества форматов, включая диски DOS и Atari. В последующих выпусках модели A5000 частота процессора увеличилась до 33 МГц, память до 8 МБ, ставился жёсткий диск на 120 МБ. A5000 работала под управлением RISC OS 3.</text>
			<text lang="es">Acorn Archimedes es una familia de ordenadores personales diseñados por Acorn Computers de Cambridge, Inglaterra. Los sistemas se basan en procesadores de arquitectura ARM propios de Acorn y en los sistemas operativos propietarios Arthur y RISC OS. Los primeros modelos se presentaron en 1987, y los sistemas de la familia Archimedes se vendieron hasta mediados de la década de 1990.

El diseño RISC de ARM, una CPU de 32 bits (con direccionamiento de 26 bits) que funcionaba a 8 MHz, alcanzaba más de 4,5 MIPS, lo que suponía una mejora significativa con respecto a los ordenadores domésticos de 8 bits, como las máquinas anteriores de Acorn. Durante las pruebas también se afirmó que era el micro más rápido del mundo y que funcionaba a 18 MIPS.

El nombre "Acorn Archimedes" se utiliza comúnmente para describir cualquiera de los diseños contemporáneos de Acorn basados en la misma arquitectura. A grandes rasgos, esta arquitectura incluye la CPU ARM y el chipset de primera generación compuesto por MEMC (MEMory Controller), VIDC (VIDeo and sound Controller) e IOC (Input Output Controller).</text>
			<text lang="de">Acorn Archimedes ist eine Familie von Personal Computern, die von Acorn Computers in Cambridge, England, entwickelt wurde. Die Systeme basieren auf Acorns eigenen Prozessoren der ARM-Architektur und den proprietären Betriebssystemen Arthur und RISC OS. Die ersten Modelle wurden 1987 auf den Markt gebracht, und die Systeme der Archimedes-Familie wurden bis Mitte der 1990er Jahre verkauft.

Das RISC-Design von ARM, eine 32-Bit-CPU (mit 26-Bit-Adressierung), die mit 8 MHz läuft, erreichte nach eigenen Angaben 4,5+ MIPS, was eine erhebliche Verbesserung gegenüber 8-Bit-Heimcomputern wie den früheren Acorn-Maschinen darstellte. In Tests wurde auch behauptet, dass er der schnellste Mikrocomputer der Welt sei und mit 18 MIPS laufe.

Der Name "Acorn Archimedes" wird üblicherweise verwendet, um alle zeitgenössischen Designs von Acorn zu beschreiben, die auf derselben Architektur basieren. Diese Architektur lässt sich grob so charakterisieren, dass sie die ARM-CPU und den Chipsatz der ersten Generation umfasst, der aus MEMC (MEMory Controller), VIDC (VIDeo and sound Controller) und IOC (Input Output Controller) besteht.</text>
			<text lang="fr">Acorn Archimedes est une famille d'ordinateurs personnels conçus par Acorn Computers de Cambridge, en Angleterre. Les systèmes sont basés sur les processeurs d'architecture ARM propres à Acorn et sur les systèmes d'exploitation propriétaires Arthur et RISC OS. Les premiers modèles ont été introduits en 1987 et les systèmes de la famille Archimedes ont été vendus jusqu'au milieu des années 1990.

La conception RISC d'ARM, un processeur 32 bits (utilisant un adressage 26 bits), fonctionnant à 8 MHz, a été déclarée comme atteignant 4,5+ MIPS, ce qui constituait une amélioration significative par rapport aux ordinateurs domestiques 8 bits, tels que les machines précédentes d'Acorn. Les tests ont également révélé qu'il s'agissait du micro le plus rapide au monde, avec une vitesse de 18 MIPS.

Le nom "Acorn Archimedes" est couramment utilisé pour décrire tous les modèles contemporains d'Acorn basés sur la même architecture. Cette architecture peut être caractérisée de manière générale comme impliquant le CPU ARM et le chipset de première génération composé du MEMC (MEMory Controller), du VIDC (VIDeo and sound Controller) et de l'IOC (Input Output Controller).</text>
			<text lang="it">Acorn Archimedes è una famiglia di personal computer progettati da Acorn Computers di Cambridge, Inghilterra. I sistemi sono basati sui processori di architettura ARM di Acorn e sui sistemi operativi proprietari Arthur e RISC OS. I primi modelli furono introdotti nel 1987 e i sistemi della famiglia Archimedes sono stati venduti fino alla metà degli anni Novanta.

Il progetto RISC di ARM, una CPU a 32 bit (che utilizza un indirizzamento a 26 bit), funzionante a 8 MHz, era dichiarato come in grado di raggiungere oltre 4,5 MIPS, il che rappresentava un significativo upgrade rispetto agli home computer a 8 bit, come le precedenti macchine di Acorn. Durante i test è stato anche dichiarato che si trattava del micro più veloce al mondo e che funzionava a 18 MIPS.

Il nome "Acorn Archimedes" è comunemente usato per descrivere qualsiasi progetto contemporaneo di Acorn basato sulla stessa architettura. Questa architettura può essere caratterizzata da una CPU ARM e da un chipset di prima generazione composto da MEMC (MEMory Controller), VIDC (VIDeo and sound Controller) e IOC (Input Output Controller).</text>
			<text lang="pt">Acorn Archimedes é uma família de computadores pessoais projetados pela empresa Acorn Computers de Cambridge, Inglaterra. Os sistemas são baseados em processadores Acorn próprios com arquitetura ARM e sistemas operacionais próprios Arthur e RISC OS. Os primeiros modelos foram lançados em 1987, e os sistemas da família Archimedes foram vendidos até meados da década de 1990.

O projeto RISC da ARM, um processador de 32 bits (usando endereçamento de 26 bits), operando a 8 MHz, alcançava mais de 4,5 MIPS, o que representava um avanço significativo em relação aos computadores domésticos de 8 bits, como as máquinas Acorn anteriores. Durante os testes, também surgiram afirmações de que era o microcomputador mais rápido do mundo, operando a 18 MIPS.

O nome "Acorn Archimedes" é comumente usado para se referir a qualquer construção moderna da Acorn baseada na mesma arquitetura. Essa arquitetura pode ser caracterizada de forma geral como incluindo um processador ARM e um chipset de primeira geração composto por MEMC (controlador de memória), VIDC (controlador de imagem e som) e IOC (controlador de entrada/saída).</text>
		</text>
	</view>
</theme>
