<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.48 0.4</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.20 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1978</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Bally</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Astrocade</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.40</pos>
			<text>The Bally Astrocade (also known as Bally Arcade or initially as Bally ABA-1000) is a second-generation home video game console and simple computer system designed by a team at Midway, at that time the videogame division of Bally.
It was originally announced as the "Bally Home Library Computer" in October 1977 and initially made available for mail order in December 1977. But due to production delays, the units were first released to stores in April 1978 and its branding changed to "Bally Professional Arcade".

It was marketed only for a limited time before Bally decided to exit the market. The rights were later picked up by a third-party company, who re-released it and sold it until around 1984. The Astrocade is particularly notable for its very powerful graphics capabilities for the time of release and for the difficulty in accessing those capabilities.</text>
			<text lang="pl">Bally Astrocade (znany również jako Bally Arcade lub początkowo jako Bally ABA-1000) to domowa konsola gier wideo drugiej generacji i prosty system komputerowy zaprojektowany przez zespół w Midway, w tym czasie dział gier wideo firmy Bally.
Został on pierwotnie ogłoszony jako "Bally Home Library Computer" w październiku 1977 roku i początkowo udostępniony do sprzedaży wysyłkowej w grudniu 1977 roku. Jednak z powodu opóźnień w produkcji, urządzenia trafiły do sklepów w kwietniu 1978 roku, a ich oznaczenie zmieniono na "Bally Professional Arcade".

Była ona sprzedawana tylko przez ograniczony czas, zanim firma Bally postanowiła wycofać się z rynku. Prawa zostały później przejęte przez firmę zewnętrzną, która ponownie wypuściła je na rynek i sprzedawała do około 1984 roku. Astrocade jest szczególnie godny uwagi ze względu na bardzo potężne możliwości graficzne jak na czas wydania i trudności w dostępie do tych możliwości.</text>
			<text lang="fr">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Игровая приставка и простая компьютерная система, созданная Midway, игровым подразделением Bally Technologies. Она продавалась очень ограниченное время, пока Bally не решила уйти с рынка. Похоже права перешли сторонней компании,которая перевыпустила её и продавала примерно до 1983 года. Astrocade примечательна своими мощными графическими возможностями и трудностями в доступе к ним.

Первоначально названная как Bally Home Library Computer, приставка была выпущена в 1977 году, но была доступна только при заказе через почту. Из-за задержек производства фактически ни один экземпляр не был отгружен до 1978 года, в то же время приставка была переименована в Bally Professional Arcade. В таком виде она продавалась в основном в компьютерных магазинах и изредка в розницу (в отличие от Atari VCS). В 1979 году Bally стала менее заинтересована в рыночной нише аркадных игр и продала свой отдел по потребительским продажам вместе с правами на разработку и производство приставки.

В то же время другая компания безуспешно пыталась вывести на рынок консоль Astrovision. Корпоративный покупатель от Montgomery Ward, заплативший за покупку, свел 2 группы вместе, и сделка состоялась. В 1981 году они перевыпустили приставку с картриджем BASIC в комплекте; приставка тогда была известна как Bally Computer System, в 1982 году название опять сменилось на Astrocade. Она продавалась под этим названием вплоть до консольного кризиса 1983 года и ушла с рынка примерно в 1985 году.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>