<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
  <formatVersion>7</formatVersion>
  <view name="system">
    <image name="background1" extra="true">
      <storyboard>
        <animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
      </storyboard>
    </image>
    <image name="background" extra="true">
      <zIndex>90</zIndex>
      <storyboard>
        <animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
        <animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
      </storyboard>
    </image>
    <video name="videobox" extra="true">
      <path>{random}</path>
      <path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
      <!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
      <path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
      <default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
      <delay>0</delay>
      <effect>none</effect>
      <origin>0.5 0.5</origin>
      <pos>0.49 0.38</pos>
      <maxSize>0.23</maxSize>
      <zIndex>25</zIndex>
      <storyboard>
        <animation property="pos" to="0.21 0.38" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
      </storyboard>
    </video>
    <text name="TextDate" extra="true">
      <pos>0.49 0.2</pos>
      <text>1985</text>
      <fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
      <color>666666</color>
      <fontSize>0.025</fontSize>
      <zIndex>140</zIndex>
      <storyboard>
        <animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
      </storyboard>
    </text>
    <text name="TextManufacturer" extra="true">
      <pos>0.49 0.255</pos>
      <text>Atari</text>
      <fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
      <color>FFFFFF</color>
      <fontSize>0.04</fontSize>
      <zIndex>140</zIndex>
      <storyboard>
        <animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
      </storyboard>
    </text>
    <text name="TextName" extra="true">
      <pos>0.49 0.30</pos>
      <size>0.5 0</size>
      <text>ST</text>
      <fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
      <color>FFFFFF</color>
      <fontSize>0.065</fontSize>
      <lineSpacing>1.1</lineSpacing>
      <zIndex>140</zIndex>
      <storyboard>
        <animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
      </storyboard>
    </text>
    <text name="TextDesc" extra="true">
      <size>0.5 0</size>
      <pos>0.49 0.4</pos>
      <text>The Atari ST is a line of home computers from Atari Corporation and the successor to the Atari 8-bit family. The initial model, the 520ST, saw limited release in April–June 1985 and was widely available in July. The 520ST is the first personal computer to come with a bitmapped color GUI, using a version of Digital Research's GEM released in February 1985. The 1040ST, released in 1986, is the first personal computer to ship with a megabyte of RAM in the base configuration and also the first with a cost-per-kilobyte of less than US$1.

The Atari ST is part of a mid-1980s generation of home computers that have 16 or 32-bit processors, 256 KB or more of RAM, and mouse-controlled graphical user interfaces. This generation includes the Macintosh, Amiga, Apple IIGS, and in some markets the Acorn Archimedes. "ST" officially stands for "Sixteen/Thirty-two", which refers to the Motorola 68000's 16-bit external bus and 32-bit internals.

The ST was sold with either Atari's color monitor or the less expensive monochrome monitor. The system's color graphics modes are only available on the former while the highest-resolution mode needs the monochrome monitor.</text>
      <text lang="pl">Atari ST – linia komputerów domowych/osobistych zaprezentowana przez firmę Atari podczas targów CES w styczniu 1985 roku. Komputery tej rodziny standardowo wyposażone były w myszkę przeznaczoną do obsługi środowiska graficznego, co ówcześnie było nowością w świecie komputerów.

W procesie konstruowania komputera, rozpoczętym w maju 1984, inżynierowie firmy Atari zdecydowali, że zamiast „odkrywać Amerykę na nowo” należy znaleźć szybki mikroprocesor i w pełni wykorzystać jego możliwości, uzyskując przy tym jak najlepsze parametry wyświetlanej przez komputer grafiki i generowanego dźwięku, odciążając przy tym główną jednostkę obliczeniową od zadań przekazywanych innym, specjalizowanym układom. Zbudowany w laboratoriach Atari komputer miał również dysponować szerokimi możliwościami rozszerzania konfiguracji przez wyposażenie go w szereg interfejsów.
Litery „ST” są akronimem od angielskiej nazwy Sixteen/Thirty-two („szesnaście/trzydzieści dwa”) odzwierciedlającej architekturę użytego w ST procesora Motorola MC68000 oraz szerokość szyny danych.

Dane techniczne:
- Atari ST jest wyposażone w procesor Motorola MC68000, taktowany zegarem 8 MHz (16 MHz w MEGA STE).
- ST ma szesnastobitową szynę danych, taktowaną zegarem 8 MHz.
- ST ma trzy tryby graficzne o następujących parametrach (rozdzielczość w pikselach):
	320/200 w 16 kolorach z palety 512 (4096 STE) (ST-LOW), częstotliwość odchylania pionowego 50 lub 60 Hz, częstotliwość odchylania poziomego 15 kHz
	640/200 w 4 kolorach z palety 512 (4096 STE) (ST-MED), częstotliwość odchylania pionowego 50 lub 60 Hz, częstotliwość odchylania poziomego 15 kHz
	640/400 w czerni i bieli (ST-HIGH), częstotliwość odchylania pionowego 70 Hz, częstotliwość odchylania poziomego 30 kHz
- Pamięć ekranu w ST może zaczynać się od dowolnego adresu, z dokładnością do 256 bajtów (4 bajty w STE). W każdym trybie graficznym ekran zajmuje 32 KB.
- Pamięć ekranu jest zorganizowana w postaci wymieszanych planów.
- Długość linii ekranu wynosi odpowiednio 160 bajtów (ST-LOW i ST-MED) lub 80 bajtów (ST-HIGH). W STE można ustawić praktycznie dowolną „wirtualną” długość linii ekranu i przesuwać widoczne okno z dokładnością do 1 piksela, dzięki czemu uzyskuje się szybki i płynny przesuw całego ekranu.
- ST jest wyposażone w programowalny generator Yamaha YM2149. Ma on trzy kanały i możliwość sterowania obwiednią niezależnie dla każdego kanału, a także generowania szumów (sampli).</text>
      <text lang="fr">Les Atari ST forment une famille d'ordinateurs personnels conçus par la firme américaine Atari dont le succès commercial a marqué la deuxième moitié des années 1980 et le début des années 1990. Le succès fut autant grand public (jeux vidéo) que professionnel (traitement de texte, PAO et surtout MAO).

Le micro-ordinateur Atari ST marque plus particulièrement l’histoire informatique comme la machine ayant permis l'essor de la musique assistée par ordinateur et la démocratisation de la norme MIDI. En 2010, le magazine spécialisé Sound on Sound le classe dans les 25 produits marquants et responsables des changements de l'enregistrement musical. Cette machine est considérée encore aujourd'hui comme une référence dans le domaine en raison de sa robustesse et de son extrême précision pour le séquençage MIDI.</text>
      <text lang="ru">Семейство домашних персональных компьютеров фирмы Atari, выпускались с 1985 года и в течение 1990-х. ST в названии семейства — это сокращение «Sixteen/Thirty-two» — «16/32», то есть 16-разрядный компьютер с 32-разрядной внутренней шиной процессора Motorola 68000.

Atari ST была заметной машиной, на основе процессора Motorola 68000, с ОЗУ от 512 КБ и 3,5-дюймовым дисководом в качестве устройства хранения данных. Этот компьютер был похож на другие машины того времени на основе Motorola 68000 — Apple Macintosh и Commodore Amiga. Хотя Макинтош и стал первым доступным компьютером с графическим интерфейсом пользователя, но он был ограничен встроенным чёрно-белым монитором низкого разрешения. Ранние модели Atari также имели чёрно-белый монитор с высоким разрешением 640х400 точек (high resolution), а также поддерживали цветной графический режим 320х200 точек (16 цветов, low resolution) и 640x200 (4 цвета, medium resolution). Таким образом, экран в памяти всегда занимал 32000 байт.</text>
      <text lang="it">L'Atari ST è una linea di home computer di Atari Corporation e il successore della famiglia Atari 8-bit. Il modello iniziale, il 520ST, fu distribuito in maniera limitata tra aprile e giugno 1985, per poi essere ampiamente disponibile a luglio. Il 520ST è il primo personal computer dotato di un'interfaccia grafica a colori bitmap, che utilizza una versione di GEM di Digital Research rilasciata nel febbraio 1985. Il 1040ST, rilasciato nel 1986, è il primo personal computer a essere fornito con un megabyte di RAM nella configurazione base e anche il primo con un costo per kilobyte inferiore a 1 dollaro USA.

L'Atari ST fa parte di una generazione di home computer della metà degli anni '80 con processori a 16 o 32 bit, 256 KB o più di RAM e interfacce grafiche controllate dal mouse. Questa generazione comprende il Macintosh, l'Amiga, l'Apple IIGS e, in alcuni mercati, l'Acorn Archimedes. "ST" è ufficialmente l'acronimo di "Sixteen/Thirty-two", che si riferisce al bus esterno a 16 bit e agli interni a 32 bit del Motorola 68000.

L'ST veniva venduto con il monitor a colori di Atari o con il meno costoso monitor monocromatico. Le modalità grafiche a colori del sistema erano disponibili solo sul primo, mentre la modalità a più alta risoluzione richiedevano il monitor monocromatico.</text>
      <fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
      <color>666666</color>
      <fontSize>0.025</fontSize>
      <lineSpacing>1.1</lineSpacing>
      <zIndex>140</zIndex>
      <storyboard>
        <animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
        <animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
      </storyboard>
    </text>
  </view>
</theme>
