<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space169.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.5</pos>
			<maxSize>0.19</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.21</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.5</pos>
			<maxSize>0.18</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.2</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1989</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Atari</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Lynx</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Atari Lynx is an 16-bit handheld game console that was released by Atari Corporation in September 1989 in North America, and in Europe and Japan in 1990.

It was the world's first handheld electronic game with a color LCD. It was also notable for its advanced graphics and ambidextrous layout. The Lynx competed with the Game Boy (released two months earlier), as well as the Game Gear and TurboExpress, both released the following year. It was discontinued in 1995.

Telegames released a number of games in the second half of the 1990s, including a port of Raiden and a platformer called Fat Bobby in 1997, as well as an action sports game called Hyperdrome in 1999.
On May 14, 1999, Hasbro, which would continue to hold on to the Atari properties until selling off Hasbro Interactive to Infogrames in 2001, released into the public domain all rights relating to the Atari Jaguar, declaring it an open platform; the Atari Lynx, through internet theories, may have also been released to the public at the same time as the Jaguar, but this is clearly disputed. Nevertheless, since after discontinuation, the Lynx, like the Jaguar, has enjoyed a vast community which produced many successful homebrew games.</text>
			<text lang="pl">Atari Lynx – pierwsza na świecie przenośna konsola gier wideo z kolorowym wyświetlaczem, wyprodukowana przez przedsiębiorstwo Atari. Pierwotnie projekt nazywał się "Handy", został zaprojektowany przez firmę Epyx i gotowy był już w 1987 roku. Z powodu kłopotów finansowych firma Epyx doszła do porozumienia z firmą Atari, która zajęła się produkcją konsoli, natomiast Epyx zająć miał się oprogramowaniem dla konsoli.

Konsola pojawiła się w sprzedaży w 1989 roku – w tym samym roku, co konsola Game Boy firmy Nintendo z monochromatycznym wyświetlaczem. Podstawową wadą był bardzo duży pobór prądu z baterii, które wystarczały zaledwie na 3 do 5 godzin gry.

W roku 1991 pojawiła się druga wersja, konsola została odświeżona, zmieniono obudowę, ulepszono układ zasilania, dodano dźwięk stereo.

Dane techniczne:
- Suzy (16 bitów, układ w technologii CMOS pracujący z prędkością 16 MHz)
- Układ graficzny, Sprzętowe wspomaganie, Nieskończona liczba duszków z detekcją kolizji
- Sprzętowe efekty skalowania, wykrzywiania, przemieszczania
- Sprzętowe dekodowanie skompresowanych danych
- Sprzętowe wycinanie i wielokierunkowe przewijanie
- Możliwa prędkość wyświetlania do 75 ramek na sekundę
- Standardowa rozdzielczość 160 × 102 (16,320 adresowalnych pikseli)
- Koprocesor matematyczny
- Sprzętowe 16-bit × 16-bit → 32-bit mnożenie z opcją akumulacji; 32-bit ÷ 16-bit → 16-bit dzielenie
- Równoległa praca procesora lub dzieleni instrukcji
- RAM: 64 KB 120ns DRAM
- Nośniki danych: kartridż – 128, 256 i 512 KB, możliwe jest używanie pojemności do 2 MB ze zmianą banków pamięci.
- Złącza:słuchawek 3,5 mm stereo; mono w Lynx I, ComLynx (szeregowe, łączenie kilku konsoli w sieć) 
- kolorowy ekran LCD 3,5 cala z podświetleniem CCFL
- Baterie sześć typu AA, pozwala na używanie urządzenia przez 4-5 godzin</text>
			<text lang="ru">Первая портативная система с цветным экраном (4096 цветов), подсветкой экрана и возможностью поворота экрана на 180° (для удобства левшей). Консоль была выпущена в том же 1989 году, что и Game Boy (с монохромным экраном). Для совместной игры нескольких владельцев консоли предусмотрено объединение их в сеть «ComLynx» (до 17 игроков, хотя большинство игр поддерживает только 8).

Разработкой Atari Lynx занимались Роберт Дж. Микал и Дэйв Морс — двое из разработчиков первой Amiga (Amiga 1000), только что ушедших из корпорации Commodore в Atari по предложению Джек Трэймэла. Они и реализовали весь основной дизайн системы. Так, был использован всё тот же буферизованный экран с блиттером, который сделал популярным компьютер Amiga. Другие инновационные возможности — аппаратное масштабирование и «разрушение» спрайтов, что позволило реализовать на консоли игры в изометрии. Непревосходимые (для того времени) возможности заливки полигонов (реализованные блиттером) при ограниченном использовании процессора — это ещё одна черта, унаследованная от «большой» Amiga.</text>
			<text lang="es">La Atari Lynx es una videoconsola portátil de 16 bits que fue lanzada por Atari Corporation en septiembre de 1989 en Norteamérica, y en Europa y Japón en 1990.

Fue el primer juego electrónico portátil del mundo con pantalla LCD en color. También destacaba por sus gráficos avanzados y su diseño ambidiestro. La Lynx compitió con la Game Boy (lanzada dos meses antes), así como con la Game Gear y la TurboExpress, ambas lanzadas al año siguiente. Se dejó de fabricar en 1995.

Telegames lanzó varios juegos en la segunda mitad de los 90, entre ellos un port de Raiden y un juego de plataformas llamado Fat Bobby en 1997, así como un juego de acción y deportes llamado Hyperdrome en 1999.
El 14 de mayo de 1999, Hasbro, que seguiría conservando las propiedades de Atari hasta la venta de Hasbro Interactive a Infogrames en 2001, liberó al dominio público todos los derechos relativos al Atari Jaguar, declarándolo plataforma abierta; el Atari Lynx, a través de teorías de Internet, también podría haber sido liberado al público al mismo tiempo que el Jaguar, pero esto es claramente discutible. No obstante, desde su descatalogación, el Lynx, al igual que el Jaguar, ha disfrutado de una amplia comunidad que produjo muchos juegos caseros de éxito.</text>
			<text lang="de">Der Atari Lynx ist eine 16-Bit-Handheld-Spielkonsole, die von der Atari Corporation im September 1989 in Nordamerika und 1990 in Europa und Japan veröffentlicht wurde.

Es war das weltweit erste elektronische Handheld-Spiel mit einem Farb-LCD. Es zeichnete sich auch durch seine fortschrittliche Grafik und die beidhändige Bedienung aus. Der Lynx konkurrierte mit dem Game Boy (der zwei Monate zuvor auf den Markt kam) sowie mit dem Game Gear und dem TurboExpress, die beide im folgenden Jahr veröffentlicht wurden. Er wurde 1995 eingestellt.

In der zweiten Hälfte der 1990er Jahre brachte Telegames eine Reihe von Spielen heraus, darunter eine Portierung von Raiden und ein Plattformspiel namens Fat Bobby im Jahr 1997 sowie ein Action-Sportspiel namens Hyperdrome im Jahr 1999.
Am 14. Mai 1999 gab Hasbro, das bis zum Verkauf von Hasbro Interactive an Infogrames im Jahr 2001 an den Atari-Eigentümern festhielt, alle Rechte am Atari Jaguar frei und erklärte ihn zu einer offenen Plattform; der Atari Lynx könnte laut Internet-Theorien zur gleichen Zeit wie der Jaguar freigegeben worden sein, was jedoch umstritten ist. Nichtsdestotrotz hat sich der Lynx, wie auch der Jaguar, nach seiner Einstellung einer großen Community erfreut, die viele erfolgreiche Homebrew-Spiele hervorgebracht hat.</text>
			<text lang="fr">L'Atari Lynx est une console de jeu portable 16 bits commercialisée par Atari Corporation en septembre 1989 en Amérique du Nord, et en Europe et au Japon en 1990.

Il s'agissait du premier jeu électronique portable au monde doté d'un écran LCD couleur. Il s'est également distingué par ses graphismes avancés et sa disposition ambidextre. La Lynx était en concurrence avec la Game Boy (sortie deux mois plus tôt), ainsi qu'avec la Game Gear et la TurboExpress, toutes deux sorties l'année suivante. Elle a été abandonnée en 1995.

Telegames a sorti un certain nombre de jeux dans la seconde moitié des années 1990, notamment un portage de Raiden et un jeu de plates-formes appelé Fat Bobby en 1997, ainsi qu'un jeu d'action et de sport appelé Hyperdrome en 1999.
Le 14 mai 1999, Hasbro, qui a conservé les propriétés d'Atari jusqu'à la vente de Hasbro Interactive à Infogrames en 2001, a fait tomber dans le domaine public tous les droits relatifs à l'Atari Jaguar, déclarant qu'il s'agissait d'une plate-forme ouverte ; l'Atari Lynx, selon les théories de l'internet, pourrait avoir été rendue publique en même temps que la Jaguar, mais ce point est clairement contesté. Néanmoins, depuis son arrêt, la Lynx, comme la Jaguar, a bénéficié d'une vaste communauté qui a produit de nombreux jeux homebrew à succès.</text>
			<text lang="it">L'Atari Lynx è una console portatile a 16 bit, rilasciata da Atari Corporation nel settembre 1989 in Nord America e nel 1990 in Europa e Giappone.

È stato il primo gioco elettronico portatile al mondo con LCD a colori. Si distingueva anche per la grafica avanzata e il layout ambidestro. Il Lynx era in concorrenza con il Game Boy (uscito due mesi prima), oltre che con il Game Gear e il TurboExpress, entrambi usciti l'anno successivo. Fu dismesso nel 1995.

Nella seconda metà degli anni '90 Telegames pubblicò una serie di giochi, tra cui un porting di Raiden e un platform chiamato Fat Bobby nel 1997, oltre a un gioco d'azione sportiva chiamato Hyperdrome nel 1999.
Il 14 maggio 1999, Hasbro, che avrebbe continuato a detenere le proprietà di Atari fino alla vendita di Hasbro Interactive a Infogrames nel 2001, ha reso di pubblico dominio tutti i diritti relativi all'Atari Jaguar, dichiarandolo una piattaforma aperta; anche l'Atari Lynx, secondo le teorie di Internet, potrebbe essere stato reso pubblico nello stesso periodo del Jaguar, ma questo è chiaramente contestato. Tuttavia, da quando è stato dismesso, il Lynx, come il Jaguar, ha goduto di una vasta comunità che ha prodotto molti giochi homebrew di successo.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
