<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.38</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.52 0.5</origin>
			<pos>0.522 0.415</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.242 0.415" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.38</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.52 0.5</origin>
			<pos>0.522 0.415</pos>
			<maxSize>0.23</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.242 0.415" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1985</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Atari</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>ST</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Atari ST is a line of home computers from Atari Corporation and the successor to the Atari 8-bit family. The initial model, the 520ST, saw limited release in April–June 1985 and was widely available in July. The 520ST is the first personal computer to come with a bitmapped color GUI, using a version of Digital Research's GEM released in February 1985. The 1040ST, released in 1986, is the first personal computer to ship with a megabyte of RAM in the base configuration and also the first with a cost-per-kilobyte of less than US$1.

The Atari ST is part of a mid-1980s generation of home computers that have 16 or 32-bit processors, 256 KB or more of RAM, and mouse-controlled graphical user interfaces. This generation includes the Macintosh, Amiga, Apple IIGS, and in some markets the Acorn Archimedes. "ST" officially stands for "Sixteen/Thirty-two", which refers to the Motorola 68000's 16-bit external bus and 32-bit internals.

The ST was sold with either Atari's color monitor or the less expensive monochrome monitor. The system's color graphics modes are only available on the former while the highest-resolution mode needs the monochrome monitor.</text>
			<text lang="pl">Atari ST – linia komputerów domowych/osobistych zaprezentowana przez firmę Atari podczas targów CES w styczniu 1985 roku. Komputery tej rodziny standardowo wyposażone były w myszkę przeznaczoną do obsługi środowiska graficznego, co ówcześnie było nowością w świecie komputerów.

W procesie konstruowania komputera, rozpoczętym w maju 1984, inżynierowie firmy Atari zdecydowali, że zamiast „odkrywać Amerykę na nowo” należy znaleźć szybki mikroprocesor i w pełni wykorzystać jego możliwości, uzyskując przy tym jak najlepsze parametry wyświetlanej przez komputer grafiki i generowanego dźwięku, odciążając przy tym główną jednostkę obliczeniową od zadań przekazywanych innym, specjalizowanym układom. Zbudowany w laboratoriach Atari komputer miał również dysponować szerokimi możliwościami rozszerzania konfiguracji przez wyposażenie go w szereg interfejsów.
Litery „ST” są akronimem od angielskiej nazwy Sixteen/Thirty-two („szesnaście/trzydzieści dwa”) odzwierciedlającej architekturę użytego w ST procesora Motorola MC68000 oraz szerokość szyny danych.

Dane techniczne:
- Atari ST jest wyposażone w procesor Motorola MC68000, taktowany zegarem 8 MHz (16 MHz w MEGA STE).
- ST ma szesnastobitową szynę danych, taktowaną zegarem 8 MHz.
- ST ma trzy tryby graficzne o następujących parametrach (rozdzielczość w pikselach):
	320/200 w 16 kolorach z palety 512 (4096 STE) (ST-LOW), częstotliwość odchylania pionowego 50 lub 60 Hz, częstotliwość odchylania poziomego 15 kHz
	640/200 w 4 kolorach z palety 512 (4096 STE) (ST-MED), częstotliwość odchylania pionowego 50 lub 60 Hz, częstotliwość odchylania poziomego 15 kHz
	640/400 w czerni i bieli (ST-HIGH), częstotliwość odchylania pionowego 70 Hz, częstotliwość odchylania poziomego 30 kHz
- Pamięć ekranu w ST może zaczynać się od dowolnego adresu, z dokładnością do 256 bajtów (4 bajty w STE). W każdym trybie graficznym ekran zajmuje 32 KB.
- Pamięć ekranu jest zorganizowana w postaci wymieszanych planów.
- Długość linii ekranu wynosi odpowiednio 160 bajtów (ST-LOW i ST-MED) lub 80 bajtów (ST-HIGH). W STE można ustawić praktycznie dowolną „wirtualną” długość linii ekranu i przesuwać widoczne okno z dokładnością do 1 piksela, dzięki czemu uzyskuje się szybki i płynny przesuw całego ekranu.
- ST jest wyposażone w programowalny generator Yamaha YM2149. Ma on trzy kanały i możliwość sterowania obwiednią niezależnie dla każdego kanału, a także generowania szumów (sampli).</text>
			<text lang="ru">Семейство домашних персональных компьютеров фирмы Atari, выпускались с 1985 года и в течение 1990-х. ST в названии семейства — это сокращение «Sixteen/Thirty-two» — «16/32», то есть 16-разрядный компьютер с 32-разрядной внутренней шиной процессора Motorola 68000.

Atari ST была заметной машиной, на основе процессора Motorola 68000, с ОЗУ от 512 КБ и 3,5-дюймовым дисководом в качестве устройства хранения данных. Этот компьютер был похож на другие машины того времени на основе Motorola 68000 — Apple Macintosh и Commodore Amiga. Хотя Макинтош и стал первым доступным компьютером с графическим интерфейсом пользователя, но он был ограничен встроенным чёрно-белым монитором низкого разрешения. Ранние модели Atari также имели чёрно-белый монитор с высоким разрешением 640х400 точек (high resolution), а также поддерживали цветной графический режим 320х200 точек (16 цветов, low resolution) и 640x200 (4 цвета, medium resolution). Таким образом, экран в памяти всегда занимал 32000 байт.</text>
			<text lang="es">El Atari ST es una línea de ordenadores domésticos de Atari Corporation y el sucesor de la familia Atari de 8 bits. El modelo inicial, el 520ST, salió a la venta de forma limitada entre abril y junio de 1985, y en julio ya estaba ampliamente disponible. El 520ST es el primer ordenador personal que incorpora una interfaz gráfica de usuario en color con mapa de bits, utilizando una versión del GEM de Digital Research lanzada en febrero de 1985. El 1040ST, lanzado en 1986, es el primer ordenador personal con un megabyte de RAM en la configuración básica y también el primero con un coste por kilobyte inferior a 1 dólar.

El Atari ST forma parte de una generación de ordenadores domésticos de mediados de los 80 con procesadores de 16 o 32 bits, 256 KB o más de RAM e interfaces gráficas de usuario controladas por ratón. Esta generación incluye el Macintosh, el Amiga, el Apple IIGS y, en algunos mercados, el Acorn Archimedes. "ST" son las siglas oficiales de "Sixteen/Thirty-two" (dieciséis/treinta y dos), que hacen referencia al bus externo de 16 bits y a los componentes internos de 32 bits del Motorola 68000.

El ST se vendía con el monitor en color de Atari o con el monitor monocromo más económico. Los modos gráficos en color del sistema sólo están disponibles en el primero, mientras que el modo de mayor resolución necesita el monitor monocromo.</text>
			<text lang="de">Der Atari ST ist eine Reihe von Heimcomputern der Atari Corporation und der Nachfolger der Atari 8-Bit-Familie. Das erste Modell, der 520ST, war von April bis Juni 1985 in begrenzter Stückzahl erhältlich und wurde im Juli auf den Markt gebracht. Der 520ST ist der erste Personal Computer, der mit einer Bitmap-Farb-GUI ausgestattet ist und eine Version von Digital Researchs GEM verwendet, die im Februar 1985 veröffentlicht wurde. Der 1040ST, der 1986 auf den Markt kam, war der erste Personal Computer, der mit einem Megabyte Arbeitsspeicher in der Basiskonfiguration ausgeliefert wurde, und auch der erste mit einem Preis pro Kilobyte von weniger als 1 US-Dollar.

Der Atari ST gehört zu einer Generation von Heimcomputern aus der Mitte der 1980er Jahre, die über 16- oder 32-Bit-Prozessoren, 256 KB oder mehr Arbeitsspeicher und mausgesteuerte grafische Benutzeroberflächen verfügen. Zu dieser Generation gehören auch der Macintosh, der Amiga, der Apple IIGS und in einigen Märkten der Acorn Archimedes. "ST" steht offiziell für "Sixteen/Thirty-two" (Sechzehn/Zweiunddreißig), was sich auf den externen 16-Bit-Bus und das 32-Bit-Innenleben des Motorola 68000 bezieht.

Der ST wurde entweder mit dem Farbmonitor von Atari oder dem preiswerteren Monochrommonitor verkauft. Die Farbgrafikmodi des Systems sind nur auf dem Farbmonitor verfügbar, während der Modus mit der höchsten Auflösung den Monochrommonitor benötigt.</text>
			<text lang="fr">L'Atari ST est une gamme d'ordinateurs domestiques d'Atari Corporation et le successeur de la famille Atari 8-bit. Le modèle initial, le 520ST, a fait l'objet d'une distribution limitée entre avril et juin 1985 et a été largement disponible en juillet. Le 520ST est le premier ordinateur personnel à être équipé d'une interface graphique en couleurs bitmap, utilisant une version du GEM de Digital Research publiée en février 1985. Le 1040ST, sorti en 1986, est le premier ordinateur personnel à être livré avec un mégaoctet de mémoire vive dans la configuration de base et aussi le premier dont le coût par kilooctet est inférieur à 1 USD.

L'Atari ST fait partie d'une génération d'ordinateurs personnels datant du milieu des années 1980, dotés de processeurs 16 ou 32 bits, d'une mémoire vive de 256 Ko ou plus et d'interfaces utilisateur graphiques contrôlées par la souris. Cette génération comprend le Macintosh, l'Amiga, l'Apple IIGS et, sur certains marchés, l'Acorn Archimedes. "ST" signifie officiellement "Sixteen/Thirty-two", ce qui fait référence au bus externe 16 bits et aux composants internes 32 bits du Motorola 68000.

Le ST était vendu avec le moniteur couleur d'Atari ou le moniteur monochrome, moins cher. Les modes graphiques couleur du système ne sont disponibles que sur le premier, tandis que le mode haute résolution nécessite le moniteur monochrome.</text>
			<text lang="it">L'Atari ST è una linea di home computer di Atari Corporation e il successore della famiglia Atari 8-bit. Il modello iniziale, il 520ST, fu distribuito in maniera limitata tra aprile e giugno 1985, per poi essere ampiamente disponibile a luglio. Il 520ST è il primo personal computer dotato di un'interfaccia grafica a colori bitmap, che utilizza una versione di GEM di Digital Research rilasciata nel febbraio 1985. Il 1040ST, rilasciato nel 1986, è il primo personal computer a essere fornito con un megabyte di RAM nella configurazione base e anche il primo con un costo per kilobyte inferiore a 1 dollaro USA.

L'Atari ST fa parte di una generazione di home computer della metà degli anni '80 con processori a 16 o 32 bit, 256 KB o più di RAM e interfacce grafiche controllate dal mouse. Questa generazione comprende il Macintosh, l'Amiga, l'Apple IIGS e, in alcuni mercati, l'Acorn Archimedes. "ST" è ufficialmente l'acronimo di "Sixteen/Thirty-two", che si riferisce al bus esterno a 16 bit e agli interni a 32 bit del Motorola 68000.

L'ST veniva venduto con il monitor a colori di Atari o con il meno costoso monitor monocromatico. Le modalità grafiche a colori del sistema erano disponibili solo sul primo, mentre la modalità a più alta risoluzione richiedevano il monitor monocromatico.</text>
			<text lang="pt">Atari ST – linha de computadores domésticos/pessoais apresentada pela Atari durante a CES em janeiro de 1985. Os computadores dessa família eram normalmente equipados com um mouse para controlar o ambiente gráfico, o que na época era uma novidade no mundo dos computadores.

No processo de construção do computador, iniciado em maio de 1984, os engenheiros da Atari decidiram que, em vez de "reinventar a roda", era necessário encontrar um microprocessador rápido e aproveitar ao máximo suas capacidades, obtendo assim os melhores parâmetros de gráficos exibidos pelo computador e som gerado, aliviando assim a unidade central de processamento de tarefas repassadas para outros circuitos especializados. O computador construído nos laboratórios da Atari também deveria ter amplas possibilidades de expansão da configuração por meio de vários interfaces.
As letras "ST" são a abreviação de Sixteen/Thirty-two ("dezesseis/trinta e dois" em inglês), refletindo a arquitetura do processador Motorola MC68000 usado no ST e a largura do barramento de dados.

Especificações técnicas:
- O Atari ST é equipado com o processador Motorola MC68000, com clock de 8 MHz (16 MHz no MEGA STE).
- O ST possui um barramento de dados de 16 bits, com clock de 8 MHz.
- O ST possui três modos gráficos com os seguintes parâmetros (resolução em pixels):
	320/200 em 16 cores de uma paleta de 512 (4096 STE) (ST-LOW), frequência de varredura vertical de 50 ou 60 Hz, frequência de varredura horizontal de 15 kHz
	640/200 em 4 cores de uma paleta de 512 (4096 STE) (ST-MED), frequência de varredura vertical de 50 ou 60 Hz, frequência de varredura horizontal de 15 kHz
	640/400 em preto e branco (ST-HIGH), frequência de varredura vertical de 70 Hz, frequência de varredura horizontal de 30 kHz
- A memória de vídeo no ST pode começar em qualquer endereço, com precisão de 256 bytes (4 bytes no STE). Em cada modo gráfico, a tela ocupa 32 KB.
- A memória de vídeo é organizada na forma de planos misturados.
- O comprimento da linha de tela é, respectivamente, 160 bytes (ST-LOW e ST-MED) ou 80 bytes (ST-HIGH). No STE, você pode definir praticamente qualquer comprimento de linha de tela "virtual" e mover a janela visível com precisão de 1 pixel, o que resulta em um deslocamento rápido e suave de toda a tela.
- O ST é equipado com um gerador programável Yamaha YM2149. Ele possui três canais e a capacidade de controlar o envelope independentemente para cada canal, além de gerar ruídos (samples).</text>
		</text>
	</view>
</theme>
