<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.36</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.46</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.45 0.49</origin>
			<pos>0.4815 0.402</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.2015 0.402" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.36</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.46</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.45 0.49</origin>
			<pos>0.4815 0.402</pos>
			<maxSize>0.215</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.2015 0.402" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1977</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Atari</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>2600</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Atari 2600, originally branded as the Atari Video Computer System (Atari VCS) until November 1982, is a home video game console developed and produced by Atari, Inc. Released on September 11, 1977, it is credited with popularizing the use of microprocessor-based hardware and games stored on ROM cartridges (a format first used with the Fairchild Channel F in 1976). The VCS was bundled with two joystick controllers, a conjoined pair of paddle controllers, and a game cartridge: initially Combat, and later Pac-Man.

The Atari VCS launched with nine simple, low-resolution games in 2 KiB cartridges. The system found its killer app with the home conversion of Taito's arcade game Space Invaders in 1980 and became widely successful, leading to the creation of Activision and other third-party game developers as well as competition from home console manufacturers Mattel and Coleco. By the end of its primary lifecycle in 1983–84, games for the 2600 were using more than four times the ROM of the launch titles with significantly more advanced visuals and gameplay than the system was designed for, such as Pitfall! and its scrolling sequel Pitfall II: Lost Caverns.</text>
			<text lang="pl">Atari 2600 – konsola gier wideo produkowana od 1977 roku przez amerykańską firmę Atari. Była jedną z pierwszych konsoli, które używały wymiennych modułów z grami, tzw. kartridży, zamiast wbudowania na stałe jednej lub więcej gier. Rozwiązanie to zostało po raz pierwszy wykorzystane w konsoli Fairchild Video Entertainment System w 1976 r.
W Stanach Zjednoczonych i Europie sprzedawana do roku 1989 r., a w Azji do wczesnych lat 90. XX wieku. Przez ten czas wyprodukowano około 25 milionów sztuk. Liczba stworzonych gier przekroczyła 900. Była to najlepiej sprzedająca się konsola drugiej generacji.

Początkowo znana jako Atari VCS (Video Computer System); nazwa Atari 2600 została po raz pierwszy użyta w roku 1982, po wprowadzeniu bardziej zaawansowanej konsoli Atari 5200.

Dane techniczne:
- procesor: 8-bitowy MOS Technology 6507 z zegarem 1,19 MHz
- procesor audio i wideo: TIA (Television Interface Adapter), rozdzielczość 160x102, 128 kolorów (16 kolorów każdy o 8 poziomach intensywności, w praktyce 121 różnych dla NTSC, 114 dla PAL), 2-kanałowy dźwięk mono
- RAM: 128 bajtów wbudowany w układ RIOT (dodatkowo do 256 bajtów wbudowanych w moduł z grą)
- ROM (moduł z grą): maksimum 4 kB (możliwość zwiększenia pojemności do 32 kB przez przełączanie banków pamięci)
- wejścia:2 gniazda DB9 (które przez to stały się standardem w innych tego typu urządzeniach i komputerach osobistych) do podłączenia dżojstika z jednym przyciskiem lub innych kontrolerów
- 6 (w oryginalnej wersji) przełączników: zasilanie, obraz mono/kolor, poziom trudności dla każdego gracza (A lub B), Select, Reset; znaczenie przełączników mogło być zmieniane przez gry (oprócz wyłącznika zasilania), w późniejszych modelach przełączniki trudności zostały zminimalizowane i przeniesione na tył obudowy
- wyjście: typu RF, sygnał wideo z dźwiękiem, w zależności od regionu w systemie NTSC, PAL, SECAM</text>
			<text lang="ru">Atari VCS, позже названная Atari 2600, появилась к Рождеству 1977 года и стала доминирующей игровой приставкой конца 1970-х — начала 1980-х. Она стала первой успешной приставкой с играми на картриджах. В 1980-х в США слово «Atari» воспринималось как синоним «Atari 2600». Модель обычно поставлялась с двумя джойстиками либо двумя paddle-контроллерами и одной игрой — сначала это была Combat, а затем Pac-Man.

В качестве CPU использовался MOS Technology 6507, урезанная версия 6502, работающая на частоте 1.19 MHz. Хотя кристаллы микропроцессоров были идентичны, 6507 был дешевле чем 6502, потому что его корпус содержал меньшее количество адресных выводов — 13 вместо 16. Уменьшенное количество выводов было важным фактором для уменьшения общей стоимости системы, а так как оперативная память в те времена была очень дорогой, даже 8 кБ максимально адресуемой памяти никогда не планировалось использовать.</text>
			<text lang="es">La Atari 2600, originalmente conocida como Atari Video Computer System (Atari VCS) hasta noviembre de 1982, es una videoconsola doméstica desarrollada y producida por Atari, Inc. Lanzada el 11 de septiembre de 1977, se le atribuye el mérito de popularizar el uso de hardware basado en microprocesadores y juegos almacenados en cartuchos ROM (un formato utilizado por primera vez con el Fairchild Channel F en 1976). La VCS se suministraba con dos joysticks, un par de palas y un cartucho de juego: inicialmente Combat y más tarde Pac-Man.

La Atari VCS se lanzó con nueve juegos sencillos de baja resolución en cartuchos de 2 KiB. En 1980, la conversión doméstica de Space Invaders, el juego arcade de Taito, supuso el lanzamiento definitivo del sistema, que alcanzó un gran éxito y dio lugar a la creación de Activision y otros desarrolladores de juegos, así como a la competencia de los fabricantes de consolas domésticas Mattel y Coleco. Al final de su ciclo de vida en 1983-84, los juegos para la 2600 utilizaban más del cuádruple de ROM que los títulos de lanzamiento, con gráficos y jugabilidad mucho más avanzados que para los que se había diseñado el sistema, como Pitfall! y su secuela de desplazamiento Pitfall II: Lost Caverns.</text>
			<text lang="de">Der Atari 2600, der bis November 1982 unter dem Namen Atari Video Computer System (Atari VCS) bekannt war, ist eine Videospielkonsole für den Heimgebrauch, die von Atari, Inc. entwickelt und hergestellt wurde. Es wurde am 11. September 1977 auf den Markt gebracht und gilt als Wegbereiter für die Verwendung von mikroprozessorgesteuerter Hardware und Spielen, die auf ROM-Kassetten gespeichert sind (ein Format, das erstmals 1976 mit dem Fairchild Channel F verwendet wurde). Das VCS wurde mit zwei Joystick-Controllern, einem Paar Paddle-Controllern und einer Spielekassette ausgeliefert: zunächst Combat, später Pac-Man.

Das Atari VCS kam mit neun einfachen, niedrig aufgelösten Spielen auf 2-KiB-Cartridges auf den Markt. Mit der Heimkonvertierung des Spielhallenspiels Space Invaders von Taito fand das System 1980 seinen Durchbruch und wurde zu einem großen Erfolg, der zur Gründung von Activision und anderen Spieleentwicklern sowie zur Konkurrenz durch die Heimkonsolenhersteller Mattel und Coleco führte. Am Ende des ersten Lebenszyklus in den Jahren 1983-84 benötigten die Spiele für das 2600 mehr als das Vierfache des ROMs der Starttitel mit deutlich fortschrittlicheren Grafiken und Spielabläufen, als für das System vorgesehen waren, wie z. B. Pitfall! und seine Scrolling-Fortsetzung Pitfall II: Lost Caverns.</text>
			<text lang="fr">L'Atari 2600, initialement appelé Atari Video Computer System (Atari VCS) jusqu'en novembre 1982, est une console de jeux vidéo de salon développée et produite par Atari, Inc. Sortie le 11 septembre 1977, elle a popularisé l'utilisation de matériel à microprocesseur et de jeux stockés sur des cartouches ROM (un format utilisé pour la première fois avec la Fairchild Channel F en 1976). Le VCS était livré avec deux joysticks, une paire de palettes et une cartouche de jeu : initialement Combat, puis Pac-Man.

L'Atari VCS a été lancé avec neuf jeux simples, à faible résolution, sur des cartouches de 2 KiB. Le système a trouvé son "killer app" avec la conversion domestique du jeu d'arcade Space Invaders de Taito en 1980 et a connu un grand succès, entraînant la création d'Activision et d'autres développeurs de jeux tiers, ainsi que la concurrence des fabricants de consoles de salon Mattel et Coleco. À la fin de son cycle de vie primaire, en 1983-1984, les jeux pour la 2600 utilisaient plus de quatre fois la mémoire morte des titres de lancement, avec des graphismes et un gameplay nettement plus avancés que ceux pour lesquels le système avait été conçu, comme Pitfall ! et sa suite à défilement Pitfall II : Lost Caverns.</text>
			<text lang="it">L'Atari 2600, originariamente chiamato Atari Video Computer System (Atari VCS) fino al novembre 1982, è una console per videogiochi domestica sviluppata e prodotta da Atari, Inc. Rilasciata l'11 settembre 1977, è accreditata per aver reso popolare l'uso di hardware basato su microprocessore e giochi memorizzati su cartucce ROM (un formato utilizzato per la prima volta con il Fairchild Channel F nel 1976). Il VCS veniva fornito con due controller joystick, una coppia di controller paddle e una cartuccia di giochi: inizialmente Combat e successivamente Pac-Man.

L'Atari VCS fu lanciato con nove semplici giochi a bassa risoluzione in cartucce da 2 KiB. Il sistema trovò la sua killer app con la conversione domestica del gioco arcade Space Invaders di Taito nel 1980 e ottenne un grande successo, portando alla creazione di Activision e di altri sviluppatori di giochi di terze parti, nonché alla concorrenza dei produttori di console domestiche Mattel e Coleco. Alla fine del suo ciclo di vita primario, nel 1983-84, i giochi per il 2600 utilizzavano più di quattro volte la ROM dei titoli di lancio, con una grafica e un gameplay molto più avanzati di quelli per cui il sistema era stato progettato, come Pitfall! e il suo seguito a scorrimento Pitfall II: Lost Caverns.</text>
			<text lang="pt">Atari 2600 – console de videogame produzida a partir de 1977 pela empresa americana Atari. Foi uma das primeiras consoles a usar módulos de jogos intercambiáveis, chamados de cartuchos, em vez de ter uma ou mais jogos embutidos permanentemente. Esta solução foi utilizada pela primeira vez no console Fairchild Video Entertainment System em 1976.

Nos Estados Unidos e na Europa, foi vendida até 1989, e na Ásia até o início dos anos 90. Durante esse tempo, cerca de 25 milhões de unidades foram produzidas. O número de jogos criados ultrapassou 900. Foi a console de segunda geração mais vendida.

Inicialmente conhecida como Atari VCS (Video Computer System); o nome Atari 2600 foi usado pela primeira vez em 1982, após o lançamento do console mais avançado Atari 5200.

Especificações técnicas:
- Processador: 8-bit MOS Technology 6507 com clock de 1,19 MHz
- Processador de áudio e vídeo: TIA (Television Interface Adapter), resolução 160x102, 128 cores (16 cores, cada uma com 8 níveis de intensidade, na prática 121 diferentes para NTSC, 114 para PAL), som mono de 2 canais
- RAM: 128 bytes integrados no chip RIOT (adicionalmente até 256 bytes integrados no módulo de jogo)
- ROM (módulo de jogo): máximo 4 kB (possibilidade de aumentar a capacidade para 32 kB através de comutação de bancos de memória)
- Entradas: 2 conectores DB9 (que por isso se tornaram padrão em outros dispositivos e computadores pessoais) para conectar joysticks de um botão ou outros controladores
- 6 (na versão original) interruptores: alimentação, imagem mono/cor, nível de dificuldade para cada jogador (A ou B), Select, Reset; o significado dos interruptores podia ser alterado pelos jogos (exceto o interruptor de alimentação), em modelos posteriores os interruptores de dificuldade foram minimizados e movidos para a parte traseira da caixa
- Saída: tipo RF, sinal de vídeo com som, dependendo da região, nos sistemas NTSC, PAL, SECAM</text>
		</text>
	</view>
</theme>
