<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videocrton" extra="true">
			<path>./../../_inc/anim/video/CRT_ON.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<loops>0</loops>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.48 0.4</pos>
			<maxSize>0.23</maxSize>
			<zIndex>26</zIndex>
		</video>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.48 0.4</pos>
			<maxSize>0.23</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.20 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1977</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Atari</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>2600</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Atari 2600, originally branded as the Atari Video Computer System (Atari VCS) until November 1982, is a home video game console developed and produced by Atari, Inc. Released on September 11, 1977, it is credited with popularizing the use of microprocessor-based hardware and games stored on ROM cartridges (a format first used with the Fairchild Channel F in 1976). The VCS was bundled with two joystick controllers, a conjoined pair of paddle controllers, and a game cartridge: initially Combat, and later Pac-Man.

The Atari VCS launched with nine simple, low-resolution games in 2 KiB cartridges. The system found its killer app with the home conversion of Taito's arcade game Space Invaders in 1980 and became widely successful, leading to the creation of Activision and other third-party game developers as well as competition from home console manufacturers Mattel and Coleco. By the end of its primary lifecycle in 1983–84, games for the 2600 were using more than four times the ROM of the launch titles with significantly more advanced visuals and gameplay than the system was designed for, such as Pitfall! and its scrolling sequel Pitfall II: Lost Caverns.</text>
			<text lang="pl">Atari 2600 – konsola gier wideo produkowana od 1977 roku przez amerykańską firmę Atari. Była jedną z pierwszych konsoli, które używały wymiennych modułów z grami, tzw. kartridży, zamiast wbudowania na stałe jednej lub więcej gier. Rozwiązanie to zostało po raz pierwszy wykorzystane w konsoli Fairchild Video Entertainment System w 1976 r.
W Stanach Zjednoczonych i Europie sprzedawana do roku 1989 r., a w Azji do wczesnych lat 90. XX wieku. Przez ten czas wyprodukowano około 25 milionów sztuk. Liczba stworzonych gier przekroczyła 900. Była to najlepiej sprzedająca się konsola drugiej generacji.

Początkowo znana jako Atari VCS (Video Computer System); nazwa Atari 2600 została po raz pierwszy użyta w roku 1982, po wprowadzeniu bardziej zaawansowanej konsoli Atari 5200.

Dane techniczne:
- procesor: 8-bitowy MOS Technology 6507 z zegarem 1,19 MHz
- procesor audio i wideo: TIA (Television Interface Adapter), rozdzielczość 160x102, 128 kolorów (16 kolorów każdy o 8 poziomach intensywności, w praktyce 121 różnych dla NTSC, 114 dla PAL), 2-kanałowy dźwięk mono
- RAM: 128 bajtów wbudowany w układ RIOT (dodatkowo do 256 bajtów wbudowanych w moduł z grą)
- ROM (moduł z grą): maksimum 4 kB (możliwość zwiększenia pojemności do 32 kB przez przełączanie banków pamięci)
- wejścia:2 gniazda DB9 (które przez to stały się standardem w innych tego typu urządzeniach i komputerach osobistych) do podłączenia dżojstika z jednym przyciskiem lub innych kontrolerów
- 6 (w oryginalnej wersji) przełączników: zasilanie, obraz mono/kolor, poziom trudności dla każdego gracza (A lub B), Select, Reset; znaczenie przełączników mogło być zmieniane przez gry (oprócz wyłącznika zasilania), w późniejszych modelach przełączniki trudności zostały zminimalizowane i przeniesione na tył obudowy
- wyjście: typu RF, sygnał wideo z dźwiękiem, w zależności od regionu w systemie NTSC, PAL, SECAM</text>
			<text lang="fr">L’Atari 2600, à l’origine appelée Atari VCS, est une console de jeux vidéo de deuxième génération produite par Atari entre 1977 et 1992.

La console est commercialisée en France du 1er septembre 1981 à 1991. C'est la deuxième console de salon à sortir en France après la Videopac de Philips. Ses principaux concurrents à l'époque sont la Videopac de Philips (sortie en 1979), l'Intellivision de Mattel (sortie en juillet 1982), la Vectrex de Milton Bradley (sortie en mai 1983) et la ColecoVision de Coleco (sortie en juin 1983). Il se vendra 25 000 Atari 2600 en France en 1986.</text>
			<text lang="ru">Atari VCS, позже названная Atari 2600, появилась к Рождеству 1977 года и стала доминирующей игровой приставкой конца 1970-х — начала 1980-х. Она стала первой успешной приставкой с играми на картриджах. В 1980-х в США слово «Atari» воспринималось как синоним «Atari 2600». Модель обычно поставлялась с двумя джойстиками либо двумя paddle-контроллерами и одной игрой — сначала это была Combat, а затем Pac-Man.

В качестве CPU использовался MOS Technology 6507, урезанная версия 6502, работающая на частоте 1.19 MHz. Хотя кристаллы микропроцессоров были идентичны, 6507 был дешевле чем 6502, потому что его корпус содержал меньшее количество адресных выводов — 13 вместо 16. Уменьшенное количество выводов было важным фактором для уменьшения общей стоимости системы, а так как оперативная память в те времена была очень дорогой, даже 8 кБ максимально адресуемой памяти никогда не планировалось использовать.</text>
			<text lang="it">L'Atari 2600, originariamente chiamato Atari Video Computer System (Atari VCS) fino al novembre 1982, è una console per videogiochi domestica sviluppata e prodotta da Atari, Inc. Rilasciata l'11 settembre 1977, è accreditata per aver reso popolare l'uso di hardware basato su microprocessore e giochi memorizzati su cartucce ROM (un formato utilizzato per la prima volta con il Fairchild Channel F nel 1976). Il VCS veniva fornito con due controller joystick, una coppia di controller paddle e una cartuccia di giochi: inizialmente Combat e successivamente Pac-Man.

L'Atari VCS fu lanciato con nove semplici giochi a bassa risoluzione in cartucce da 2 KiB. Il sistema trovò la sua killer app con la conversione domestica del gioco arcade Space Invaders di Taito nel 1980 e ottenne un grande successo, portando alla creazione di Activision e di altri sviluppatori di giochi di terze parti, nonché alla concorrenza dei produttori di console domestiche Mattel e Coleco. Alla fine del suo ciclo di vita primario, nel 1983-84, i giochi per il 2600 utilizzavano più di quattro volte la ROM dei titoli di lancio, con una grafica e un gameplay molto più avanzati di quelli per cui il sistema era stato progettato, come Pitfall! e il suo seguito a scorrimento Pitfall II: Lost Caverns.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
