<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.21 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1980</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Acorn</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Atom</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.40</pos>
			<text>The Acorn Atom is a home computer made by Acorn Computers Ltd from 1980 to 1982, when it was replaced by the BBC Micro. The Micro began life as an upgrade to the Atom, originally known as the Proton.

The Atom was a progression of the MOS Technology 6502-based machines that the company had been making from 1979. The Atom was a cut-down Acorn System 3 without a disk drive but with an integral keyboard and cassette tape interface, sold in either kit or complete form. In 1980 it was priced between £120 in kit form, £170 (equivalent to £745 in 2020) ready assembled, to over £200 for the fully expanded version with 12 KB of RAM and the floating-point extension ROM.

It had an MC6847 Video Display Generator (VDG) video chip, allowing for both text and graphics modes. It could be connected to a TV or modified to output to a video monitor. Basic video memory was 1 KB but could be expanded to 6 KB. Since the MC6847 could only output at 60 Hz, meaning that the video could not be resolved on a large proportion of European TV sets, a 50 Hz PAL colour card was later made available. Six video modes were available, with resolutions from 64×64 in 4 colours, up to 256×192 in monochrome. At the time, 256×192 was considered to be high resolution.</text>
			<text lang="pl">Acorn Atom to komputer domowy produkowany przez firmę Acorn Computers Ltd. w latach 1980-1982, kiedy to został zastąpiony przez BBC Micro. Początkowo Micro był ulepszoną wersją Atoma, pierwotnie znanego jako Proton.

Atom stanowił rozwinięcie maszyn opartych na technologii MOS Technology 6502, które firma produkowała od 1979 roku. Atom był okrojonym komputerem Acorn System 3 bez stacji dysków, ale z wbudowaną klawiaturą i interfejsem taśmy magnetofonowej, sprzedawanym w zestawie lub w całości. W 1980 roku cena wynosiła od 120 funtów za zestaw, przez 170 funtów (równowartość 745 funtów w 2020 roku) za gotowy zestaw, do ponad 200 funtów za w pełni rozbudowaną wersję z 12 KB pamięci RAM i rozszerzeniem zmiennoprzecinkowym ROM.

Komputer był wyposażony w układ wideo MC6847 Video Display Generator (VDG), umożliwiający pracę w trybie tekstowym i graficznym. Można go było podłączyć do telewizora lub zmodyfikować tak, aby wysyłał sygnał do monitora wideo. Podstawowa pamięć wideo wynosiła 1 KB, ale można ją było rozszerzyć do 6 KB. Ponieważ MC6847 mógł wysyłać sygnał tylko z częstotliwością 60 Hz, co oznaczało, że obraz nie mógł być wyświetlany na dużej części europejskich odbiorników telewizyjnych, później udostępniono kartę kolorową PAL 50 Hz. Dostępnych było sześć trybów wideo o rozdzielczości od 64×64 w 4 kolorach do 256×192 w trybie monochromatycznym. W tamtych czasach rozdzielczość 256×192 była uważana za wysoką.</text>
			<text lang="fr">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Домашний компьютер, выпускавшийся компанией Acorn Computers с 1981 по 1983 год; был заменён компьютером BBC Micro (первоначальное название — Acorn Proton), а позднее — Acorn Electron.

Atom стал очередным шагом в ряду машин на основе MOS Technology 6502, которые компания выпускала с 1979 года. Atom был усечённой версией Acorn System 3 — без привода дисковода, но с интегрированной клавиатурой и с интерфейсом для кассетного магнитофона. Компьютер продавался в виде набора для сборки либо в виде готового изделия.

В минимальной конфигурации Atom располагал 2 килобайт ОЗУ и 8 килобайт ПЗУ, в то время как полная конфигурация включала по 12 килобайт каждого типа памяти. Также было доступно дополнительное ПЗУ с операциями над числами с плавающей точкой. Из 12 килобайт ОЗУ 5 были доступны для программ, 1 — для нулевой страницы и 6 — для графики высокого разрешения. Память нулевой страницы использовалась процессором для хранения стека и системных переменных, интерпретатор Бейсик хранил там до 27 переменных программы. Если графика высокого разрешения не требовалась, ещё 5,5 КБ верхней памяти можно было использовать под программы.

В компьютер был встроен интерпретатор собственного диалекта языка Бейсик (Atom BASIC). В программу можно было встраивать код на ассемблере, перед исполнением программы этот код ассемблировался.

Корпус компьютера был разработан индустриальным дизайнером Allen Boothroyd из компании Cambridge Product Design Ltd. К компьютеру прилагалось печатное руководство, носившее название «Атомная теория и практика».</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>