<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text/>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Collection</text>
			<text lang="pl">Kolekcja</text>
			<text lang="ru">Коллекция</text>
			<text lang="es">Recopilación</text>
			<text lang="fr">Collection</text>
			<text lang="it">Collezione</text>
			<text lang="pt">Coleção</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>RetroAchievements</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The RetroAchievements project was created by Scott Breen in 2012 . He hacked several open source emulators to add the RetroAchievements feature and coded the entire backend/website, mostly by himself. In early 2018, Scott opened source the backend/website, which was a turning point in the development history of the entire RetroAchievements project.

RetroAchievements allows you to earn achievements for old retro games such as Mario, Sonic, etc., on several home gaming systems, as well as some arcade games using FBNeo (RetroAchievements is not supported in MAME). This is very similar to achievements or trophies on the Xbox 360 or PS3/PS4, and you can keep track of what you've unlocked on your own dedicated website. The best thing about it is that it is a free service.</text>
			<text lang="pl">Projekt RetroAchievements został stworzony przez Scotta Breena w 2012 roku . Zhakował kilka emulatorów open source, aby dodać funkcję RetroAchievements i zakodował cały backend/stronę internetową, głównie samodzielnie. Na początku 2018 roku Scott otworzył źródła backendu/strony internetowej, co było punktem zwrotnym w historii rozwoju całego projektu RetroAchievements.

RetroAchievements umożliwia zdobywanie osiągnięć w starych grach retro, takich jak Mario, Sonic itp., na kilku domowych systemach do gier, a także w niektórych grach zręcznościowych korzystających z FBNeo (RetroAchievements nie są obsługiwane w MAME). Jest to bardzo podobne do osiągnięć lub trofeów na Xbox 360 lub PS3/PS4 i możesz śledzić to, co odblokowałeś na własnej, dedykowanej stronie internetowej. Najlepsze w tym jest to, że jest to usługa bezpłatna.</text>
			<text lang="ru">Проект RetroAchievements был создан Скоттом Брином в 2012 году. Он взломал несколько эмуляторов с открытым исходным кодом, чтобы добавить функцию RetroAchievements, и разработал весь бэкэнд/веб-сайт, в основном самостоятельно. В начале 2018 года Скотт открыл исходный код бэкенда/веб-сайта, что стало поворотным моментом в истории развития всего проекта RetroAchievements.

RetroAchievements позволяет зарабатывать достижения для старых ретро-игр, таких как Mario, Sonic и т.д., на нескольких домашних игровых системах, а также для некоторых аркадных игр с помощью FBNeo (RetroAchievements не поддерживается в MAME). Это очень похоже на достижения или трофеи на Xbox 360 или PS3/PS4, и вы можете следить за тем, что вы разблокировали. Самое приятное, что это бесплатный сервис.</text>
			<text lang="es">El proyecto RetroAchievements fue creado por Scott Breen en 2012. Hackeó varios emuladores de código abierto para añadir la función RetroAchievements y codificó todo el backend/sitio web, principalmente él solo. A principios de 2018, Scott abrió el código fuente del backend / sitio web, que fue un punto de inflexión en la historia del desarrollo de todo el proyecto RetroAchievements.

RetroAchievements te permite ganar logros para viejos juegos retro como Mario, Sonic, etc, en varios sistemas de juegos domésticos, así como algunos juegos de arcade usando FBNeo (RetroAchievements no es compatible con MAME). Es muy similar a los logros o trofeos de Xbox 360 o PS3/PS4, y puedes hacer un seguimiento de lo que has desbloqueado en tu propio sitio web dedicado. Lo mejor de todo es que es un servicio gratuito.</text>
			<text lang="de">Das RetroAchievements-Projekt wurde 2012 von Scott Breen ins Leben gerufen. Er hackte mehrere Open-Source-Emulatoren, um die RetroAchievements-Funktion hinzuzufügen, und programmierte das gesamte Backend/die Website größtenteils selbst. Anfang 2018 öffnete Scott das Backend/die Website als Quellcode, was einen Wendepunkt in der Entwicklungsgeschichte des gesamten RetroAchievements-Projekts darstellte.

RetroAchievements ermöglicht es, Achievements für alte Retro-Spiele wie Mario, Sonic usw. auf verschiedenen Heimspielsystemen sowie einigen Arcade-Spielen mit FBNeo zu verdienen (RetroAchievements wird nicht in MAME unterstützt). Diese Funktion ist den Erfolgen oder Trophäen auf der Xbox 360 oder PS3/PS4 sehr ähnlich, und Sie können auf Ihrer eigenen Website verfolgen, was Sie erreicht haben. Das Beste daran ist, dass es sich um einen kostenlosen Dienst handelt.</text>
			<text lang="fr">Le projet RetroAchievements a été créé par Scott Breen en 2012. Il a piraté plusieurs émulateurs open source pour ajouter la fonctionnalité RetroAchievements et a codé l'ensemble du backend/site web, principalement par lui-même. Début 2018, Scott a ouvert le backend/site web en open source, ce qui a marqué un tournant dans l'histoire du développement de l'ensemble du projet RetroAchievements.

RetroAchievements vous permet d'obtenir des succès pour de vieux jeux rétro tels que Mario, Sonic, etc., sur plusieurs systèmes de jeu de salon, ainsi que sur certains jeux d'arcade utilisant FBNeo (RetroAchievements n'est pas pris en charge par MAME). Ce système est très similaire aux réalisations ou trophées sur la Xbox 360 ou la PS3/PS4, et vous pouvez garder une trace de ce que vous avez débloqué sur votre propre site web dédié. La meilleure chose à propos de ce service est qu'il est gratuit.</text>
			<text lang="it">Il progetto RetroAchievements è stato creato da Scott Breen nel 2012. Ha hackerato diversi emulatori open source per aggiungere la funzione RetroAchievements e ha codificato l'intero backend/sito web, per lo più da solo. All'inizio del 2018, Scott ha aperto il backend/sito web, che ha rappresentato un punto di svolta nella storia dello sviluppo dell'intero progetto RetroAchievements.

RetroAchievements consente di ottenere risultati per vecchi giochi retrò come Mario, Sonic, ecc. su diversi sistemi di gioco domestici, nonché su alcuni giochi arcade utilizzando FBNeo (RetroAchievements non è supportato da MAME). È molto simile agli obiettivi o ai trofei di Xbox 360 o PS3/PS4 e si può tenere traccia di ciò che si è sbloccato sul proprio sito web dedicato. La cosa migliore è che si tratta di un servizio gratuito.</text>
			<text lang="pt">O projeto RetroAchievements foi criado por Scott Breen em 2012. Ele "hackeou" alguns emuladores de código aberto para adicionar a funcionalidade RetroAchievements e codificou todo o backend/site, principalmente sozinho. No início de 2018, Scott abriu o código-fonte do backend/site, o que foi um ponto de virada na história de desenvolvimento de todo o projeto RetroAchievements.

RetroAchievements permite que você ganhe conquistas em jogos retro antigos, como Mario, Sonic etc., em vários sistemas domésticos de jogos, além de alguns jogos de arcade que usam o FBNeo (RetroAchievements não é suportado no MAME). É muito parecido com conquistas ou troféus no Xbox 360 ou PS3/PS4 e você pode acompanhar o que desbloqueou no seu próprio site dedicado. O melhor de tudo é que é um serviço gratuito.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
