<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text/>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Config</text>
			<text lang="pl">Konfig</text>
			<text lang="ru">Настройки</text>
			<text lang="es">Configuración</text>
			<text lang="fr">Configuration</text>
			<text lang="it">Configurazione</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Batocera</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>A collection of all emulators settings and additional scripts for your retro system.</text>
			<text lang="pl">Kolekcja wszystkich ustawień emulatorów i dodatkowych skryptów dla twojego retro systemu.</text>
			<text lang="ru">Коллекция настроек всех эмуляторов и дополнительных скриптов для вашей ретро-системы.</text>
			<text lang="es">Una colección de todas las configuraciones de emuladores y scripts adicionales para tu sistema retro.</text>
			<text lang="de">Eine Sammlung aller Emulatoreinstellungen und zusätzlicher Skripte für Ihr Retro-System.</text>
			<text lang="fr">Une collection de tous les paramètres d'émulateurs et de scripts additionnels pour votre système rétro.</text>
			<text lang="it">Il progetto RetroAchievements è stato creato da Scott Breen nel 2012. Ha hackerato diversi emulatori open source per aggiungere la funzione RetroAchievements e ha codificato l'intero backend/sito web, per lo più da solo. All'inizio del 2018, Scott ha aperto il backend/sito web, che ha rappresentato un punto di svolta nella storia dello sviluppo dell'intero progetto RetroAchievements.

RetroAchievements consente di ottenere risultati per vecchi giochi retrò come Mario, Sonic, ecc. su diversi sistemi di gioco domestici, nonché su alcuni giochi arcade utilizzando FBNeo (RetroAchievements non è supportato da MAME). È molto simile agli obiettivi o ai trofei di Xbox 360 o PS3/PS4 e si può tenere traccia di ciò che si è sbloccato sul proprio sito web dedicato. La cosa migliore è che si tratta di un servizio gratuito.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
