<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.3</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.336</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.336" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.3</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.336</pos>
			<maxSize>0.227</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.336" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1983</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Camputers</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Lynx</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Lynx was an 8-bit British home computer that was first released in early 1983 as a 48 kB model. Several models were available with 48 kB, 96 kB or 128 kB RAM. It was possible to reach 192 kB with RAM expansions on board.

The machine was based around a Z80A CPU clocked at 4 MHz (6 MHz for the 128/192 kB models) and featured a Motorola 6845 as video controller. It was possible to run CP/M with the optional 5.25" floppy disk-drive on the 96 kB and 128 kB models.

The computer always ran in "high" resolution graphics mode (256x252 pixels in eight colours) using 6 times 10 pixels characters. For sound it had a simple (6 bit) DAC. A comparator was included to serve as an ADC (primarily used for reading from tape drives).
Compared to, for example, the Commodore 64, the BASIC was more extensive and faster and resolution of graphics was better; but computer games on the other hand suffered from the special implementation and lack of hardware for sound and sprites.</text>
			<text lang="pl">Lynx to 8-bitowy brytyjski komputer domowy, który został wydany na początku 1983 roku jako model o pojemności 48 kB. Dostępnych było kilka modeli z 48 kB, 96 kB lub 128 kB pamięci RAM. Możliwe było osiągnięcie 192 kB dzięki wbudowanym rozszerzeniom pamięci RAM. John Shireff zaprojektował sprzęt, a Davis Jansons oprogramowanie układowe.

Maszyna bazowała na procesorze Z80A taktowanym zegarem 4 MHz (6 MHz dla modeli 128/192 kB) i posiadała Motorolę 6845 jako kontroler wideo. W modelach 96 kB i 128 kB można było uruchomić system CP/M z opcjonalnym napędem dyskietek 5,25".

Unikalne cechy tego komputera (w porównaniu z innymi ówczesnymi komputerami domowymi) to m.in:
Wszystkie liczby były liczbami zmiennoprzecinkowymi BCD (nawet numery wierszy).
Komputer zawsze pracował w trybie graficznym "wysokiej" rozdzielczości (256x252 piksele w ośmiu kolorach), używając znaków 6 razy 10 pikseli. Do przetwarzania dźwięku służył prosty (6-bitowy) przetwornik cyfrowo-analogowy. Dołączony był komparator, który służył jako przetwornik ADC (używany głównie do odczytu z napędów taśmowych).
W porównaniu na przykład z Commodore 64, BASIC był bardziej rozbudowany i szybszy, a rozdzielczość grafiki lepsza; z drugiej strony jednak gry komputerowe cierpiały z powodu specjalnej implementacji i braku sprzętu do obsługi dźwięku i sprite'ów.</text>
			<text lang="ru">Lynx 8-битный британский домашним компьютер, который был выпущен в начале 1983 года как модель 48 кБ. Несколько моделей были доступны с 48 КБ, 96 КБ или 128 КБ ОЗУ. Было возможно достигнуть 192 кБ с расширениями RAM на борту. Джон Ширефф разработал аппаратное обеспечение, а Дэвис Янсонс - прошивку.</text>
			<text lang="es">El Lynx fue un ordenador doméstico británico de 8 bits que salió a la venta a principios de 1983 como modelo de 48 kB. Había varios modelos disponibles con 48 kB, 96 kB o 128 kB de RAM. Era posible llegar a 192 kB con expansiones de RAM a bordo.

La máquina se basaba en una CPU Z80A a 4 MHz (6 MHz para los modelos de 128/192 kB) y contaba con un Motorola 6845 como controlador de vídeo. Era posible ejecutar CP/M con la disquetera opcional de 5,25" en los modelos de 96 kB y 128 kB.

El ordenador funcionaba siempre en modo gráfico de "alta" resolución (256x252 píxeles en ocho colores) utilizando caracteres de 6 por 10 píxeles. Para el sonido disponía de un sencillo DAC (6 bits). Se incluía un comparador que hacía las veces de ADC (utilizado principalmente para la lectura de unidades de cinta).
Comparado, por ejemplo, con el Commodore 64, el BASIC era más extenso y rápido y la resolución de los gráficos era mejor; pero los juegos de ordenador, en cambio, sufrían por la implementación especial y la falta de hardware para el sonido y los sprites.</text>
			<text lang="de">Der Lynx war ein britischer 8-Bit-Heimcomputer, der Anfang 1983 als 48-KB-Modell auf den Markt kam. Es waren mehrere Modelle mit 48 kB, 96 kB oder 128 kB RAM erhältlich. Mit eingebauten RAM-Erweiterungen war es möglich, 192 kB zu erreichen.

Die Maschine basierte auf einer Z80A-CPU, die mit 4 MHz getaktet war (6 MHz bei den 128/192 kB-Modellen), und verfügte über einen Motorola 6845 als Video-Controller. Auf den Modellen mit 96 kB und 128 kB konnte CP/M mit dem optionalen 5,25"-Diskettenlaufwerk betrieben werden.

Der Computer lief immer im "hochauflösenden" Grafikmodus (256x252 Pixel in acht Farben) und verwendete 6 mal 10 Pixel Zeichen. Für den Ton hatte er einen einfachen (6 Bit) DAC. Ein Komparator diente als ADC (vor allem zum Lesen von Bandlaufwerken).
Im Vergleich z.B. zum Commodore 64 war das BASIC umfangreicher und schneller und die Auflösung der Grafiken war besser; dafür litten die Computerspiele unter der speziellen Implementierung und dem Mangel an Hardware für Sound und Sprites.</text>
			<text lang="fr">Le Lynx est un ordinateur domestique britannique 8 bits qui a été commercialisé pour la première fois au début de l'année 1983 sous la forme d'un modèle de 48 Ko. Plusieurs modèles étaient disponibles avec 48 kB, 96 kB ou 128 kB de RAM. Il était possible d'atteindre 192 kB avec des extensions de RAM embarquées.

La machine était basée sur un CPU Z80A cadencé à 4 MHz (6 MHz pour les modèles 128/192 ko) et comportait un Motorola 6845 comme contrôleur vidéo. Il était possible d'utiliser CP/M avec le lecteur de disquettes 5,25" optionnel sur les modèles 96 Ko et 128 Ko.

L'ordinateur fonctionnait toujours en mode graphique "haute résolution" (256x252 pixels en huit couleurs) en utilisant des caractères de 6 fois 10 pixels. Pour le son, il disposait d'un simple convertisseur numérique-analogique (6 bits). Un comparateur était inclus pour servir d'ADC (principalement utilisé pour la lecture des lecteurs de bandes).
Par rapport au Commodore 64, par exemple, le BASIC était plus complet et plus rapide, et la résolution des graphiques était meilleure ; en revanche, les jeux informatiques souffraient de l'implémentation spéciale et de l'absence de matériel pour le son et les sprites.</text>
			<text lang="it">Il Lynx era un home computer britannico a 8 bit, rilasciato per la prima volta all'inizio del 1983 come modello da 48 kB. Erano disponibili diversi modelli con 48 kB, 96 kB o 128 kB di RAM. Era possibile raggiungere i 192 kB con espansioni di RAM a bordo.

La macchina era basata su una CPU Z80A con clock a 4 MHz (6 MHz per i modelli da 128/192 kB) e disponeva di un Motorola 6845 come controller video. Sui modelli da 96 kB e 128 kB era possibile eseguire CP/M con il lettore di dischetti da 5,25" opzionale.

Il computer funzionava sempre in modalità grafica ad "alta" risoluzione (256x252 pixel in otto colori) utilizzando caratteri da 10 pixel per sei volte. Per il suono aveva un semplice DAC (6 bit). Era incluso un comparatore che fungeva da ADC (utilizzato principalmente per la lettura da unità a nastro).
Rispetto, ad esempio, al Commodore 64, il BASIC era più esteso e più veloce e la risoluzione della grafica era migliore; i giochi per computer, invece, soffrivano dell'implementazione speciale e della mancanza di hardware per il suono e gli sprite.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
