<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.237</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.208 0.402" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.227</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.208 0.402" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1982</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Coleco</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>ColecoVision</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The ColecoVision is Coleco Industries' second-generation home video-game console that was released in August 1982. The ColecoVision offered a closer experience to more powerful arcade game systems, compared to competitors such as the Atari 2600 and Atari 5200, along with the means to expand the system's basic hardware.

The initial catalog of twelve games included Nintendo's Donkey Kong as the pack-in cartridge, Sega's Zaxxon, and some lesser known arcade titles that found a larger audience on the console, such as Lady Bug, Cosmic Avenger, and Venture. Approximately 145 titles in total were published as ROM cartridges for the system between 1982 and 1984. Coleco released a series of hardware add-ons and special controllers to expand the capabilities of the console.

The ColecoVision was discontinued in 1985 when Coleco withdrew from the video game market.</text>
			<text lang="pl">ColecoVision – domowa konsola do gier drugiej generacji, debiutująca w sierpniu 1982 roku. ColecoVision oferował jak na swoje czasy bardzo dobrą grafikę, porównywaną z jakością jaką dawały ówczesne automaty do gier. Na konsole pojawiły się także specjalne adaptery dające możliwości grania w gry innych platform, w tym bardzo popularnej w tych latach konsoli Atari 2600. ColecoVision zostało wydane wraz z 12 grami, kolejne 10 tytułów ukazało się jeszcze przed końcem 1982. Łącznie, pomiędzy 1982 a 1985 rokiem, na konsole wydano 170 gier.

Dane techniczne:
- CPU: Zilog Z80A @ 3.58 MHz
- Układ graficzny: Texas Instruments TMS9928A
- Rozdzielczość 256x192
- Liczba duszków (ang. sprites): 32
- Liczba kolorów: 16
- Dźwięk: Texas Instruments SN76489A
- 3 kanały dźwiękowe
- 1 kanał szumów
- VRAM: 16KB
- RAM: 1KB
- Nośnik danych: kartridż 8-32 KB</text>
			<text lang="ru">Игровая приставка второго поколения компании Coleco Industries, выпущенная в августе 1982 года. ColecoVision предлагала графику и игровой процесс на уровне игровых автоматов, возможность использования игр от других игровых систем (в основном от Atari 2600), а также расширяемость возможностей системы. Система была выпущена в продажу одновременно с 12 играми для неё, и 10 игр планировалось к выходу в течение 1982 года. За время с 1982 по 1985 год было выпущено около 170 игр (на картриджах).

Внешне консоль представляла собой прямоугольный пластиковый корпус размером 14×8×2 дюймов (356×203×51 мм), в котором находилась электроника консоли. Крышка слота картриджа находилась на верхней правой стороне корпуса. Внешний источник питания и антенный шнур подключались к разъёмам сзади консоли. Игровые контроллеры помещались в специальное углубление в корпусе, в верхней левой части.

Дизайн игрового контроллера ColecoVision был сходен с контроллером от Mattel Intellivision (вышедшей в 1979), но имел короткую 1,5-дюймовую ручку джойстика вместо вращающегося диска. Джойстик находился в верхней части контроллера, над прямоугольной цифровой клавиатурой. Две боковых кнопки и клавиатура предоставляли дополнительные возможности управления, такие как прыжок, стрельба или набор последовательности чисел. Также присутствовал очень тонкий слот для вставки пластиковых накладок, содержащих описание назначения кнопок для конкретной игры. В комплектацию консоли входило два таких игровых контроллера, а также есть совместимость с другими контроллерами, можно подключить контроллер от Atari 2600 и Sega Mega Drive\Sega Genesis.</text>
			<text lang="es">La ColecoVision es la videoconsola doméstica de segunda generación de Coleco Industries que salió a la venta en agosto de 1982. La ColecoVision ofrecía una experiencia más cercana a los sistemas de juegos arcade más potentes, en comparación con competidores como la Atari 2600 y la Atari 5200, junto con los medios para ampliar el hardware básico del sistema.

El catálogo inicial de doce juegos incluía Donkey Kong de Nintendo como cartucho incluido, Zaxxon de Sega y algunos títulos arcade menos conocidos que encontraron un público más amplio en la consola, como Lady Bug, Cosmic Avenger y Venture. Entre 1982 y 1984 se publicaron aproximadamente 145 títulos en total como cartuchos ROM para el sistema. Coleco lanzó una serie de complementos de hardware y mandos especiales para ampliar las posibilidades de la consola.

La ColecoVision dejó de fabricarse en 1985, cuando Coleco se retiró del mercado de los videojuegos.</text>
			<text lang="de">Das ColecoVision ist die zweite Generation der Heim-Videospielkonsole von Coleco Industries, die im August 1982 auf den Markt kam. Im Vergleich zu Konkurrenten wie dem Atari 2600 und dem Atari 5200 bot das ColecoVision ein näheres Erlebnis zu leistungsfähigeren Spielhallensystemen, zusammen mit der Möglichkeit, die Basishardware des Systems zu erweitern.

Der anfängliche Katalog von zwölf Spielen enthielt Nintendos Donkey Kong als Pack-in-Cartridge, Segas Zaxxon und einige weniger bekannte Arcade-Titel, die auf der Konsole ein größeres Publikum fanden, wie Lady Bug, Cosmic Avenger und Venture. Insgesamt wurden zwischen 1982 und 1984 ca. 145 Titel als ROM-Cartridges für das System veröffentlicht. Coleco brachte eine Reihe von Hardware-Add-ons und speziellen Controllern heraus, um die Möglichkeiten der Konsole zu erweitern.

Das ColecoVision wurde 1985 eingestellt, als Coleco sich aus dem Videospielmarkt zurückzog.</text>
			<text lang="fr">La ColecoVision est la deuxième génération de console de jeux vidéo de Coleco Industries, sortie en août 1982. La ColecoVision offrait une expérience plus proche des systèmes de jeux d'arcade plus puissants, par rapport à des concurrents tels que l'Atari 2600 et l'Atari 5200, ainsi que les moyens d'étendre le matériel de base du système.

Le catalogue initial de douze jeux comprenait Donkey Kong de Nintendo en tant que cartouche d'entrée, Zaxxon de Sega et quelques titres d'arcade moins connus qui ont trouvé un public plus large sur la console, tels que Lady Bug, Cosmic Avenger et Venture. Au total, environ 145 titres ont été publiés sous forme de cartouches ROM pour le système entre 1982 et 1984. Coleco a sorti une série d'accessoires matériels et de contrôleurs spéciaux pour étendre les capacités de la console.

La ColecoVision a été abandonnée en 1985 lorsque Coleco s'est retiré du marché des jeux vidéo.</text>
			<text lang="it">Il ColecoVision è la console per videogiochi domestici di seconda generazione di Coleco Industries, rilasciata nell'agosto 1982. Il ColecoVision offriva un'esperienza più vicina ai sistemi di gioco arcade più potenti, rispetto a concorrenti come l'Atari 2600 e l'Atari 5200, insieme ai mezzi per espandere l'hardware di base del sistema.

Il catalogo iniziale di dodici giochi comprendeva Donkey Kong di Nintendo come cartuccia di lancio, Zaxxon di Sega e alcuni titoli arcade meno noti che trovarono un pubblico più vasto sulla console, come Lady Bug, Cosmic Avenger e Venture. Tra il 1982 e il 1984 furono pubblicati circa 145 titoli in totale come cartucce ROM per il sistema. Coleco rilasciò una serie di componenti aggiuntivi hardware e controller speciali per espandere le capacità della console.

Il ColecoVision fu dismesso nel 1985, quando Coleco si ritirò dal mercato dei videogiochi.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
