<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.21 0.4" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1984</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Commodore</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Plus/4</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.40</pos>
			<text>The Commodore Plus/4 is a home computer released by Commodore International in 1984. The "Plus/4" name refers to the four-application ROM resident office suite (word processor, spreadsheet, database, and graphing); it was billed as "the productivity computer with software built-in."

Internally, the Plus/4 shared the same basic architecture as the lower-end Commodore 16 and 116 models, and was able to use software and peripherals designed for them. The Plus/4 was incompatible with the Commodore 64's software and some of its hardware. Although the Commodore 64 was more established, the Plus/4 was aimed at the more business oriented part of the personal computer market.

While the Plus/4 had some success in Europe, it was a failure in the United States, where it was derided as the "Minus/60".</text>
			<text lang="pl">Commodore Plus/4 – komputer domowy wyprodukowany przez amerykańską firmę Commodore w 1984 roku, kompatybilny z komputerami Commodore 16 i Commodore 116. Został zaprezentowany podczas targów CES w styczniu 1984, jako Commodore 264. Firma Commodore planowała wyposażanie komputera w różne odmiany pamięci ROM, zależnie od oczekiwań użytkowników, z możliwością wyboru modułu pamięci stałej w momencie zakupu komputera. Plan został jednak zatrzymany w pół roku po premierze urządzenia. Podobnie zaniechano przedstawienia modelu 364, który miał być wyposażony w syntezator mowy oraz odrębną klawiaturę numeryczną.

Nazwa Plus/4 oznacza cztery aplikacje autorstwa International Tri Micro, umieszczone w pamięci ROM: (procesor tekstu, arkusz kalkulacyjny, baza danych i program graficzny; możliwe było tworzenie dokumentów zawierających elementy pochodzące z więcej niż jednej zainstalowanej aplikacji) - komputer miał być urządzeniem przeznaczonym do biznesu. W odróżnieniu od Commodore 16 i Commodore 116, Plus/4 posiadał 64 KB RAM-u. Miał także możliwość podłączenia dedykowanej dla niego stacji dyskietek Commodore 1551. Podłączana ona była przez port równoległy i działała od trzech do pięciu razy szybciej niż stosowana z innymi komputerami Commodore stacja Commodore 1541. Komputer ten wyposażony był w 2-kanałowy generator dźwięku oraz układ wyświetlania obrazu zintegrowany w jednej kości MOS 8360R2 „TED”. Jakość dźwięku zdecydowanie ustępowała C64, natomiast paleta kolorów została rozszerzona do 128 kolorów (C64 dysponował paletą 16 barw). Dokładnie było to 16 kolorów oraz 8 poziomów luminancji dla każdego z nich. Ponieważ jednak czarny kolor nie zmieniał swojej jasności, możliwe było uzyskanie tylko 121 kolorów (15 kolorów × 8 poziomów luminancji + czarny).

Komputer wyposażony był w znacznie bardziej rozbudowaną wersję języka BASIC 3.5. Dzięki niemu oraz zmianie adresowania pamięci, użytkownik w BASIC-u miał do dyspozycji 59 KB pamięci RAM. Było to dużym skokiem w porównaniu do 38 KB RAM-u, dostępnej w C64. Podstawowymi wadami komputera Plus/4 była niekompatybilność z C64 (m.in. układ graficzny TED nie obsługiwał sprite'ów) oraz małe możliwości dźwiękowe. Dodatkowo model ten nie posiadał standardowego portu dżojstika oraz portu magnetofonowego (możliwe było podłączenie je przez specjalne adaptery). Sprawiło to, że rynek nie przyjął dobrze odmiany tych komputerów[4], w następstwie czego powstał model C128, w którym zastosowano architekturę dwuprocesorową, by zachować pełną zgodność z modelem C64.</text>
			<text lang="fr">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Домашний компьютер, выпущенный компанией Commodore в 1984 году. Под «Plus/4» подразумевался набор из четырёх встроенных приложений — текстовый процессор, электронная таблица, база данных и графическая программа. Компьютер был довольно успешен в Европе, но в США продажи полностью провалились — покупатели отдавали предпочтение Commodore 64.

Технические характеристики
- Процессор: MOS Technology 7501 на частоте 1,77 МГц (PAL) / 1,79 МГц (NTSC)
- ОЗУ: 64 КБ, расширяемое до 1 МБ[5]
- ПЗУ: 64 КБ, расширяемое стандартными картриджами до 128 КБ
- Видеорежимы:
   Текстовый 40×25 символов, бывает трех разновидностей: стандартный, многоцветный и расширенный цветной
   160×200 точек, 121 цвет
   320×200 точек, 121 цвет
- Порты:
   Интерфейс магнитофона, для подключения Commodore 1531 Datassette, несовместимый с C64
   Слот картриджа, несовместимый с C64
   2 порта джойстиков, несовместимые с C64
   Последовательная шина Commodore
   Пользовательский порт (для модема или нестандартных устройств)
   Композитный видеовыход, со звуковым моно-сигналом
   Выход на телевизор</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>