<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.363</pos>
			<maxSize>0.14</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.363" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<video name="videobox2" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/cps3-right.mp4</path>
			<audio>false</audio>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.66 0.37</pos>
			<maxSize>0.13</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<rotation>2</rotation>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.38 0.37" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<video name="videobox3" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/cps3-left.mp4</path>
			<audio>false</audio>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.35 0.37</pos>
			<maxSize>0.13</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<rotation>-2</rotation>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.07 0.37" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1996</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Capcom</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>CP System III</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The CP System III (CPシステムIII, shīpī shisutemu surī) or CPS-3 is an arcade system board that was first used by Capcom in 1996 with the arcade game Red Earth. It was the second successor to the CP System arcade hardware, following the CP System II.

It would be the last proprietary system board Capcom would produce before moving on to the Dreamcast-based Naomi platform.</text>
			<text lang="pl">CP System III (CPシステムIII, shīpī shisutemu surī) lub CPS-3 to system zręcznościowy, który został po raz pierwszy użyty przez Capcom w 1996 roku w grze Red Earth. Był to drugi następca systemu CP System, po CP System II.

Była to ostatnia płyta systemowa produkowana przez firmę Capcom przed przejściem na platformę Naomi opartą na Dreamcast.</text>
			<text lang="fr">Le CP System III est un système d'arcade 2D très puissant ; de nombreux fans de jeux de combat ont été ébahis par la finesse et la fluidité de l'animation de Street Fighter III et les autres jeux sortis sur ce système[réf. souhaitée]. C'est le dernier système d'arcade en date conçu et fabriqué par Capcom.

Le CPS3 n'a pas rencontré un grand succès, seulement six jeux au total ont été développés sur ce système, et uniquement par Capcom. Les exploitants des salles d'arcade n'ont pas apprécié la fragilité de ce système. En effet, le CPS3 supportait mal les chocs, tant physiques qu'électriques. Par ailleurs, les jeux devenaient inutilisables quand la pile contenue dans la cartouche de sécurité mourait, et elle devait alors être remplacée au frais de l'exploitant1,2. De plus, le CPS3 n'était capable que de faire de la 2D à une époque où la 3D commençait à s'imposer. Le coût du système était plus important que celui d'autres systèmes. Aussi, le développement et la programmation sur ce système étaient semble-t-il très compliqués.</text>
			<text lang="ru">CPS-3 была последней аркадной системой, разработанной Capcom. В системе использовалась следующий механизм защиты от нарушения авторского права: игры поставлялись на CD с зашифрованным игровым контентом, и особый картридж, содержащий BIOS игры и центральный процессор SH-2 с интегрированной системой логической расшифровки и игровым ключом, хранившимся в плате памяти SRAM. При первом запуске машины, содержимое CD передается в память SIMM на материнской плате, где содержимое и воспроизводится. Картридж безопасности весьма чувствителен к любым фальсификациям, так как ключ расшифровки мог стереться, и соответственно, картридж становился бесполезен.

Игры становились неиграбельными, когда батарея, расположенная в картридже безопасности, прекращала работать, и потому для дальнейшей работы требовалось менять её. Также, CPS-3 могла поддерживать только более сложную 2D-графику, что было одновременно и достоинством, и недостатком системы, в то время как многие другие аркадные системы (в частности, от Sega и Namco) уже использовали средства воспроизведения трёхмерной графики.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
