<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2014</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Libretro</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Dinothawr</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Dinothawr is a block pushing puzzle game on slippery surfaces. Our hero is a dinosaur whose friends are trapped in ice. Through puzzles it is your task to free the dinos from their ice prison.

The Dinothawr core has been authored by
- Themaister (programming, music, some level design)
- Runar Heyer (art, level design, some code)</text>
			<text lang="pl">Dinothawr to gra logiczna polegająca na przesuwaniu klocków po śliskich powierzchniach. Naszym bohaterem jest dinozaur, którego przyjaciele zostali uwięzieni w lodzie. Zadaniem gracza jest uwolnienie dinozaurów z lodowego więzienia za pomocą łamigłówek.

Rdzeń Dinothawr został stworzony przez
- Themaister (programowanie, muzyka, niektóre projekty poziomów)
- Runar Heyer (grafika, projektowanie poziomów, trochę kodu)</text>
			<text lang="ru">Dinothawr - это игра-головоломка, в которой нужно толкать блоки на скользких поверхностях. Наш герой - динозавр, чьи друзья застряли во льду. Ваша задача - с помощью головоломок освободить динозавров из ледяной тюрьмы.

Авторами ядра Dinothawr являются
- Themaister (программирование, музыка, дизайн некоторых уровней)
- Runar Heyer (арт, дизайн уровней, немного кода)</text>
			<text lang="es">Dinothawr es un juego de puzzle de empujar bloques sobre superficies resbaladizas. Nuestro héroe es un dinosaurio cuyos amigos están atrapados en el hielo. A través de rompecabezas es tu tarea liberar a los dinos de su prisión de hielo.

El núcleo de Dinothawr ha sido creado por
- Themaister (programación, música, algo de diseño de niveles)
- Runar Heyer (arte, diseño de niveles, algo de código)</text>
			<text lang="de">Dinothawr ist ein Blockschiebe-Puzzlespiel auf rutschigen Oberflächen. Unser Held ist ein Dinosaurier, dessen Freunde im Eis gefangen sind. Durch Puzzles ist es deine Aufgabe, die Dinosaurier aus ihrem Eisgefängnis zu befreien.

Der Dinothawr-Kern wurde verfasst von
- Themaister (Programmierung, Musik, etwas Leveldesign)
- Runar Heyer (Kunst, Leveldesign, etwas Code)</text>
			<text lang="fr">Dinothawr est un jeu de puzzle qui consiste à pousser des blocs sur des surfaces glissantes. Notre héros est un dinosaure dont les amis sont prisonniers de la glace. À l'aide de puzzles, vous devez libérer les dinosaures de leur prison de glace.

Le noyau de Dinothawr a été écrit par
- Themaister (programmation, musique, conception de certains niveaux)
- Runar Heyer (art, level design, un peu de code)</text>
			<text lang="it">Dinothawr è un gioco di puzzle a spinta di blocchi su superfici scivolose. Il nostro eroe è un dinosauro i cui amici sono intrappolati nel ghiaccio. Attraverso dei rompicapi, il nostro compito è quello di liberare i dinosauri dalla loro prigione di ghiaccio.

Il nucleo di Dinothawr è stato realizzato da
- Themaister (programmazione, musica, progettazione di alcuni livelli)
- Runar Heyer (arte, progettazione dei livelli, parte del codice)</text>
			<text lang="pt">Dinothawr é um jogo de lógica que consiste em mover blocos em superfícies escorregadias. Nosso herói é um dinossauro cujos amigos foram presos no gelo. A missão do jogador é libertar os dinossauros do cativeiro de gelo através de quebra-cabeças.

O núcleo do Dinothawr foi criado por:
- Themaister (programação, música, alguns designs de níveis)
- Runar Heyer (arte, design de níveis, algum código)</text>
		</text>
	</view>
</theme>
