<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.37</pos>
			<maxSize>0.33</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.37" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1998</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Sega</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Dreamcast</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Dreamcast is a home video game console released by Sega on November 27, 1998 in Japan, September 9, 1999 in North America, and October 14, 1999 in Europe. It was the first in the sixth generation of video game consoles, preceding Sony's PlayStation 2, Nintendo's GameCube, and Microsoft's Xbox. The Dreamcast was Sega's final home console, marking the end of the company's eighteen years in the console market.

In contrast to the expensive hardware of the unsuccessful Sega Saturn, the Dreamcast was designed to reduce costs with "off-the-shelf" components, including a Hitachi SH-4 CPU and an NEC PowerVR2 GPU. Released in Japan to a subdued reception, the Dreamcast enjoyed a successful U.S. launch backed by a large marketing campaign, but interest in the system steadily declined as Sony built hype for the upcoming PlayStation 2. Sales did not meet Sega's expectations despite several price cuts, and the company continued to incur significant financial losses. After a change in leadership, Sega discontinued the Dreamcast on March 31, 2001, withdrawing from the console business and restructuring itself as a third-party publisher. In total, 9.13 million Dreamcast units were sold worldwide.</text>
			<text lang="pl">Dreamcast (po japońsku: ドリームキャスト) – konsola do gier firmy Sega, będąca platformą szóstej generacji. Sprzedaż oficjalnie rozpoczęto dnia 27 listopada 1998 roku. Aktualnie nowe egzemplarze konsoli nie są produkowane ani nie wychodzą na nią żadne nowe gry. Są również częściej wydawane programy, emulatory i gry domowej roboty, tworzone przez internautów lub mniejsze firmy.

W fazie produkcyjnej konsola przybierała następujące nazwy: White Belt, Black Belt, Dural, Dricas, Vortex, Katana, Shark i Guppy. W październiku 2007 roku biblioteka oficjalnych gier na tę platformę liczyła ponad 325 tytułów. Sama konsola nie posiada własnego systemu operacyjnego, jest on wczytywany z nośnika z grą. Część tytułów posiada wbudowany system Windows CE.

Dane techniczne:
- Serce konsoli Dreamcast – procesor główny SH-4 200 MHz
- procesor – Hitachi SH-4 (SH7750) 200 MHz (32-bitowy procesor RISC ze 128-bitową jednostką FPU, 360 MIPS, 1,4 GFLOPS)[4]
- pamięć główna – 16 MB SDRAM, pamięć graficzna – 8 MB SGRAM, pamięć procesora dźwięku – 2 MB DRAM[5]
- procesor graficzny – NEC PowerVR Series 2100 MHz, 128-bitowa architektura, maksymalna rozdzielczość 640x480, 24-bitowa paleta barw (16,7 mln kolorów), sprzętowe wsparcie dla zaawansowanych technik 2D i 3D (kompresja tekstur 5:1, filtrowanie trójliniowe)[4]
- procesor dźwięku – 45 MHz Yamaha ASIC 64 kanały, wsparcie dla dźwięku przestrzennego QSound, wsparcie dla kompresji ADPCM 4:1[5]
- Konsola posiada także wbudowany napęd GD-ROM (płyty o pojemności 1,2 GB), prędkość odczytu 12x (1,8 MB/s) oraz wbudowany modem (wczesna wersja japońska 33,6 kb/s, reszta świata zwykły 56 kb/s). 
- Posiada również kartę pamięci o nazwie VMU (Visual Memory Unit), która w odróżnieniu od innych kart pamięci posiada wyświetlacz oraz możliwość uruchamiania gier specjalnie dla niej napisanych.</text>
			<text lang="ru">Пятая и последняя игровая приставка компании Sega, наследник Sega Saturn. Приставка была выпущена за пятнадцать месяцев до выхода PlayStation 2 и за два года до GameCube с Xbox. Однако ей не удалось набрать популярности после выхода PlayStation 2, и Sega решила закрыть проект и уйти с рынка игровых приставок.

Sega выпустила множество моделей Dreamcast, большинство из которых были эксклюзивными для Японии. Восстановленные приставки Dreamcast, известные под названием R7, первоначально использовались в качестве сетевой приставки в японских патинко салонах. Другая модель, Divers 2000 CX-1, имеет форму, схожую с головой Соника и включает телевизор и программное обеспечение для телеконференций. Версия Hello Kitty, выпущенная ограниченной партией в 2000 экземпляров, предназначалась для японских геймерш. Были изданы специальные версии совместно с играми Seaman и Resident Evil Code: Veronica. Автомобильная компания Toyota в своих 160 автодилерских центрах продавала специальную версию Dreamcast. В Северной Америке была выпущена ограниченная версия приставки чёрного цвета с логотипом Sega Sports на крышке, у которой в комплекте были чёрные игровые контроллеры и две игры.</text>
			<text lang="it">Il Dreamcast è una console per videogiochi domestica rilasciata da Sega il 27 novembre 1998 in Giappone, il 9 settembre 1999 in Nord America e il 14 ottobre 1999 in Europa. È stata la prima della sesta generazione di console per videogiochi, preceduta dalla PlayStation 2 di Sony, dal GameCube di Nintendo e dalla Xbox di Microsoft. Il Dreamcast è stata l'ultima console domestica di Sega, segnando la fine dei diciotto anni di presenza dell'azienda nel mercato delle console.

In contrasto con il costoso hardware del fallimentare Sega Saturn, il Dreamcast fu progettato per ridurre i costi con componenti "off-the-shelf", tra cui una CPU Hitachi SH-4 e una GPU NEC PowerVR2. Uscito in Giappone con un'accoglienza modesta, il Dreamcast ebbe un lancio di successo negli Stati Uniti, sostenuto da un'ampia campagna di marketing, ma l'interesse per il sistema diminuì costantemente mentre Sony creava un'atmosfera di entusiasmo per l'imminente PlayStation 2. Le vendite non raggiunsero i livelli di Sega Saturn. Le vendite non soddisfavano le aspettative di Sega, nonostante i numerosi tagli di prezzo, e l'azienda continuava a subire notevoli perdite finanziarie. Dopo un cambio di leadership, il 31 marzo 2001 Sega ha dismesso il Dreamcast, ritirandosi dal settore delle console e ristrutturandosi come editore di terze parti. In totale sono state vendute 9,13 milioni di unità Dreamcast in tutto il mondo.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
