<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2015</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Flatpak</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Flatpak, formerly known as xdg-app, is a utility for software deployment and package management for Linux. It is advertised as offering a sandbox environment in which users can run application software in isolation from the rest of the system.

Applications using Flatpak need permissions to have access to resources such as Bluetooth, sound (with PulseAudio), network, and files. These permissions are defined by the maintainer of the Flatpak and can be added or removed by users on their system.

Another key feature of Flatpak is that it allows application developers to directly provide updates to users without going through distributions, and without having to package and test the application separately for each distribution.</text>
			<text lang="pl">Flatpak, dawniej znany jako xdg-app, to narzędzie do wdrażania oprogramowania i zarządzania pakietami dla systemu Linux. Reklamowane jest jako środowisko sandboksowe, w którym użytkownicy mogą uruchamiać aplikacje w oderwaniu od reszty systemu.

Aplikacje korzystające z Flatpaka potrzebują uprawnień, aby mieć dostęp do takich zasobów, jak Bluetooth, dźwięk (z PulseAudio), sieć i pliki. Uprawnienia te są definiowane przez opiekuna pakietu Flatpak i mogą być dodawane lub usuwane przez użytkowników w ich systemie.

Inną kluczową cechą Flatpaka jest to, że pozwala on twórcom aplikacji na bezpośrednie dostarczanie aktualizacji użytkownikom bez przechodzenia przez dystrybucje oraz bez konieczności pakowania i testowania aplikacji osobno dla każdej dystrybucji.</text>
			<text lang="ru">Утилита (ранее известная как xdg-app) для развёртывания, управления пакетами и виртуализации для Linux. Предоставляет собой песочницу, в которой пользователи могут запускать приложения без влияния на основную систему. Приложения, использующие Flatpak, требуют дополнительных разрешений на использование дискового пространства.

Для работы с Flatpak пакетам возможно использовать как Flathub (репозиторий разработчика), так и сторонние репозитории, что отличается от подхода Snappy.

Выполнение приложений происходит в изолированном контейнере.

Библиотеки приложений могут находиться в одном пакете вместе с приложением, или же находится в окружениях, общих для нескольких пакетов.</text>
			<text lang="es">Flatpak, antes conocido como xdg-app, es una utilidad de despliegue de software y gestión de paquetes para Linux. Se anuncia como un entorno "sandbox" en el que los usuarios pueden ejecutar software de aplicación aislado del resto del sistema.

Las aplicaciones que utilizan Flatpak necesitan permisos para acceder a recursos como Bluetooth, sonido (con PulseAudio), red y archivos. Estos permisos son definidos por el mantenedor de Flatpak y pueden ser añadidos o eliminados por los usuarios en su sistema.

Otra característica clave de Flatpak es que permite a los desarrolladores de aplicaciones proporcionar directamente actualizaciones a los usuarios sin pasar por las distribuciones, y sin tener que empaquetar y probar la aplicación por separado para cada distribución.</text>
			<text lang="de">Flatpak, früher bekannt als xdg-app, ist ein Dienstprogramm zur Softwareverteilung und Paketverwaltung für Linux. Es wird damit beworben, dass es eine Sandbox-Umgebung bietet, in der Benutzer Anwendungssoftware isoliert vom Rest des Systems ausführen können.

Anwendungen, die Flatpak verwenden, benötigen Berechtigungen, um auf Ressourcen wie Bluetooth, Sound (mit PulseAudio), Netzwerk und Dateien zugreifen zu können. Diese Berechtigungen werden vom Betreuer des Flatpaks festgelegt und können von den Benutzern auf ihrem System hinzugefügt oder entfernt werden.

Ein weiteres Hauptmerkmal von Flatpak ist, dass es Anwendungsentwicklern ermöglicht, Updates direkt an die Benutzer weiterzugeben, ohne den Umweg über die Distributionen gehen zu müssen und ohne die Anwendung für jede Distribution separat verpacken und testen zu müssen.</text>
			<text lang="fr">Flatpak, anciennement connu sous le nom de xdg-app, est un utilitaire de déploiement de logiciels et de gestion de paquets pour Linux. Il est présenté comme offrant un environnement de type "bac à sable" dans lequel les utilisateurs peuvent exécuter des logiciels d'application de manière isolée du reste du système.

Les applications utilisant Flatpak ont besoin de permissions pour accéder à des ressources telles que Bluetooth, le son (avec PulseAudio), le réseau et les fichiers. Ces permissions sont définies par le responsable du Flatpak et peuvent être ajoutées ou supprimées par les utilisateurs sur leur système.

Une autre caractéristique clé de Flatpak est qu'il permet aux développeurs d'applications de fournir directement des mises à jour aux utilisateurs sans passer par les distributions, et sans avoir à empaqueter et tester l'application séparément pour chaque distribution.</text>
			<text lang="it">Flatpak, precedentemente noto come xdg-app, è un'utility per la distribuzione di software e la gestione dei pacchetti per Linux. Viene pubblicizzata come un ambiente sandbox in cui gli utenti possono eseguire software applicativo in isolamento dal resto del sistema.

Le applicazioni che utilizzano Flatpak hanno bisogno di permessi per accedere a risorse quali Bluetooth, audio (con PulseAudio), rete e file. Questi permessi sono definiti dal manutentore del Flatpak e possono essere aggiunti o rimossi dagli utenti del loro sistema.

Un'altra caratteristica fondamentale di Flatpak è che consente agli sviluppatori di applicazioni di fornire direttamente gli aggiornamenti agli utenti senza passare attraverso le distribuzioni e senza dover confezionare e testare l'applicazione separatamente per ogni distribuzione.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
