<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>2015</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Flatpak</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.35</pos>
			<text>Flatpak, formerly known as xdg-app, is a utility for software deployment and package management for Linux. It is advertised as offering a sandbox environment in which users can run application software in isolation from the rest of the system.

Applications using Flatpak need permissions to have access to resources such as Bluetooth, sound (with PulseAudio), network, and files. These permissions are defined by the maintainer of the Flatpak and can be added or removed by users on their system.

Another key feature of Flatpak is that it allows application developers to directly provide updates to users without going through distributions, and without having to package and test the application separately for each distribution.</text>
			<text lang="pl">Flatpak, dawniej znany jako xdg-app, to narzędzie do wdrażania oprogramowania i zarządzania pakietami dla systemu Linux. Reklamowane jest jako środowisko sandboksowe, w którym użytkownicy mogą uruchamiać aplikacje w oderwaniu od reszty systemu.

Aplikacje korzystające z Flatpaka potrzebują uprawnień, aby mieć dostęp do takich zasobów, jak Bluetooth, dźwięk (z PulseAudio), sieć i pliki. Uprawnienia te są definiowane przez opiekuna pakietu Flatpak i mogą być dodawane lub usuwane przez użytkowników w ich systemie.

Inną kluczową cechą Flatpaka jest to, że pozwala on twórcom aplikacji na bezpośrednie dostarczanie aktualizacji użytkownikom bez przechodzenia przez dystrybucje oraz bez konieczności pakowania i testowania aplikacji osobno dla każdej dystrybucji.</text>
			<text lang="fr">Descriptions. Pls send me it in Discord.</text>
			<text lang="de">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Утилита (ранее известная как xdg-app) для развёртывания, управления пакетами и виртуализации для Linux. Предоставляет собой песочницу, в которой пользователи могут запускать приложения без влияния на основную систему. Приложения, использующие Flatpak, требуют дополнительных разрешений на использование дискового пространства.

Для работы с Flatpak пакетам возможно использовать как Flathub (репозиторий разработчика), так и сторонние репозитории, что отличается от подхода Snappy.

Выполнение приложений происходит в изолированном контейнере.

Библиотеки приложений могут находиться в одном пакете вместе с приложением, или же находится в окружениях, общих для нескольких пакетов.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
