<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.28</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.42</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.46 0.52</origin>
			<pos>0.469 0.363</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.24</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.189 0.363" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.28</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.42</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.46 0.52</origin>
			<pos>0.469 0.363</pos>
			<maxSize>0.2</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.22</maxSize>
			<zIndex>23</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.189 0.363" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1982</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Fujitsu</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>FM-7</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The FM-7 ("Fujitsu Micro 7") is a home computer created by Fujitsu. It was first released in 1982 and was sold in Japan and Spain. It is a stripped-down version of Fujitsu's earlier FM-8 computer, and during development it was referred to as the "FM-8 Jr.".

Although it was designed to be a cut-down version of the FM-8, most notably removing the (expensive) bubble memory technology, the FM-7 was given a more advanced AY-3-8910 sound chip capable of three voice sound synthesis, leading to a strong uptake among the hobbyist computer market in Japan and making it a more popular system than the FM-8.

The FM-7 primarily competed with the NEC PC-8801 and Sharp X1 series of computers in the early 1980s. It was succeeded by the FM-77 series of computers in 1984, which featured backwards compatibility with the FM-7. The FM-77 series was later succeeded by the 32-bit FM Towns in 1989.

The FM-7 is based around the 6809 chip, which was also used in home computers such as the TRS-80 Color Computer and Dragon 32/64, as well as several arcade games.</text>
			<text lang="pl">FM-7 ("Fujitsu Micro 7") to komputer domowy stworzony przez firmę Fujitsu. Po raz pierwszy został wydany w 1982 roku i był sprzedawany w Japonii i Hiszpanii. Jest to okrojona wersja wcześniejszego komputera FM-8 firmy Fujitsu, a podczas prac rozwojowych był określany jako "FM-8 Jr.".

Chociaż FM-7 został zaprojektowany jako okrojona wersja FM-8, w szczególności poprzez usunięcie (kosztownej) technologii pamięci bąbelkowej, otrzymał bardziej zaawansowany układ dźwiękowy AY-3-8910 zdolny do trzygłosowej syntezy dźwięku, co doprowadziło do silnego poparcia na rynku komputerów hobbystycznych w Japonii i uczyniło go bardziej popularnym systemem niż FM-8.

FM-7 konkurował przede wszystkim z seriami komputerów NEC PC-8801 i Sharp X1 na początku lat 80. W 1984 r. zastąpiła go seria komputerów FM-77, która charakteryzowała się wsteczną kompatybilnością z FM-7. Seria FM-77 została później zastąpiona przez 32-bitowe komputery FM Towns w 1989 roku.

FM-7 bazuje na układzie 6809, który był również używany w komputerach domowych, takich jak TRS-80 Color Computer i Dragon 32/64, a także w kilku grach zręcznościowych.</text>
			<text lang="ru">8-разрядный бытовой компьютер, выпущенный компанией Fujitsu в ноябре 1982 года. Первоначальная его цена составляла 126000 иен. Является бытовым вариантом более раннего компьютера Fujitsu — FM-8, ориентированного на бизнес-применения. Предназначался для внутреннего рынка Японии, и имел там большую популярность. Являлся первым бытовым компьютером компании Fujitsu, и первым в большой серии её компьютеров подобного класса. Последний из компьютеров этой серии, FM Towns, до сих пор остаётся популярным в Японии.

Технически FM-7 очень близок к известным бытовым компьютерам TRS-80 Color Computer (не стоит путать с Tandy TRS-80). Он использует такой же процессор и такую же операционную систему. Встроенный интерпретатор языка BASIC является улучшенной версией Microsoft CoCo BASIC, используемого на TRS-80 Color Computer (добавлен иероглифический шрифт — катакана, и несколько символов кандзи; поддержка трёхканального синтезатора звука, ряд возможностей для работы с графикой).

Однако, FM-7 имеет ряд отличий. Главным из них, по сравнению с компьютерами того времени, является качественная и быстрая графика. Это реализовано с помощью использования второго процессора (полностью аналогичного центральному), занимающегося исключительно операциями, связанными с отображением графики. Процессоры работают параллельно и связаны через небольшую область в ОЗУ. Другой особенностью FM-7 является возможность установки опциональной карты расширения, содержащей процессор Z80A (что позволяет использовать операционную систему CP/M и многочисленное ПО для неё).</text>
			<text lang="es">El FM-7 ("Fujitsu Micro 7") es un ordenador doméstico creado por Fujitsu. Salió al mercado en 1982 y se vendió en Japón y España. Se trata de una versión reducida del anterior ordenador FM-8 de Fujitsu, y durante su desarrollo se le denominó "FM-8 Jr".

Aunque se diseñó como una versión reducida del FM-8, sobre todo eliminando la (costosa) tecnología de memoria de burbuja, al FM-7 se le dotó de un chip de sonido AY-3-8910 más avanzado, capaz de sintetizar sonidos de tres voces, lo que provocó una gran aceptación entre el mercado japonés de ordenadores para aficionados y lo convirtió en un sistema más popular que el FM-8.

El FM-7 compitió principalmente con la serie de ordenadores NEC PC-8801 y Sharp X1 a principios de la década de 1980. Fue sustituido por la serie FM-77 de ordenadores en 1984, que ofrecía compatibilidad con el FM-7. La serie FM-77 fue sustituida posteriormente por la serie FM-77 de ordenadores. La serie FM-77 fue sustituida por la FM Towns de 32 bits en 1989.

El FM-7 se basa en el chip 6809, que también se utilizó en ordenadores domésticos como el TRS-80 Color Computer y el Dragon 32/64, así como en varios juegos arcade.</text>
			<text lang="de">Der FM-7 ("Fujitsu Micro 7") ist ein von Fujitsu entwickelter Heimcomputer. Er wurde erstmals 1982 veröffentlicht und in Japan und Spanien verkauft. Er ist eine abgespeckte Version des früheren FM-8-Computers von Fujitsu und wurde während der Entwicklung als "FM-8 Jr." bezeichnet.

Obwohl er als abgespeckte Version des FM-8 konzipiert war und vor allem die (teure) Bubble-Memory-Technologie entfernt wurde, erhielt der FM-7 einen fortschrittlicheren AY-3-8910-Soundchip, der eine dreistimmige Klangsynthese ermöglichte, was dazu führte, dass er auf dem Hobbycomputermarkt in Japan großen Anklang fand und ein beliebteres System als der FM-8 wurde.

Der FM-7 konkurrierte Anfang der 1980er Jahre vor allem mit den Computerserien PC-8801 von NEC und X1 von Sharp. Im Jahr 1984 wurde er von der FM-77-Serie abgelöst, die mit dem FM-7 abwärtskompatibel war. Die FM-77-Serie wurde 1989 durch die 32-Bit FM Towns abgelöst.

Der FM-7 basiert auf dem 6809-Chip, der auch in Heimcomputern wie dem TRS-80 Color Computer und dem Dragon 32/64 sowie in mehreren Arcade-Spielen verwendet wurde.</text>
			<text lang="fr">Le FM-7 ("Fujitsu Micro 7") est un ordinateur domestique créé par Fujitsu. Il a été commercialisé pour la première fois en 1982 au Japon et en Espagne. Il s'agit d'une version simplifiée de l'ordinateur FM-8 de Fujitsu, et pendant son développement, il a été appelé "FM-8 Jr".

Bien qu'il ait été conçu comme une version réduite du FM-8, notamment en supprimant la technologie (coûteuse) de la mémoire à bulles, le FM-7 a été doté d'une puce sonore AY-3-8910 plus avancée, capable de synthétiser des sons à trois voix, ce qui lui a valu une forte popularité sur le marché des ordinateurs amateurs au Japon et en a fait un système plus populaire que le FM-8.

Le FM-7 était principalement en concurrence avec les séries d'ordinateurs NEC PC-8801 et Sharp X1 au début des années 1980. Il a été remplacé par la série d'ordinateurs FM-77 en 1984, qui présentait une rétrocompatibilité avec le FM-7. La série FM-77 a ensuite été remplacée par la série FM Towns 32 bits en 1989.

Le FM-7 est basé sur la puce 6809, qui a également été utilisée dans des ordinateurs domestiques tels que le TRS-80 Color Computer et le Dragon 32/64, ainsi que dans plusieurs jeux d'arcade.</text>
			<text lang="it">L'FM-7 ("Fujitsu Micro 7") è un home computer creato da Fujitsu. È stato rilasciato per la prima volta nel 1982 ed è stato venduto in Giappone e in Spagna. Si tratta di una versione ridotta del precedente computer FM-8 di Fujitsu, e durante lo sviluppo veniva chiamato "FM-8 Jr.".

Sebbene sia stato progettato per essere una versione ridotta dell'FM-8, in particolare eliminando la (costosa) tecnologia della bubble memory, l'FM-7 è stato dotato di un chip audio AY-3-8910 più avanzato, in grado di effettuare la sintesi sonora a tre voci, che ha portato a una forte diffusione nel mercato dei computer per hobbisti in Giappone e lo ha reso un sistema più popolare dell'FM-8.

All'inizio degli anni '80, l'FM-7 era in concorrenza con i computer della serie PC-8801 di NEC e X1 di Sharp. Nel 1984 fu sostituito dalla serie di computer FM-77, che presentava la compatibilità con l'FM-7. La serie FM-77 fu poi sostituita dalla serie FM Towns a 32 bit nel 1989.

L'FM-7 è basato sul chip 6809, utilizzato anche in home computer come il TRS-80 Color Computer e il Dragon 32/64, oltre che in diversi giochi arcade.</text>
			<text lang="pt">FM-7 ("Fujitsu Micro 7") é um computador doméstico criado pela Fujitsu. Foi lançado pela primeira vez em 1982 e vendido no Japão e na Espanha. É uma versão simplificada do computador anterior FM-8 da Fujitsu e era conhecido como "FM-8 Jr." durante o desenvolvimento.

Apesar de ter sido projetado como uma versão simplificada do FM-8, em particular com a remoção da (cara) tecnologia de memória de bolhas, o FM-7 recebeu um sistema de som mais avançado AY-3-8910 capaz de síntese de som de três vozes, o que o levou a um forte apoio no mercado de computadores hobbyistas no Japão e o tornou um sistema mais popular do que o FM-8.

O FM-7 competiu principalmente com as séries de computadores NEC PC-8801 e Sharp X1 no início dos anos 80. Em 1984, foi substituído pela série de computadores FM-77, que apresentava compatibilidade retroativa com o FM-7. A série FM-77 foi posteriormente substituída pelos computadores de 32 bits FM Towns em 1989.

O FM-7 é baseado no processador 6809, que também era usado em computadores domésticos como o TRS-80 Color Computer e o Dragon 32/64, bem como em vários jogos de arcade.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
