<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video-arcade" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.15</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.38</origin>
			<pos>0.5 0.363</pos>
			<size>0.38 0.15</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.285 0.15</size>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.363" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videoboxarcade" extra="true">
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.15</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.38</origin>
			<pos>0.499 0.366</pos>
			<maxSize>0.376</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.219 0.366" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1991</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Arcade</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Gaelco</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Gabinete Electrónico Consultivo, S.A., is a trademark and better known as Gaelco, S.A.. It is a Spanish company that develops and publishes arcade games and video games. Since 2007, Gaelco also develops electronic dart machines under the name "Gaelco Darts".</text>
			<text lang="pl">Gabinete Electrónico Consultivo, S.A., jest znakiem towarowym i lepiej znanym jako Gaelco, S.A.. Jest to hiszpańska firma, która rozwija i publikuje gry zręcznościowe i gry wideo. Od 2007 roku, Gaelco rozwija również elektroniczne maszyny do gry w rzutki pod nazwą "Gaelco Darts".</text>
			<text lang="ru">Gabinete Electrónico Consultivo, S.A. — торговая марка, более известная как Gaelco, S.A.. Это испанская компания, разрабатывающая и выпускающая аркадные видеоигры. С 2007 года Gaelco также разрабатывает электронные дротики под названием Gaelco Darts. </text>
			<text lang="es">Gabinete Electrónico Consultivo, S.A., es una marca comercial y más conocida como Gaelco, S.A.. Es una empresa española que desarrolla y edita juegos arcade y videojuegos. Desde 2007, Gaelco también desarrolla máquinas de dardos electrónicos bajo el nombre "Gaelco Darts".</text>
			<text lang="de">Gabinete Electrónico Consultivo, S.A., ist eine Marke und besser bekannt als Gaelco, S.A.. Es handelt sich um ein spanisches Unternehmen, das Arcade-Spiele und Videospiele entwickelt und herausgibt. Seit 2007 entwickelt Gaelco auch elektronische Dartautomaten unter dem Namen "Gaelco Darts".</text>
			<text lang="fr">Gabinete Electrónico Consultivo, S.A., est une marque déposée et mieux connue sous le nom de Gaelco, S.A.. Il s'agit d'une société espagnole qui développe et édite des jeux d'arcade et des jeux vidéo. Depuis 2007, Gaelco développe également des machines à fléchettes électroniques sous le nom de "Gaelco Darts".</text>
			<text lang="it">Gabinete Electrónico Consultivo, S.A., è un marchio e meglio conosciuto come Gaelco, S.A.. È un'azienda spagnola che sviluppa e pubblica giochi arcade e videogiochi. Dal 2007, Gaelco sviluppa anche macchine per freccette elettroniche con il nome di "Gaelco Darts".</text>
			<text lang="pt">Gabinete Electrónico Consultivo, S.A., é uma marca registrada e mais conhecida como Gaelco, S.A.. É uma empresa espanhola que desenvolve e publica jogos de arcade e videogames. Desde 2007, a Gaelco também desenvolve máquinas eletrônicas de dardos sob o nome "Gaelco Darts".</text>
		</text>
	</view>
</theme>
