<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.4</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.498 0.44</pos>
			<maxSize>0.25</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.218 0.44" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.4</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.498 0.44</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.218 0.44" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1997</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Tiger Electronics</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Game.com</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Game.com is a fifth-generation handheld game console released by Tiger Electronics in August 1997. A smaller version, the Game.com Pocket Pro, was released in mid-1999.
The first version of the Game.com can be connected to a 14.4 kbit/s modem for Internet connectivity, hence its name referencing the top level domain .com.

It was the first video game console to include a touchscreen and the first handheld console to include Internet connectivity.</text>
			<text lang="pl">Game.com to przenośna konsola gier piątej generacji, wydana przez firmę Tiger Electronics w sierpniu 1997 roku. Mniejsza wersja, Game.com Pocket Pro, została wydana w połowie 1999 roku. Pierwsza wersja Game.com może być podłączona do modemu 14.4 kbit/s dla łączności z Internetem, stąd jej nazwa nawiązująca do domeny najwyższego poziomu .com. Była to pierwsza konsola do gier wideo z ekranem dotykowym i pierwsza konsola przenośna z możliwością podłączenia do Internetu. Game.com sprzedał się w liczbie mniejszej niż 300 000 sztuk i został wycofany z produkcji w 2000 roku z powodu słabej sprzedaży.</text>
			<text lang="ru">Портативная игровая консоль, выпущенная Tiger Electronics в сентябре 1997 года. В отличие от других портативных игровых консолей, в первые консоли Game.com включены два слота для картриджей игре и возможность подключения к модему 14,4 кбит/с. Позднее модели вернулись к одному слоту картриджа. Также является первой портативной сенсорной консолью.</text>
			<text lang="es">La Game.com es una videoconsola portátil de quinta generación lanzada por Tiger Electronics en agosto de 1997. A mediados de 1999 salió al mercado una versión más pequeña, la Game.com Pocket Pro.
La primera versión de la Game.com puede conectarse a un módem de 14,4 kbit/s para conectarse a Internet, de ahí que su nombre haga referencia al dominio de primer nivel .com.

Fue la primera videoconsola en incluir una pantalla táctil y la primera consola portátil en incluir conectividad a Internet.</text>
			<text lang="de">Der Game.com ist eine Handheld-Spielkonsole der fünften Generation, die von Tiger Electronics im August 1997 auf den Markt gebracht wurde. Eine kleinere Version, der Game.com Pocket Pro, wurde Mitte 1999 auf den Markt gebracht.
Die erste Version des Game.com kann mit einem 14,4 kbit/s-Modem an das Internet angeschlossen werden, daher auch der Name, der sich auf die Top Level Domain .com bezieht.

Es war die erste Videospielkonsole mit einem Touchscreen und die erste Handheld-Konsole mit Internet-Anschlussmöglichkeit.</text>
			<text lang="fr">Le Game.com est une console de jeu portable de cinquième génération lancée par Tiger Electronics en août 1997. Une version plus petite, le Game.com Pocket Pro, a été lancée à la mi-1999.
La première version du Game.com peut être connectée à un modem de 14,4 kbit/s pour la connectivité Internet, d'où son nom qui fait référence au domaine de premier niveau .com.

C'est la première console de jeux vidéo à inclure un écran tactile et la première console portable à inclure une connectivité Internet.</text>
			<text lang="it">Game.com è una console portatile di quinta generazione rilasciata da Tiger Electronics nell'agosto 1997. Una versione più piccola, il Game.com Pocket Pro, è stata rilasciata a metà del 1999.
La prima versione del Game.com può essere collegata a un modem a 14,4 kbit/s per la connettività a Internet, da cui il nome che fa riferimento al dominio di primo livello .com.

È stata la prima console per videogiochi a includere un touchscreen e la prima console portatile a includere la connettività Internet.</text>
			<text lang="pt">Game.com foi um console portátil de quinta geração lançado pela Tiger Electronics em agosto de 1997. Uma versão menor, Game.com Pocket Pro, foi lançada em meados de 1999. A primeira versão do Game.com podia ser conectada a um modem de 14.4 kbit/s para acesso à internet, daí seu nome fazendo referência ao domínio de nível superior .com. Foi o primeiro console de videogame com tela sensível ao toque e o primeiro console portátil com capacidade de conexão à internet. O Game.com vendeu menos de 300.000 unidades e foi descontinuado em 2000 devido às baixas vendas.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
