<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.425</pos>
			<maxSize>0.14</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.425" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1984</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Epoch</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Game Pocket Computer</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The Epoch Game Pocket Computer (Japanese: ゲームポケコン, Hepburn: Gēmupokekon) is a second-generation handheld game console released by Epoch Co. in Japan in 1984 for 12,000 Japanese yen. It is also known as Pokekon and was one of the very few truly handheld systems to be released in the early 1980s, preceding the Game Boy by 5 years.

The system was a bust in Japan, and as a result, only 5 games were made for it. A puzzle game and a paint program were built into the system. It was powered by 4 AA batteries, and screen's contrast could be adjusted by the user. Input and output controls included four buttons, an 8-way joypad, a contrast dial, and a sound on-off switch.

The Game Pocket Computer failed in Japan, and was never released internationally. The device is extremely rare, and units on eBay can go for hundreds of US dollars.</text>
			<text lang="pl">Epoch Game Pocket Computer (japoński: ゲームポケコン, Hepburn: Gēmupokekon) to przenośna konsola do gier drugiej generacji wydana przez Epoch Co. w Japonii w 1984 roku za 12 000 jenów japońskich. Jest on również znany jako Pokekon i był jednym z niewielu prawdziwie ręcznych systemów, które zostały wydane na początku lat 80-tych, poprzedzając Game Boy o 5 lat.

System okazał się niewypałem w Japonii, w wyniku czego powstało na niego tylko 5 gier. Gra logiczna i program do malowania były wbudowane w system. Zasilany był przez 4 baterie AA, a kontrast ekranu mógł być regulowany przez użytkownika. Kontrolki wejścia i wyjścia zawierały cztery przyciski, 8-kierunkowy joypad, pokrętło kontrastu i przełącznik włączania i wyłączania dźwięku.

Game Pocket Computer nie odniósł sukcesu w Japonii i nigdy nie został wypuszczony na rynek międzynarodowy. Urządzenie jest niezwykle rzadkie, a egzemplarze na eBay'u mogą kosztować setki dolarów amerykańskich.</text>
			<text lang="fr">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Вторая в мире портативная игровая консоль со сменными картриджами, выпущенная компанией Epoch эксклюзивно для японского рынка в 1984 году.

Консоль имела прямоугольную форму размером 21,5 x 14,6 сантиметров толщиной 2,9 сантиметров. Монохромный жидкокристаллический экран размером 75 на 64 пикселя позволял создавать на системе полноценные игры на уровне приставок второго поколения, вроде Atari 2600, Intellivision или Emerson Arcadia 2001.

Для управления играми в нижней части корпуса Game Pocket Computer находились D-pad (8 направлений), 6 кнопок, регулятор контрастности изображения и два выключателя — для включения/выключения консоли и включения/выключения звука. Работал Game Pocket Computer от четырёх AA батареек, заряда которых хватало на 70 часов.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>