<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space169.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.501 0.464</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.3</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.26</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.221 0.464" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.501 0.464</pos>
			<maxSize>0.214</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.245</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.221 0.464" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1980</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nintendo</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Game &amp; Watch</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Game &amp; Watch brand is a series of handheld electronic games developed, manufactured, released and marketed by Nintendo from 1980 to 1991. Created by game designer Gunpei Yokoi, the product derived its name from its featuring a single game as well as a clock on a LCD screen. The models from 1981 onwards featured an alarm in addition. It was the earliest Nintendo video game product to gain major success.

The units are based on a 4-bit CPU, from the Sharp SM5xx family, that include a small ROM and RAM area and an LCD screen driver circuit, although, prior to its simulation in MAME, there was a misconception in that every unit used a custom ASIC instead of a proper microcontroller.

The series sold a combined of 43.4 million units worldwide.</text>
			<text lang="pl">The Game &amp; Watch marki jest seria ręcznych gier elektronicznych opracowanych, produkowanych, wydanych i sprzedawanych przez Nintendo od 1980 do 1991 roku. Stworzony przez projektanta gier Gunpei Yokoi, produkt wziął swoją nazwę od jego funkcji wyświetlania jednej gry, jak również zegara na ekranie LCD. Modele z 1981 roku i późniejsze posiadały dodatkowo alarm. Była to najwcześniejsza gra wideo Nintendo i produkt, który odniósł duży sukces.

Jednostki oparte są na 4-bitowym procesorze, z rodziny Sharp SM5xx, które obejmują mały obszar ROM i RAM oraz obwód sterownika ekranu LCD, chociaż, przed jego symulacją w MAME, było błędne przekonanie, że każda jednostka używała niestandardowego ASIC zamiast właściwego mikrokontrolera.

Łącznie seria sprzedała się na całym świecie w liczbie 43,4 miliona sztuk.</text>
			<text lang="ru">Серия портативных электронных игр с ЖК-экраном. Серия была создана разработчиком игр Гумпэем Ёкои в компании Nintendo, игры выпускались с 1980 по 1991 год и в 2020 году (только Game &amp; Watch: Super Mario Bros). Большинство устройств позволяло играть только в одну игру — это ограничение было вызвано использованием сегментированного ЖК-экрана. На многих играх находились кнопки «Игра A» и «Игра B», причём игра B обычно была просто более быстрой и сложной версией игры A. Скорость игры и скорость отклика тоже были ограничены скоростью изменения состояния индикатора. Также устройство включало в себя часы и будильник.

Game &amp; Watch работали от батареек-«таблеток»; из серии LR4x/SR4x использовались батарейки минимальной высоты.

Устройство появилось благодаря тому, что Гумпэй Ёкои, путешествуя на поезде синкансэне, заметил скучающего бизнесмена, который пытался развлечь себя, нажимая на кнопки калькулятора. Ёкои тогда пришла в голову идея маленькой игровой машинки, которая может использоваться как часы и позволит скоротать время.
</text>
			<text lang="es">La marca Game &amp; Watch es una serie de juegos electrónicos portátiles desarrollados, fabricados, lanzados y comercializados por Nintendo entre 1980 y 1991. Creado por el diseñador de juegos Gunpei Yokoi, el producto debe su nombre a que incluía un único juego y un reloj en una pantalla LCD. Los modelos de 1981 en adelante incorporaban además una alarma. Fue el primer producto de videojuegos de Nintendo que obtuvo un gran éxito.

Las unidades se basan en una CPU de 4 bits, de la familia SM5xx de Sharp, que incluye una pequeña zona de ROM y RAM y un circuito controlador de pantalla LCD, aunque, antes de su simulación en MAME, existía la idea errónea de que todas las unidades utilizaban un ASIC personalizado en lugar de un microcontrolador propiamente dicho.

La serie vendió un total de 43,4 millones de unidades en todo el mundo.</text>
			<text lang="de">Die Marke Game &amp; Watch ist eine Reihe von elektronischen Handheld-Spielen, die von 1980 bis 1991 von Nintendo entwickelt, hergestellt, veröffentlicht und vermarktet wurden. Das vom Spieldesigner Gunpei Yokoi entworfene Produkt erhielt seinen Namen, weil es sowohl ein einzelnes Spiel als auch eine Uhr auf einem LCD-Bildschirm enthielt. Die Modelle ab 1981 verfügten zusätzlich über einen Wecker. Es war das erste Nintendo-Videospielprodukt, das großen Erfolg hatte.

Die Geräte basieren auf einer 4-Bit-CPU aus der Sharp SM5xx-Familie, die einen kleinen ROM- und RAM-Bereich und eine LCD-Bildschirmtreiberschaltung enthält. Vor der Simulation in MAME herrschte allerdings die irrige Meinung, dass jedes Gerät einen eigenen ASIC statt eines richtigen Mikrocontrollers verwendete.

Von dieser Serie wurden weltweit insgesamt 43,4 Millionen Stück verkauft.</text>
			<text lang="fr">La marque Game &amp; Watch est une série de jeux électroniques portables développés, fabriqués, commercialisés et mis en vente par Nintendo de 1980 à 1991. Créé par le concepteur de jeux Gunpei Yokoi, le produit tire son nom du fait qu'il comporte un seul jeu ainsi qu'une horloge sur un écran LCD. Les modèles à partir de 1981 comportaient en outre une alarme. Il s'agit du premier jeu vidéo Nintendo à connaître un succès important.

Les unités sont basées sur un CPU 4-bit, de la famille Sharp SM5xx, qui inclut une petite zone de ROM et RAM et un circuit de pilotage d'écran LCD, bien que, avant sa simulation dans MAME, il y avait une idée fausse selon laquelle chaque unité utilisait un ASIC personnalisé au lieu d'un véritable microcontrôleur.

La série s'est vendue à 43,4 millions d'exemplaires dans le monde.</text>
			<text lang="it">Il marchio Game &amp; Watch è una serie di giochi elettronici portatili sviluppati, prodotti, distribuiti e commercializzati da Nintendo dal 1980 al 1991. Creato dal designer di giochi Gunpei Yokoi, il prodotto deve il suo nome alla presenza di un singolo gioco e di un orologio su uno schermo LCD. I modelli dal 1981 in poi erano dotati anche di una sveglia. È stato il primo prodotto videoludico Nintendo a riscuotere un grande successo.

Le unità sono basate su una CPU a 4 bit, della famiglia Sharp SM5xx, che include una piccola area ROM e RAM e un circuito di pilotaggio dello schermo LCD, anche se, prima della sua simulazione in MAME, c'era un'idea sbagliata secondo cui ogni unità utilizzava un ASIC personalizzato invece di un microcontrollore vero e proprio.

La serie ha venduto complessivamente 43,4 milioni di unità in tutto il mondo.</text>
			<text lang="pt">A linha de produtos Game &amp; Watch da Nintendo é uma série de jogos eletrônicos portáteis desenvolvidos, fabricados, lançados e comercializados pela Nintendo de 1980 a 1991. Criado pelo designer de jogos Gunpei Yokoi, o produto recebeu seu nome de sua funcionalidade de exibir um único jogo, bem como um relógio no visor LCD. Modelos de 1981 em diante incluíam um despertador adicional. Foi o primeiro jogo de videogame da Nintendo e um produto de grande sucesso.

As unidades são baseadas em um processador de 4 bits, da família Sharp SM5xx, que incluem uma pequena área ROM e RAM e um circuito de controlador de tela LCD, embora, antes de sua simulação no MAME, havia a crença errônea de que cada unidade usava um ASIC personalizado em vez de um microcontrolador adequado.

No total, a série vendeu 43,4 milhões de unidades em todo o mundo.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
