<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.32</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.46</origin>
			<pos>0.5 0.375</pos>
			<maxSize>0.228</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.375" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.32</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.46</origin>
			<pos>0.5 0.375</pos>
			<maxSize>0.218</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.375" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1990</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Amstrad</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>GX4000</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The GX4000 is a video game console that was manufactured by Amstrad. It was the company's short-lived attempt to enter the games console market. The console was released in Europe in 1990 and was an upgraded design based on the then still-popular CPC technology. The GX4000 shared hardware architecture with Amstrad's CPC Plus computer line, which was released concurrently. This allowed the system to be compatible with the majority of CPC Plus software.

The GX4000 was both Amstrad's first and only attempt at entering the console market. Although offering enhanced graphics capabilities, it failed to gain popularity in the market, and was quickly discontinued, selling 15,000 units in total.</text>
			<text lang="pl">GX4000 to konsola do gier wideo, która została wyprodukowana przez firmę Amstrad. Była to krótkotrwała próba wejścia firmy na rynek konsol do gier. Konsola została wydana w Europie w 1990 roku i była unowocześnionym projektem opartym na wciąż popularnej wówczas technologii CPC. GX4000 dzielił architekturę sprzętową z linią komputerów CPC Plus firmy Amstrad, która została wydana w tym samym czasie. Dzięki temu system był kompatybilny z większością oprogramowania CPC Plus.

GX4000 był pierwszą i jedyną próbą wejścia firmy Amstrad na rynek konsol. Mimo, że oferował zwiększone możliwości graficzne, nie zdobył popularności na rynku i został szybko wycofany z produkcji, sprzedając się w liczbie 15 000 sztuk.

Dane techniczne:
- CPU: 8/16-bitowy Zilog Z80A przy 4 MHz
- ASIC: Wsparcie dla sprite'ów, miękkie przewijanie, programowalne przerwania, DMA Dźwięk
- Rozdzielczość
    Tryb 0: 160x200 pikseli z 16 kolorami
    Tryb 1: 320x200 pikseli z 4 kolorami
    Tryb 2: 640x200 pikseli z 2 kolorami
    Głębokość: 12-bit RGB
    Dostępne kolory: 4096
- Maksymalna ilość kolorów na ekranie: 32 (16 dla tła, 15 dla sprite'ów, 1 dla obramowania)
- Maksymalna liczba kolorów na ekranie może być zwiększona we wszystkich trybach poprzez użycie przerwań.
- Ilość: 16 sprite'ów w wysokiej rozdzielczości na linię
- Rozmiary: 16x16 (każdy sprite może być powiększony 2x lub 4x w X i Y)
- Kolory: Każdy sprite może używać do 15 kolorów
- Pamięć:RAM: 64 kB, VRam: 16 kB, ROM: 32 kB
- Audio:3-kanałowe stereo; układ AY-3-8912
- Wyjście audio, 2x złącza kontrolerów cyfrowych, Port kontrolerów analogowych (standard IBM), Złącze Lightgun (RJ11), Wyjście audio i wideo RGB (8-pin DIN), Gniazdo zasilania z zewnętrznego zasilacza, Gniazdo zasilania z monitora.</text>
			<text lang="ru">8-битная игровая приставка на базе домашнего компьютера Amstrad CPC 6128+, выпущенная британской компанией Amstrad в 1990 году для европейского рынка. Относится к третьему поколению игровых систем.

Особого успеха консоль не имела, её продажи и выпуски игр к ней прекратились уже в 1992 году. Во многих рецензиях Amstrad GX4000 называется крупнейшим или одним из крупнейших провалов в истории игровых систем.

Компания Amstrad начала выпускать домашние компьютеры CPC ещё в 1984 году. В Европе они были очень популярны, с 1984 по 1990 год было продано более 3 млн экземпляров разных модификаций. Со второй половины 1980-х годов всё большую популярность стали набирать игровые приставки и многие компании пробовали себя на этом поприще: компания Nintendo с приставкой NES в 1983 году, Casio с PV-1000 в 1983 году, Sega с Master System в 1985 и Mega Drive/Genesis в 1988 году, NEC с TurboGrafx-16 в 1987 году, SNK с Neo Geo AES в 1990 году, Commodore с Commodore 64 Games System в 1990 году и многие другие. Поэтому, когда в 1990 году компания выпустила последнюю модель линейки CPC — Amstrad CPC 6128+, было решено на её базе сделать игровую приставку.</text>
			<text lang="es">La GX4000 es una videoconsola fabricada por Amstrad. Fue el efímero intento de la empresa de introducirse en el mercado de las videoconsolas. La consola salió a la venta en Europa en 1990 y era un diseño mejorado basado en la entonces aún popular tecnología CPC. La GX4000 compartía arquitectura de hardware con la línea de ordenadores CPC Plus de Amstrad, que se lanzó al mismo tiempo. Esto permitió que el sistema fuera compatible con la mayoría del software CPC Plus.

La GX4000 fue el primer y único intento de Amstrad de introducirse en el mercado de las consolas. Aunque ofrecía capacidades gráficas mejoradas, no consiguió ganar popularidad en el mercado y fue rápidamente descatalogada, vendiéndose 15.000 unidades en total.</text>
			<text lang="de">Das GX4000 ist eine Videospielkonsole, die von Amstrad hergestellt wurde. Es war der kurzlebige Versuch des Unternehmens, in den Markt der Spielkonsolen einzutreten. Die Konsole kam 1990 in Europa auf den Markt und war ein verbessertes Design, das auf der damals noch populären CPC-Technologie basierte. Das GX4000 teilte sich die Hardware-Architektur mit der CPC Plus-Computerlinie von Amstrad, die zur gleichen Zeit veröffentlicht wurde. Dadurch war das System mit dem Großteil der CPC Plus-Software kompatibel.

Das GX4000 war sowohl Amstrads erster als auch einziger Versuch, in den Konsolenmarkt einzusteigen. Obwohl es verbesserte Grafikfunktionen bot, konnte es sich auf dem Markt nicht durchsetzen und wurde mit insgesamt 15.000 verkauften Einheiten schnell wieder eingestellt.</text>
			<text lang="fr">La GX4000 est une console de jeux vidéo fabriquée par Amstrad. Il s'agit de la tentative éphémère de l'entreprise d'entrer sur le marché des consoles de jeux. La console a été lancée en Europe en 1990 et était une version améliorée basée sur la technologie CPC encore populaire à l'époque. La GX4000 partageait l'architecture matérielle de la gamme d'ordinateurs CPC Plus d'Amstrad, qui était sortie en même temps. Cela a permis au système d'être compatible avec la majorité des logiciels du CPC Plus.

Le GX4000 a été la première et la seule tentative d'Amstrad d'entrer sur le marché des consoles. Bien qu'offrant des capacités graphiques améliorées, il n'a pas réussi à gagner en popularité sur le marché et a été rapidement abandonné, avec 15 000 unités vendues au total.</text>
			<text lang="it">Il GX4000 è una console per videogiochi prodotta da Amstrad. È stato il breve tentativo dell'azienda di entrare nel mercato delle console per videogiochi. La console è stata rilasciata in Europa nel 1990 e si trattava di un progetto aggiornato basato sull'allora ancora popolare tecnologia CPC. Il GX4000 condivideva l'architettura hardware con la linea di computer CPC Plus di Amstrad, rilasciata in contemporanea. Questo permise al sistema di essere compatibile con la maggior parte del software del CPC Plus.

Il GX4000 fu il primo e unico tentativo di Amstrad di entrare nel mercato delle console. Sebbene offrisse capacità grafiche migliorate, non riuscì a conquistare la popolarità del mercato e fu rapidamente dismesso, con un totale di 15.000 unità vendute.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
