<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1990</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Hurrican</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Inspired by the epic Turrican game series, Hurrican stays by all means true to the original game while still being highly innovative.
Blast your way through myriads of enemies, explore the secrets of nine massive worlds and collect tons of powerups to increase your firepower in this highly explosive Run and Gun arcade game.

Hurrican is THE ultimate “Turrican Mega-Mix”, taking ideas from several installements of the original franchise while at the same time expanding on it’s universe.</text>
			<text lang="pl">Zainspirowana epicką serią gier Turrican, gra Hurrican pozostaje ze wszech miar wierna oryginalnej grze, będąc jednocześnie bardzo innowacyjną.
Przebij się przez niezliczone rzesze wrogów, odkryj sekrety dziewięciu ogromnych światów i zbierz tony powerupów, aby zwiększyć swoją siłę ognia w tej wybuchowej grze zręcznościowej typu Run and Gun.

Hurrican jest ostatecznym "Turrican Mega-Mix", biorąc pomysły z kilku części oryginalnej franczyzy, jednocześnie rozszerzając jej uniwersum.</text>
			<text lang="ru">Вдохновленная эпической серией игр Turrican, Hurrican остается верной оригинальной игре, но при этом является инновационной.
Пробивайте себе путь через мириады врагов, исследуйте секреты девяти огромных миров и собирайте тонны бонусов, чтобы увеличить свою огневую мощь в этой взрывоопасной аркадной игре.

Hurrican - это абсолютный "Turrican Mega-Mix", взявший идеи из нескольких частей оригинальной франшизы и в то же время расширивший её вселенную.</text>
			<text lang="es">Inspirado en la épica serie de juegos Turrican, Hurrican se mantiene fiel al juego original sin dejar de ser altamente innovador.
Ábrete paso a través de miríadas de enemigos, explora los secretos de nueve enormes mundos y recoge montones de potenciadores para aumentar tu potencia de fuego en este explosivo juego arcade de correr y disparar.

Hurrican es LA "Mega-Mezcla" definitiva de Turrican, que toma ideas de varias entregas de la franquicia original a la vez que amplía su universo.</text>
			<text lang="de">Inspiriert von der epischen Turrican-Spielserie bleibt Hurrican dem Originalspiel auf jeden Fall treu und ist dennoch höchst innovativ.
Blast euch den Weg durch Myriaden von Feinden frei, erforscht die Geheimnisse von neun riesigen Welten und sammelt tonnenweise Powerups, um eure Feuerkraft in diesem hochexplosiven Run-and-Gun-Arcade-Spiel zu erhöhen.

Hurrican ist DER ultimative "Turrican-Mega-Mix", der Ideen aus mehreren Teilen der Original-Franchise aufgreift und gleichzeitig sein Universum erweitert.</text>
			<text lang="fr">Inspiré par la série de jeux épiques Turrican, Hurrican reste fidèle au jeu original tout en étant très innovant.
Frayez-vous un chemin à travers des myriades d'ennemis, explorez les secrets de neuf mondes gigantesques et collectez des tonnes de bonus pour augmenter votre puissance de feu dans ce jeu d'arcade Run and Gun explosif.

Hurrican est LE "Mega-Mix Turrican" ultime, reprenant les idées de plusieurs épisodes de la franchise originale tout en élargissant son univers.</text>
			<text lang="it">Ispirato all'epica serie di giochi Turrican, Hurrican rimane in tutto e per tutto fedele al gioco originale, pur essendo altamente innovativo.
Fatevi strada attraverso miriadi di nemici, esplorate i segreti di nove enormi mondi e raccogliete tonnellate di potenziamenti per aumentare la vostra potenza di fuoco in questo gioco arcade Run and Gun altamente esplosivo.

Hurrican è il "Mega-Mix di Turrican" definitivo, che prende spunto da diversi episodi del franchise originale e allo stesso tempo ne amplia l'universo.</text>
			<text lang="pt">Inspirada na épica série de jogos Turrican, a Hurrican permanece fiel à original em todos os aspectos, sendo ao mesmo tempo muito inovadora.

Atravesse multidões incontáveis de inimigos, descubra os segredos de nove mundos imensos e colete toneladas de power-ups para aumentar seu poder de fogo neste explosivo jogo de ação do tipo Run and Gun.

Hurrican é o "Turrican Mega-Mix" definitivo, tomando ideias de várias partes da franquia original, ao mesmo tempo em que expande seu universo.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
