<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Karaoke</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The PocketCDG core is a karaoke player that supports MP3+CDG file combinations. By placing files with both .mp3 and .cdg extensions in the same folder, the core can load and display lyrics onscreen, highlighting the text in sync with the music.

This makes it perfect for hosting karaoke nights at home. The core supports various input devices like joypads and keyboards.</text>
			<text lang="it">Il core PocketCDG è un lettore karaoke che supporta combinazioni di file MP3+CDG. Inserendo nella stessa cartella file con estensione .mp3 e .cdg, il core può caricare e visualizzare i testi sullo schermo, evidenziando il testo in sincronia con la musica.

Questo lo rende perfetto per organizzare serate di karaoke a casa. Il core supporta diversi dispositivi di input come joypad e tastiere.</text>
			<text lang="fr">Le core PocketCDG est un lecteur de karaoké qui prend en charge les combinaisons de fichiers MP3+CDG. En plaçant les fichiers avec les extensions .mp3 et .cdg dans le même dossier, le noyau peut charger et afficher les paroles à l'écran, en surlignant le texte en synchronisation avec la musique.

Il est donc parfait pour organiser des soirées karaoké à la maison. Le noyau prend en charge divers périphériques d'entrée tels que les joypads et les claviers.</text>
			<text lang="de">Der PocketCDG-core ist ein Karaoke-Player, der MP3+CDG-Dateikombinationen unterstützt. Wenn Sie Dateien mit den Erweiterungen .mp3 und .cdg im selben Ordner ablegen, kann der Kern den Text laden und auf dem Bildschirm anzeigen, wobei der Text synchron zur Musik hervorgehoben wird.

Dies macht es perfekt für Karaoke-Abende zu Hause. Der Kern unterstützt verschiedene Eingabegeräte wie Joypads und Tastaturen.</text>
			<text lang="es">El core PocketCDG es un reproductor de karaoke que admite combinaciones de archivos MP3+CDG. Al colocar archivos con las extensiones .mp3 y .cdg en la misma carpeta, el núcleo puede cargar y mostrar la letra en pantalla, resaltando el texto en sincronía con la música.

Esto lo hace perfecto para organizar noches de karaoke en casa. El núcleo admite varios dispositivos de entrada, como joypads y teclados.</text>
			<text lang="ru">Ядро PocketCDG - это караоке-плеер, поддерживающий комбинации файлов MP3+CDG. Поместив файлы с расширениями .mp3 и .cdg в одну папку, ядро может загружать и отображать тексты песен на экране, выделяя текст синхронно с музыкой.

Это делает его идеальным для проведения караоке-вечеров дома. Ядро поддерживает различные устройства ввода, такие как джойпады и клавиатуры.</text>
			<text lang="pl">Rdzeń PocketCDG to odtwarzacz karaoke obsługujący kombinacje plików MP3+CDG. Umieszczając pliki z rozszerzeniami .mp3 i .cdg w tym samym folderze, rdzeń może ładować i wyświetlać teksty na ekranie, podświetlając tekst zsynchronizowany z muzyką.
				
Dzięki temu idealnie nadaje się do organizowania wieczorów karaoke w domu. Rdzeń obsługuje różne urządzenia wejściowe, takie jak joypady i klawiatury.</text>
			<text lang="pt">O PocketCDG Core é um reprodutor de karaokê que suporta combinações de arquivos MP3+CDG. Ao colocar arquivos com as extensões .mp3 e .cdg na mesma pasta, o Core pode carregar e exibir letras na tela, destacando o texto sincronizado com a música.

Isso o torna perfeito para organizar noites de karaokê em casa. O Core suporta vários dispositivos de entrada, como joysticks e teclados.</text>
		</text>
	</view>
</theme>