<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video-arcade" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.15</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.38</origin>
			<pos>0.5 0.363</pos>
			<size>0.38 0.15</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.285 0.15</size>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.363" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videoboxarcade" extra="true">
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.15</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.38</origin>
			<pos>0.499 0.366</pos>
			<maxSize>0.376</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.219 0.366" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text/>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Locomalito</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Locomalito is a Spanish developer with a reputation for making polished and nostalgia-inducing games, noted for his distinct philosophy of game making, focusing on challenge, tight design and consistent fun experiences.</text>
			<text lang="pl">Locomalito to hiszpański deweloper cieszący się reputacją twórcy dopracowanych i wywołujących nostalgię gier, znany ze swojej odrębnej filozofii tworzenia gier, koncentrującej się na wyzwaniach, dopracowanym designie i konsekwentnej zabawie.</text>
			<text lang="ru">Locomalito - испанский разработчик с репутацией создателя отполированных и вызывающих ностальгию игр, отличающийся особой философией создания игр, в которых основное внимание уделяется задачам, продуманному дизайну и постоянному удовольствию от игры.</text>
			<text lang="es">Locomalito es un desarrollador español famoso por crear juegos perfeccionados que despiertan la nostalgia. Destaca por su particular filosofía de creación de juegos, centrada en el desafío, un diseño ajustado y experiencias divertidas constantes.</text>
			<text lang="de">Locomalito ist ein spanischer Entwickler, der dafür bekannt ist, ausgefeilte und nostalgisch anmutende Spiele zu entwickeln. Er ist bekannt für seine ausgeprägte Spielphilosophie, die sich auf Herausforderungen, ein ausgefeiltes Design und konsistente Spielerlebnisse konzentriert.</text>
			<text lang="fr">Locomalito est un développeur espagnol réputé pour ses jeux soignés et empreints de nostalgie. Il se distingue par sa philosophie de création de jeux, axée sur le défi, une conception rigoureuse et des expériences amusantes et cohérentes.</text>
			<text lang="it">Locomalito è uno sviluppatore spagnolo famoso per la realizzazione di giochi raffinati e nostalgici, noto per la sua filosofia di gioco che si concentra sulla sfida, sul design accurato e su esperienze di divertimento costanti.</text>
			<text lang="pt">Locomalito é um desenvolvedor espanhol conhecido por criar jogos polidos e nostálgicos, famoso por sua filosofia singular de desenvolvimento, focada em desafios, design impecável e jogabilidade consistente.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
