<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2008</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>LÖVE</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>LÖVE (or Love2D) is an open-source cross-platform engine for developing 2D video games. The engine is written in C++ and uses Lua as its scripting language. It is published under the zlib license.

The API provided by the engine gives access to the video and sound functions of the host machine through the libraries SDL and OpenGL, or since version 0.10 also OpenGL ES 2 and 3. Fonts can be rendered by the FreeType engine.
It also provides a basic "sandbox" management of the files in order to avoid giving access to all its disk to the executed games.
In July 2018, it was the 10th game engine most used by independents on the site itch.io, holding a 1.97% share.</text>
			<text lang="pl">LÖVE (lub Love2D) to otwarty, wieloplatformowy silnik do tworzenia gier wideo 2D. Silnik został napisany w języku C++ i używa Lua jako języka skryptowego. Jest opublikowany na licencji zlib.

API silnika umożliwia dostęp do funkcji obrazu i dźwięku hosta poprzez biblioteki SDL i OpenGL, a od wersji 0.10 także OpenGL ES 2 i 3. Czcionki mogą być renderowane przez silnik FreeType.
Zapewnia również podstawowe zarządzanie plikami w " sandboxie", aby uniknąć udostępniania całego swojego dysku wykonywanym grom.
W lipcu 2018 roku był to 10 najczęściej używany przez niezależnych graczy silnik gry w serwisie itch.io, z udziałem 1,97%.</text>
			<text lang="ru">Свободно распространяемый кроссплатформенный фреймворк (также известен как Love2D), предназначенный для разработки компьютерных игр на языке Lua. Распространяется по лицензии zlib, предусматривающей свободное использование как в открытых, так и в коммерческих проектах с закрытым исходным кодом.

LÖVE не является конструктором игр, ориентированным на новичков: фреймворк не имеет собственных средств разработки, а является лишь средой выполнения игр, написанных для этого движка. Для написания кода игры можно использовать любой текстовый редактор. Также в нём нет редактора уровней, все изображения, уровни и персонажи прописываются в коде игры.</text>
			<text lang="es">LÖVE (o Love2D) es un motor multiplataforma de código abierto para desarrollar videojuegos en 2D. Está escrito en C++ y utiliza Lua como lenguaje de programación. Se publica bajo licencia zlib.

La API proporcionada por el motor da acceso a las funciones de vídeo y sonido de la máquina anfitriona a través de las librerías SDL y OpenGL, o desde la versión 0.10 también OpenGL ES 2 y 3. Las fuentes pueden ser renderizadas por el motor FreeType.
También proporciona una gestión básica "sandbox" de los archivos para evitar dar acceso a todo su disco a los juegos ejecutados.
En julio de 2018, era el décimo motor de juegos más utilizado por los independientes en el sitio itch.io, con una cuota del 1,97%.</text>
			<text lang="de">LÖVE (oder Love2D) ist eine plattformübergreifende Open-Source-Engine für die Entwicklung von 2D-Videospielen. Die Engine ist in C++ geschrieben und verwendet Lua als Skriptsprache. Sie wird unter der zlib-Lizenz veröffentlicht.

Die von der Engine bereitgestellte API ermöglicht den Zugriff auf die Video- und Soundfunktionen des Host-Rechners über die Bibliotheken SDL und OpenGL, bzw. seit Version 0.10 auch OpenGL ES 2 und 3. Schriftarten können von der FreeType-Engine gerendert werden.
Es bietet auch eine grundlegende "Sandbox"-Verwaltung der Dateien, um zu vermeiden, dass die ausgeführten Spiele Zugriff auf die gesamte Festplatte erhalten.
Im Juli 2018 war sie mit einem Anteil von 1,97 % die zehnte Spiele-Engine, die von unabhängigen Entwicklern auf der Website itch.io am häufigsten verwendet wurde.</text>
			<text lang="fr">LÖVE (ou Love2D) est un moteur open-source multiplateforme pour le développement de jeux vidéo en 2D. Le moteur est écrit en C++ et utilise Lua comme langage de script. Il est publié sous la licence zlib.

L'API fournie par le moteur donne accès aux fonctions vidéo et son de la machine hôte à travers les bibliothèques SDL et OpenGL, ou depuis la version 0.10 également OpenGL ES 2 et 3. Les polices de caractères peuvent être rendues par le moteur FreeType.
Il fournit également une gestion de base "sandbox" des fichiers afin d'éviter de donner accès à l'ensemble de son disque aux jeux exécutés.
En juillet 2018, il était le 10e moteur de jeu le plus utilisé par les indépendants sur le site itch.io, détenant une part de 1,97 %.</text>
			<text lang="it">LÖVE (o Love2D) è un motore multipiattaforma open-source per lo sviluppo di videogiochi 2D. Il motore è scritto in C++ e utilizza Lua come linguaggio di scripting. È pubblicato sotto la licenza zlib.

L'API fornita dal motore consente l'accesso alle funzioni video e audio della macchina host attraverso le librerie SDL e OpenGL, o dalla versione 0.10 anche OpenGL ES 2 e 3. I caratteri possono essere resi dal motore FreeType.
Fornisce anche una gestione di base "sandbox" dei file per evitare di dare accesso a tutto il suo disco ai giochi eseguiti.
A luglio 2018, era il 10° motore di gioco più utilizzato dagli indipendenti sul sito itch.io, con una quota dell'1,97%.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
