<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme defaultView="Tiles">
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text/>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Collection</text>
			<text lang="pl">Kolekcja</text>
			<text lang="ru">Коллекция</text>
			<text lang="es">Recopilación</text>
			<text lang="fr">Collection</text>
			<text lang="it">Collezione</text>
			<text lang="pt">Coleção</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>MPlayer</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>MPlayer is a free and open-source media player software application. It is available for Linux, OS X and Microsoft Windows. Versions for OS/2, Syllable, AmigaOS, MorphOS and AROS Research Operating System are also available. A port for DOS using DJGPP is also available. Versions for the Wii Homebrew Channel and Amazon Kindle have also been developed.</text>
			<text lang="pl">MPlayer – The Movie Player – dostępny na zasadach wolnego oprogramowania odtwarzacz multimedialny oraz związany z jego rozwojem projekt informatyczny. Powstał w 2000 roku, jako odtwarzacz filmów dla systemu operacyjnego Linux. Jego ogromna popularność oraz porty na kolejne platformy sprzętowe i systemy operacyjne spowodowały w 2004 roku zmianę nazwy z The Movie Player for Linux na The Movie Player. Oprócz programu mplayer, służącego do odtwarzania filmów, w skład projektu wchodzi również program mencoder, przeznaczony do konwersji formatów i tworzenia nowych filmów i animacji z pojedynczych klatek obrazu.</text>
			<text lang="ru">MPlayer — свободный медиаплеер. Программа работает на большинстве современных операционных систем, в частности MPlayer можно запустить на Linux, FreeBSD, NetBSD, OpenBSD, Apple Darwin, Mac OS X, BeOS, Syllable, QNX, OpenSolaris/Solaris, Irix, HP-UX, AIX и других разновидностях UNIX; Microsoft Windows и Windows NT (откомпилирован при помощи MinGW или Cygwin); также портирован на AmigaOS, AROS, DOS и MorphOS.</text>
			<text lang="es">MPlayer es una aplicación de software de reproducción multimedia gratuita y de código abierto. Está disponible para Linux, OS X y Microsoft Windows. También existen versiones para OS/2, Syllable, AmigaOS, MorphOS y AROS Research Operating System. También está disponible un puerto para DOS que utiliza DJGPP. También se han desarrollado versiones para Wii Homebrew Channel y Amazon Kindle.</text>
			<text lang="de">MPlayer ist eine freie und quelloffene Media-Player-Software. Sie ist für Linux, OS X und Microsoft Windows verfügbar. Versionen für OS/2, Syllable, AmigaOS, MorphOS und AROS Research Operating System sind ebenfalls verfügbar. Eine Portierung für DOS mit DJGPP ist ebenfalls verfügbar. Versionen für den Wii Homebrew Channel und Amazon Kindle wurden ebenfalls entwickelt.</text>
			<text lang="fr">MPlayer est un logiciel de lecture multimédia libre et gratuit. Il est disponible pour Linux, OS X et Microsoft Windows. Des versions pour OS/2, Syllable, AmigaOS, MorphOS et AROS Research Operating System sont également disponibles. Un portage pour DOS utilisant DJGPP est également disponible. Des versions pour la chaîne Homebrew de la Wii et l'Amazon Kindle ont également été développées.</text>
			<text lang="it">MPlayer è un'applicazione software gratuita e open-source per la riproduzione di file multimediali. È disponibile per Linux, OS X e Microsoft Windows. Sono disponibili anche versioni per OS/2, Syllable, AmigaOS, MorphOS e AROS Research Operating System. È disponibile anche una versione per DOS con DJGPP. Sono state sviluppate anche versioni per il Canale Homebrew Wii e per Amazon Kindle.</text>
			<text lang="pt">MPlayer – O Reprodutor de Filmes – um reprodutor multimídia disponível sob os termos de software livre e um projeto de informática relacionado ao seu desenvolvimento. Foi criado em 2000, como um reprodutor de filmes para o sistema operacional Linux. Sua imensa popularidade e ports para outras plataformas de hardware e sistemas operacionais resultaram em 2004 na mudança de nome de The Movie Player for Linux para The Movie Player. Além do programa mplayer, que serve para reproduzir filmes, o projeto também inclui o programa mencoder, projetado para converter formatos e criar novos filmes e animações a partir de quadros individuais de imagem.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
