<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2021</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Mr. Boom</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Mr.Boom is a Bomberman clone for the RetroArch platform ported to the libretro API, converted from DOS assembly using asm2c.

Mr.Boom supports up to 8 players and features like netplay, AI bots (new C++ feature), pushing bombs, remote controls and kangaroo riding.</text>
			<text lang="pl">Mr.Boom jest klonem Bombermana na platformę RetroArch, przeportowanym na libretro API, przekonwertowanym z DOS-owego asemblera przy użyciu asm2c.

Mr.Boom obsługuje do 8 graczy i posiada takie funkcje jak netplay, AI boty (nowa funkcja w C++), pchanie bomb, zdalne sterowanie i jazda na kangurach.</text>
			<text lang="ru">Mr.Boom — клон Bomberman для платформы RetroArch, портированный на API libretro и сконвертированный из DOS-сборки с помощью asm2c.

Mr.Boom поддерживает до 8 игроков и такие функции, как сетевая игра, боты с искусственным интеллектом (новая функция C++), толкание бомб, дистанционное управление и езда на кенгуру.</text>
			<text lang="es">Mr.Boom es un clon de Bomberman para la plataforma RetroArch portado a la API libretro, convertido desde ensamblador DOS usando asm2c.

Mr.Boom soporta hasta 8 jugadores y características como netplay, AI bots (nueva característica de C++), empujar bombas, mandos a distancia y montar canguros.</text>
			<text lang="de">Mr.Boom ist ein Bomberman-Klon für die RetroArch-Plattform, portiert auf die libretro-API, konvertiert aus DOS-Assembler mit asm2c.

Mr.Boom unterstützt bis zu 8 Spieler und Funktionen wie Netplay, KI-Bots (neues C++-Feature), Bombenschieben, Fernsteuerung und Känguru-Reiten.</text>
			<text lang="fr">Mr.Boom est un clone de Bomberman pour la plateforme RetroArch, porté sur l'API libretro, converti à partir de l'assemblage DOS en utilisant asm2c.

Mr.Boom supporte jusqu'à 8 joueurs et offre des fonctionnalités telles que le netplay, les robots IA (nouvelle fonctionnalité C++), la poussée des bombes, les télécommandes et la conduite d'un kangourou.</text>
			<text lang="it">Mr.Boom è un clone di Bomberman per la piattaforma RetroArch, adattato alle API libretro e convertito dall'assembly DOS con asm2c.

Mr.Boom supporta fino a 8 giocatori e caratteristiche come il netplay, i bot AI (nuova caratteristica C++), la spinta delle bombe, i controlli remoti e la guida dei canguri.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
