<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.31</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.41</origin>
			<pos>0.5 0.36</pos>
			<maxSize>0.34</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.36" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.31</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.41</origin>
			<pos>0.5 0.36</pos>
			<maxSize>0.31</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.36" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1995</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nintendo</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>64DD</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The 64DD is a magnetic floppy disk drive peripheral for the Nintendo 64 game console developed by Nintendo. It was announced in 1995, prior to the Nintendo 64's 1996 launch, and after numerous delays was released in Japan on December 13, 1999. The "64" references both the Nintendo 64 console and the 64MB storage capacity of the disks, and "DD" is short for "disk drive" or "dynamic drive".

Plugging into the extension port on the underside of the console, the 64DD allows the Nintendo 64 to use proprietary 64MB magnetic disks for expanded and rewritable data storage, a real-time clock for persistent game world design, and a standard font and audio library for further storage efficiency. Its games and hardware accessories let the user create movies, characters, and animations to use within various other games and shared online.
The system could connect to the Internet through a dedicated online service, Randnet, for e-commerce, online gaming, and media sharing.
Describing it as "the first writable bulk data storage device for a modern video game console", Nintendo designed the 64DD as an enabling technology platform for the development of new genres of games and applications, dozens of which were in development for several years.</text>
			<text lang="pl">64DD, w języku potocznym jako Nintendo 64DD – akcesorium będące stacją dyskietek do konsoli Nintendo 64, wyprodukowanej przez Nintendo.

64DD po raz pierwszy zostało zaprezentowane szerszej publiczności w 1995 roku, na rok przed oficjalną premierą Nintendo 64 w roku 1996. Po licznych opóźnieniach zostało oficjalnie wydane jedynie w Japonii 1 grudnia 1999 roku. Nazwa składa się z dwóch członów: „64” – odnoszącym się do nazwy konsoli Nintendo 64, oraz do 64 megabajtów pamięci na dane, które posiadały dyskietki, jak i „DD”, będące skrótem angielskiego „Dynamic drive”, czyli „stacji o dużej prędkości działania”.

64DD miało na celu zwiększyć pojemność wykorzystywanych nośników. Kartridże używane w podstawowej wersji Nintendo 64 pozwalały na przechowanie od 12 do 16 MB danych, co w porównaniu do zyskujących na popularności w tamtym czasie płyt CD, pozwalających zgromadzić 700 MB danych, było wartością niemalże 60-krotnie niższą. Technologia kartridży przez wielu była uznawana za przestarzałą i mało funkcjonalną.

Dyskietki wykorzystywane przez akcesorium 64DD mogły pomieścić do 64 MB danych, co nie dorównywało płytom CD, jednak pozwoliło zwiększyć pierwotną pojemność nośnika danych ponad pięciokrotnie.</text>
			<text lang="ru">(«DD» — сокращено от «Disk Drive» и, первоначально, «Dynamic Drive») является периферийным устройством для игровой приставки Nintendo 64. Оно подключается через дополнительный порт с нижней стороны Nintendo 64 и позволяло использовать на N64 магнитные диски размером 64 мегабайта для расширенного хранения данных. Хотя о запуске этого устройства впервые было заявлено до запуска N64, работы над 64DD сильно затянулись. Устройство было выпущено в Японии, когда популярность консоли пошла на спад, и в конце признано коммерчески неудачным; оно никогда не запускалось в продажу в США или в Европе.

64 DD был анонсирован в 1995 году на фирменной игровой выставке компании Nintendo под названием Shoshinkai (позднее переименованное в SpaceWorld). Одна из игр, которая должна была использовать все возможности 64 DD была «Creator», музыкальная и анимационная программа, создаваемая Software Creations, теми же людьми которые отвечали за создание звукового инструментария для комплекта разработчиков Nintendo 64. Игра рекламировала способность заменять текстуры в других играх и даже возможность создавать новые уровни и новых же персонажей. На той выставке не демонстрировалась играбельная версия Creator. В 1997 году на выставке E3, главный дизайнер компании Nintendo, Сигэру Миямото, сделал предположения относительно первых игр, которые будут выпущены для 64DD. Ими должны были стать SimCity64, Mario Artist, Pocket Monster и Earthbound64</text>
			<text lang="es">El 64DD es un periférico de disquetera magnética para la videoconsola Nintendo 64 desarrollado por Nintendo. Se anunció en 1995, antes del lanzamiento de Nintendo 64 en 1996, y tras numerosos retrasos salió a la venta en Japón el 13 de diciembre de 1999. El "64" hace referencia tanto a la consola Nintendo 64 como a la capacidad de almacenamiento de 64 MB de los discos, y "DD" es la abreviatura de "disk drive" o "dynamic drive".

El 64DD, que se conecta al puerto de extensión situado en la parte inferior de la consola, permite a Nintendo 64 utilizar discos magnéticos propios de 64 MB para ampliar y reescribir el almacenamiento de datos, un reloj en tiempo real para diseñar mundos de juego persistentes y una biblioteca estándar de fuentes y audio para aumentar la eficiencia del almacenamiento. Sus juegos y accesorios de hardware permiten al usuario crear películas, personajes y animaciones para utilizarlos en otros juegos y compartirlos en línea.
El sistema puede conectarse a Internet a través de un servicio en línea específico, Randnet, para el comercio electrónico, los juegos en línea y el intercambio de archivos multimedia.
Nintendo describió la 64DD como "el primer dispositivo de almacenamiento de datos en masa grabable para una videoconsola moderna" y la diseñó como una plataforma tecnológica que permitiera el desarrollo de nuevos géneros de juegos y aplicaciones, docenas de los cuales estuvieron en desarrollo durante varios años.</text>
			<text lang="de">Das 64DD ist ein von Nintendo entwickeltes Magnetdiskettenlaufwerk für die Spielkonsole Nintendo 64. Es wurde 1995, vor der Markteinführung des Nintendo 64 im Jahr 1996, angekündigt und nach zahlreichen Verzögerungen am 13. Dezember 1999 in Japan veröffentlicht. Das "64" bezieht sich sowohl auf die Nintendo 64-Konsole als auch auf die 64 MB Speicherkapazität der Disketten, und "DD" ist die Abkürzung für "disk drive" oder "dynamic drive".

Das 64DD wird in den Erweiterungsanschluss an der Unterseite der Konsole eingesteckt und ermöglicht es dem Nintendo 64, proprietäre 64-MB-Magnetplatten für erweiterte und wiederbeschreibbare Datenspeicherung, eine Echtzeituhr für die dauerhafte Gestaltung der Spielwelt und eine Standard-Schrift- und Audiobibliothek für weitere Speichereffizienz zu verwenden. Mit den Spielen und dem Hardware-Zubehör konnte der Benutzer Filme, Charaktere und Animationen erstellen, die er in verschiedenen anderen Spielen verwenden und online teilen konnte.
Das System kann über einen speziellen Online-Dienst, Randnet, mit dem Internet verbunden werden, um E-Commerce, Online-Spiele und die gemeinsame Nutzung von Medien zu ermöglichen.
Nintendo beschrieb es als "das erste beschreibbare Massenspeichergerät für eine moderne Videospielkonsole" und konzipierte das 64DD als Technologieplattform für die Entwicklung neuer Spielgenres und Anwendungen, von denen Dutzende mehrere Jahre lang in Entwicklung waren.</text>
			<text lang="fr">Le 64DD est un périphérique de lecteur de disquettes magnétiques pour la console de jeu Nintendo 64 développé par Nintendo. Il a été annoncé en 1995, avant le lancement de la Nintendo 64 en 1996, et après de nombreux retards, il est sorti au Japon le 13 décembre 1999. Le terme "64" fait référence à la fois à la console Nintendo 64 et à la capacité de stockage de 64 Mo des disques, et "DD" est l'abréviation de "disk drive" (lecteur de disquettes) ou "dynamic drive" (lecteur dynamique).

Branché sur le port d'extension situé sous la console, le 64DD permet à la Nintendo 64 d'utiliser des disques magnétiques propriétaires de 64 Mo pour un stockage de données étendu et réinscriptible, une horloge en temps réel pour la conception d'un univers de jeu persistant et une bibliothèque de polices et de sons standard pour une efficacité de stockage accrue. Ses jeux et accessoires matériels permettent à l'utilisateur de créer des films, des personnages et des animations à utiliser dans d'autres jeux et à partager en ligne.
Le système peut se connecter à l'internet par l'intermédiaire d'un service en ligne spécialisé, Randnet, pour le commerce électronique, les jeux en ligne et le partage de médias.
En le décrivant comme "le premier dispositif de stockage de données en masse inscriptible pour une console de jeu vidéo moderne", Nintendo a conçu le 64DD comme une plate-forme technologique permettant le développement de nouveaux genres de jeux et d'applications, dont des douzaines étaient en cours de développement depuis plusieurs années.</text>
			<text lang="it">Il 64DD è una periferica per lettore di dischi magnetici per la console Nintendo 64, sviluppata da Nintendo. Fu annunciato nel 1995, prima del lancio del Nintendo 64 nel 1996, e dopo numerosi ritardi è stato rilasciato in Giappone il 13 dicembre 1999. Il termine "64" si riferisce sia alla console Nintendo 64 che alla capacità di memorizzazione dei dischi di 64 MB, mentre "DD" è l'abbreviazione di "disk drive" o "dynamic drive".

Collegato alla porta di estensione sul lato inferiore della console, il 64DD consente al Nintendo 64 di utilizzare dischi magnetici proprietari da 64 MB per la memorizzazione estesa e riscrivibile di dati, un orologio in tempo reale per la progettazione di mondi di gioco persistenti e una libreria di font e audio standard per un'ulteriore efficienza di memorizzazione. I giochi e gli accessori hardware consentono all'utente di creare filmati, personaggi e animazioni da utilizzare in altri giochi e da condividere online.
Il sistema poteva connettersi a Internet attraverso un servizio online dedicato, Randnet, per il commercio elettronico, il gioco online e la condivisione dei media.
Descritto come "il primo dispositivo di archiviazione dati scrivibile per una moderna console per videogiochi", Nintendo progettò il 64DD come piattaforma tecnologica abilitante per lo sviluppo di nuovi generi di giochi e applicazioni, decine dei quali furono in fase di sviluppo per diversi anni.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
