<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.49</origin>
			<pos>0.5 0.47</pos>
			<maxSize>0.61</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.47" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.49</origin>
			<pos>0.5 0.469</pos>
			<maxSize>0.61</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.469" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2004</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nintendo</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>DS</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Nintendo DS, or simply DS, is a line of handheld game console produced by Nintendo. The device released globally across 2004 and 2005. The DS, an initialism for "Developers' System" or "Dual Screen", introduced distinctive new features to handheld gaming: two LCD screens working in tandem (the bottom one being a touchscreen), a built-in microphone and support for wireless connectivity. Both screens are encompassed within a clamshell design similar to the Game Boy Advance SP. The Nintendo DS also features the ability for multiple DS consoles to directly interact with each other over Wi-Fi within a short range without the need to connect to an existing wireless network. Alternatively, they could interact online using the now-defunct Nintendo Wi-Fi Connection service. Its main competitor was Sony's PlayStation Portable during the seventh generation of video game consoles.</text>
			<text lang="pl">Nintendo DS (skr. NDS lub DS) – przenośna konsola gier wideo zaprojektowana i wyprodukowana przez przedsiębiorstwo Nintendo. Wydana w 2004 roku w Kanadzie, Stanach Zjednoczonych i Japonii. Konsola ma obudowę typu clamshell, podobną do Game Boya Advance SP, a wewnątrz dwa ekrany LCD, z których jeden jest dotykowy. Była to pierwsza konsola Nintendo wydana najpierw w Ameryce Północnej, a nie w Japonii.

Urządzenie nosiło pseudonim Nitro, co odzwierciedlone zostało w kodach modeli pojawiających się na jednostce. Nazwa konsoli oficjalnie rozwija się do „Developers' System” (platforma twórców), co miało stanowić odniesienie do nowych projektów gier, które konsola miała zainspirować oraz „Dual Screen” (podwójny ekran), najbardziej oczywista i wyróżniająca się cecha urządzenia.

2 marca 2006 w Japonii korporacja Nintendo wydała Nintendo DS Lite, odświeżoną wersję Nintendo DS. Następnie, w czerwcu 2006, wydano ją w Ameryce Północnej, Europie i Australii. DS Lite jest mniejszą oraz lżejszą wersją Nintendo DS i ma jaśniejsze ekrany. Amerykański oddział Nintendo, Nintendo of America, nazywa starszy model „oryginalnym” (original style) Nintendo DS.

Platforma uruchamia gry na wcześniejszą wersję konsoli Nintendo, Game Boy Advance, ale w przeciwieństwie do niej nie obsługuje gier dla Game Boy Color (z powodu braku procesora Z80). Istnieją jednak emulatory tworzone przez entuzjastów tej konsoli umożliwiające uruchamianie gier przeznaczonych na tę platformę. Zrezygnowano również z portu szeregowego Link Cable obecnego w GBA, przez co rozgrywka wieloosobowa w grach na tę konsolę stała się niemożliwa (gry na DS korzystają z połączenia bezprzewodowego Wi-fi).

2 października 2008, Nintendo zaprezentowało Nintendo DSi, kolejną wersję Nintendo DS. Została ona wydana w Japonii 1 listopada 2008. W kwietniu 2009 konsola została wydana w Ameryce Północnej i Europie. Nowa konsola została ulepszona w stosunku do pierwowzoru, posiada szybszy procesor, więcej pamięci RAM, wbudowane 2 kamery. Jest zgodna z poprzednimi wersjami DSa, ale nie jest już zgodna z GBA.</text>
			<text lang="ru">Cледующее поколение карманных игровых консолей компании Nintendo после Game Boy Advance SP. Консоль была выпущена в 2004 году в Канаде, США и Японии.

Nintendo DS имеет дизайн «раскладушки» (первая версия очень похожа на Game &amp; Watch) с двумя жидкокристаллическими экранами, причём нижний экран чувствителен к нажатию (англ. touch-screen) стилуса или пальца (рекомендуется использовать стилус), что используется во многих играх. Специальное покрытие экрана обеспечивает износостойкость, а прилагающийся к консоли стилус крепится на задней панели. Консоль имеет встроенный микрофон, который используется в некоторых играх для подачи голосовых команд либо обмена голосовыми сообщениями с другими консолями. Nintendo DS поддерживает стандарт беспроводной связи IEEE 802.11 (Wi-Fi), что позволяет организовать одновременное подключение 16-ти консолей, находящихся на расстоянии до 10-30 метров друг от друга. Для многих игр нескольким игрокам требуется только один картридж с игрой: используется функция Download Play, позволяющая загружать необходимую часть игры другими игроками у владельца картриджа. В приставке также имеются часы и будильник. Для настройки необходимого языка в игре зачастую необходимо изменить язык в самих настройках Nintendo DS.</text>
			<text lang="es">La Nintendo DS, o simplemente DS, es una línea de videoconsolas portátiles producida por Nintendo. El dispositivo salió a la venta en todo el mundo entre 2004 y 2005. La DS, iniciales de "Developers' System" o "Dual Screen", introdujo nuevas características distintivas en los juegos portátiles: dos pantallas LCD que funcionan en tándem (la inferior es una pantalla táctil), un micrófono integrado y soporte para conectividad inalámbrica. Ambas pantallas tienen un diseño similar al de la Game Boy Advance SP. La Nintendo DS también ofrece la posibilidad de que varias consolas DS interactúen directamente entre sí a través de Wi-Fi a corta distancia, sin necesidad de conectarse a una red inalámbrica existente. Como alternativa, podían interactuar en línea utilizando el ya desaparecido servicio Conexión Wi-Fi de Nintendo. Su principal competidora fue la PlayStation Portable de Sony durante la séptima generación de videoconsolas.</text>
			<text lang="de">Der Nintendo DS, oder einfach DS, ist eine Reihe von Handheld-Spielkonsolen, die von Nintendo hergestellt werden. Das Gerät wurde in den Jahren 2004 und 2005 weltweit veröffentlicht. Der DS, eine Abkürzung für "Developers' System" oder "Dual Screen", führte markante neue Funktionen für Handheld-Spiele ein: zwei LCD-Bildschirme, die zusammen arbeiten (der untere ist ein Touchscreen), ein eingebautes Mikrofon und Unterstützung für drahtlose Konnektivität. Beide Bildschirme sind in einem Klappgehäuse untergebracht, das dem des Game Boy Advance SP ähnelt. Der Nintendo DS bietet auch die Möglichkeit, dass mehrere DS-Konsolen über Wi-Fi innerhalb einer kurzen Reichweite direkt miteinander interagieren können, ohne dass eine Verbindung zu einem bestehenden drahtlosen Netzwerk erforderlich ist. Alternativ konnten sie auch online über den inzwischen eingestellten Dienst Nintendo Wi-Fi Connection interagieren. Sein Hauptkonkurrent war die PlayStation Portable von Sony in der siebten Generation der Videospielkonsolen.</text>
			<text lang="fr">La Nintendo DS, ou simplement DS, est une gamme de consoles de jeux portables produite par Nintendo. L'appareil a été commercialisé dans le monde entier en 2004 et 2005. La DS, acronyme de "Developers' System" ou "Dual Screen", a introduit de nouvelles caractéristiques distinctives dans les jeux portables : deux écrans LCD fonctionnant en tandem (l'écran du bas étant un écran tactile), un microphone intégré et la prise en charge de la connectivité sans fil. Les deux écrans sont intégrés dans une coque semblable à celle du Game Boy Advance SP. La Nintendo DS permet également à plusieurs consoles DS d'interagir directement par Wi-Fi à courte distance, sans qu'il soit nécessaire de se connecter à un réseau sans fil existant. Elles peuvent également interagir en ligne en utilisant le service Nintendo Wi-Fi Connection, aujourd'hui disparu. Son principal concurrent a été la PlayStation Portable de Sony lors de la septième génération de consoles de jeux vidéo.</text>
			<text lang="it">Il Nintendo DS, o semplicemente DS, è una linea di console di gioco portatili prodotta da Nintendo. Il dispositivo è stato rilasciato a livello mondiale nel 2004 e nel 2005. Il DS, acronimo di "Developers' System" o "Dual Screen", ha introdotto nuove caratteristiche distintive nei giochi portatili: due schermi LCD che lavorano in tandem (quello inferiore è un touchscreen), un microfono integrato e il supporto per la connettività wireless. Entrambi gli schermi sono racchiusi in un design a conchiglia simile a quello del Game Boy Advance SP. Il Nintendo DS offre inoltre la possibilità a più console DS di interagire direttamente tra loro tramite Wi-Fi a breve distanza, senza la necessità di collegarsi a una rete wireless esistente. In alternativa, potevano interagire online utilizzando il servizio Nintendo Wi-Fi Connection, ormai defunto. Il suo principale concorrente era la PlayStation Portable di Sony durante la settima generazione di console per videogiochi.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
