<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.47</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.49</origin>
			<pos>0.5 0.477</pos>
			<maxSize>0.27</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.477" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.47</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.49</origin>
			<pos>0.5 0.477</pos>
			<maxSize>0.26</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.477" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2003</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nokia</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>N-Gage</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The N-Gage is a smartphone combining features of a mobile phone and a handheld game system developed by Nokia, announced on 4 November 2002 and released on 7 October 2003. It runs the original Series 60 platform on Symbian OS v6.1.

N-Gage attempted to lure gamers away from the Game Boy Advance by including telephone functionality. This was unsuccessful, partly because the buttons, designed for a telephone, were not well-suited for gaming. The original N-Gage was described as resembling a taco, which led to its mocking nickname "Taco phone".

Nokia introduced the N-Gage QD in 2004 as a redesign of the original "Classic" N-Gage, fixing widely criticized issues and design problems. However, the new model was unable to make an impact, and with only 2 million units sold in its two years, the N-Gage and its QD model were a commercial failure, unable to challenge their Nintendo rival.

The N-Gage was discontinued in February 2006, with Nokia moving its gaming capabilities onto selected Series 60 smartphones. This was announced as the N-Gage platform or "N-Gage 2.0" in 2007, carrying on the N-Gage name.</text>
			<text lang="pl">N-Gage to opracowany przez firmę Nokia smartfon łączący cechy telefonu komórkowego i przenośnego systemu gier. Został zaprezentowany 4 listopada 2002 roku i wydany 7 października 2003 roku. Urządzenie działa na oryginalnej platformie Series 60 z systemem operacyjnym Symbian OS v6.1.

N-Gage próbował odciągnąć graczy od Game Boy Advance, wprowadzając funkcję telefonu. Próba ta nie powiodła się, częściowo dlatego, że przyciski, zaprojektowane z myślą o telefonie, nie były dobrze przystosowane do gier. Oryginalny N-Gage był opisywany jako przypominający taco, co doprowadziło do nadania mu prześmiewczego przydomku "Taco phone".

Nokia wprowadziła N-Gage QD w 2004 roku jako przeprojektowanie oryginalnego "klasycznego" N-Gage, naprawiając szeroko krytykowane kwestie i problemy konstrukcyjne. Nowy model nie był jednak w stanie zrobić wrażenia i z wynikiem zaledwie 2 milionów sprzedanych egzemplarzy w ciągu dwóch lat, N-Gage i jego model QD okazały się komercyjną porażką, nie mogąc konkurować z konkurentem z Nintendo.

N-Gage został wycofany z produkcji w lutym 2006 roku, a Nokia przeniosła możliwości gier na wybrane smartfony z serii 60. Zostało to ogłoszone jako platforma N-Gage lub "N-Gage 2.0" w 2007 roku, z zachowaniem nazwy N-Gage.</text>
			<text lang="ru">Первый телефон-игровая консоль на рынке мобильных телефонов, выпущенный 7 октября 2003 года финской компанией Nokia. Относится к семейству смартфонов Nokia Series 60.

Благодаря своей особой конструкции и техническим возможностям, он обеспечивал довольно качественные видеоигры, сравнимые с домашней игровой консолью. Разумеется, телефон не смог обеспечить абсолютное соответствие с домашними или другими портативными системами и имел ограниченный успех.

Главной новинкой серии N-Gage была возможность совместной игры на расстоянии. Для игр в пределах одного помещения использовалась беспроводная сеть Bluetooth. На дальнем расстоянии использовались традиционные мобильные сети.

Частью проекта N-Gage была «Арена» — всемирная таблица рекордов и форумы для игроков, включающие форумы на европейских языках. Немного позже на «Арене» появился веб-чат. «Арена» доступна как через мобильные телефоны N-Gage, так и через свой веб-сайт.

Через эти игровые пульты (game deck) фирма Nokia проводила концепцию social gaming. В рамках этой концепции игры являются одной из форм общения по мобильному телефону, наподобие разговора или обмена SMS. Nokia гордилась этой новой возможностью владельцев N-Gage играть где угодно, с кем угодно, возведя это в рекламный слоган линейки N-Gage.

В России было трудно купить нужную игру для N-Gage, пока фирма Nokia не открыла свой флагманский магазин в Москве, где стала торговать игровыми картриджами напрямую. Некоторые игры доступны для скачивания в интернет-магазине Nokia Software Market. Однако все они не русифицированы и требуют знания одного из четырёх европейских языков.</text>
			<text lang="es">El N-Gage es un teléfono inteligente que combina características de un teléfono móvil y un sistema de juegos portátil desarrollado por Nokia, anunciado el 4 de noviembre de 2002 y lanzado el 7 de octubre de 2003. Utiliza la plataforma original Series 60 en Symbian OS v6.1.

N-Gage trató de alejar a los jugadores de Game Boy Advance incluyendo funciones telefónicas. No tuvo éxito, en parte porque los botones, diseñados para un teléfono, no se adaptaban bien a los juegos. Se dijo que el N-Gage original se parecía a un taco, lo que le valió el apodo de "Taco phone".

Nokia presentó el N-Gage QD en 2004 como un rediseño del N-Gage "Clásico" original, corrigiendo cuestiones y problemas de diseño ampliamente criticados. Sin embargo, el nuevo modelo fue incapaz de causar impacto, y con sólo 2 millones de unidades vendidas en sus dos años de vida, la N-Gage y su modelo QD fueron un fracaso comercial, incapaces de plantar cara a su rival de Nintendo.

La N-Gage se dejó de fabricar en febrero de 2006 y Nokia trasladó sus funciones de juego a determinados smartphones de la serie 60. Se anunció como N-Gage. Esto se anunció como la plataforma N-Gage o "N-Gage 2.0" en 2007, manteniendo el nombre de N-Gage.</text>
			<text lang="de">Das N-Gage ist ein von Nokia entwickeltes Smartphone, das die Funktionen eines Mobiltelefons und eines Handheld-Spielsystems kombiniert. Es wurde am 4. November 2002 angekündigt und am 7. Oktober 2003 veröffentlicht. Es läuft auf der ursprünglichen Series 60-Plattform unter Symbian OS v6.1.

N-Gage versuchte, die Spieler vom Game Boy Advance wegzulocken, indem es Telefonfunktionen enthielt. Dies war jedoch nicht erfolgreich, unter anderem weil die Tasten, die für ein Telefon konzipiert waren, sich nicht gut für Spiele eigneten. Das ursprüngliche N-Gage wurde als tacoähnlich beschrieben, was ihm den spöttischen Spitznamen "Taco phone" einbrachte.

Im Jahr 2004 stellte Nokia das N-Gage QD als Überarbeitung des ursprünglichen "klassischen" N-Gage vor und behob damit weithin kritisierte Probleme und Designfehler. Das neue Modell konnte sich jedoch nicht durchsetzen, und mit nur 2 Millionen verkauften Geräten in zwei Jahren waren das N-Gage und sein QD-Modell ein kommerzieller Misserfolg, der die Konkurrenz von Nintendo nicht herausfordern konnte.

Das N-Gage wurde im Februar 2006 eingestellt, und Nokia verlagerte seine Spielefunktionen auf ausgewählte Smartphones der Serie 60. Dies wurde 2007 als N-Gage-Plattform oder "N-Gage 2.0" angekündigt, wobei der Name N-Gage beibehalten wurde.</text>
			<text lang="fr">Le N-Gage est un smartphone combinant les caractéristiques d'un téléphone mobile et d'une console de jeu portable, développé par Nokia, annoncé le 4 novembre 2002 et commercialisé le 7 octobre 2003. Il fonctionne sur la plate-forme Series 60 originale sous Symbian OS v6.1.

N-Gage a tenté de détourner les joueurs du Game Boy Advance en incluant une fonctionnalité téléphonique. Cette tentative a échoué, en partie parce que les boutons, conçus pour un téléphone, n'étaient pas adaptés aux jeux. Le N-Gage original a été décrit comme ressemblant à un taco, ce qui lui a valu le surnom moqueur de "Taco phone".

Nokia a introduit le N-Gage QD en 2004 comme une refonte du N-Gage "classique" original, corrigeant les problèmes de conception largement critiqués. Cependant, le nouveau modèle n'a pas réussi à s'imposer et, avec seulement 2 millions d'unités vendues en deux ans, la N-Gage et son modèle QD ont été un échec commercial, incapables de rivaliser avec leur concurrent Nintendo.

La N-Gage a été abandonnée en février 2006, Nokia transférant ses capacités de jeu sur certains smartphones de la série 60. Cette évolution a été annoncée comme la plateforme N-Gage ou "N-Gage 2.0" en 2007, reprenant le nom de N-Gage.</text>
			<text lang="it">L'N-Gage è uno smartphone che combina le caratteristiche di un telefono cellulare e di un sistema di gioco portatile sviluppato da Nokia, annunciato il 4 novembre 2002 e rilasciato il 7 ottobre 2003. Esegue la piattaforma originale Series 60 su Symbian OS v6.1.

N-Gage ha cercato di attirare i giocatori lontano dal Game Boy Advance includendo le funzionalità telefoniche. L'operazione non ha avuto successo, in parte perché i pulsanti, progettati per un telefono, non erano adatti al gioco. L'N-Gage originale è stato descritto come simile a un taco, il che ha portato al soprannome beffardo di "Taco phone".

Nel 2004 Nokia ha introdotto l'N-Gage QD come riprogettazione dell'N-Gage "classico" originale, risolvendo i problemi di design e le questioni ampiamente criticate. Tuttavia, il nuovo modello non riuscì ad avere un impatto e, con solo 2 milioni di unità vendute nei due anni di vita, l'N-Gage e il suo modello QD furono un fallimento commerciale, incapaci di sfidare il rivale Nintendo.

L'N-Gage è stato dismesso nel febbraio 2006 e Nokia ha trasferito le sue funzionalità di gioco su alcuni smartphone della Serie 60. Nel 2007 è stata annunciata la piattaforma N-Gage o "N-Gage 2.0", con il nome N-Gage.</text>
			<text lang="pt">N-Gage é um smartphone desenvolvido pela Nokia que combina as características de um telefone celular e um sistema de jogos portátil. Foi apresentado em 4 de novembro de 2002 e lançado em 7 de outubro de 2003. O dispositivo funciona na plataforma original Series 60 com o sistema operacional Symbian OS v6.1.

O N-Gage tentava atrair jogadores do Game Boy Advance, introduzindo a funcionalidade de telefone. Essa tentativa falhou, em parte porque os botões, projetados para um telefone, não eram bem adaptados para jogos. O N-Gage original era descrito como semelhante a um taco, o que levou ao apelido irônico de "Taco phone".

A Nokia lançou o N-Gage QD em 2004 como um redesenho do N-Gage "clássico" original, corrigindo questões e problemas de design amplamente criticados. No entanto, o novo modelo não conseguiu causar impacto e, com apenas 2 milhões de unidades vendidas em dois anos, o N-Gage e seu modelo QD se mostraram um fracasso comercial, incapazes de competir com o rival da Nintendo.

O N-Gage foi descontinuado em fevereiro de 2006, e a Nokia transferiu as capacidades de jogos para smartphones selecionados da série 60. Isso foi anunciado como plataforma N-Gage ou "N-Gage 2.0" em 2007, mantendo o nome N-Gage.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
