<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme defaultView="Icons">
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text/>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Software</text>
			<text lang="pl">Oprogramowanie</text>
			<text lang="ru">Настройки</text>
			<text lang="es">Software</text>
			<text lang="fr">Logiciel</text>
			<text lang="it">Software</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>OD Commander</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>OD commander is a fork of Dingux Commander which is a gamepad-oriented file manager (if you have used some of the weaker SBC handhelds that run Dingoo you may already be familiar with the software). It follows the “x commander” philosophy of having the left panel show the “source” and the right panel show the “destination”, similar to Midnight Commander (which is also already included in Batocera).</text>
			<text lang="pl">OD Commander jest rozwidleniem Dingux Commandera, który jest menedżerem plików sterowanym za pomocą gamepada (jeśli korzystałeś z niektórych słabszych handheldów SBC, które obsługują Dingoo, możesz być już zaznajomiony z tym oprogramowaniem). Podąża za filozofią "x commander" polegającą na tym, że lewy panel pokazuje "źródło", a prawy panel pokazuje "miejsce docelowe", podobnie jak Midnight Commander (który jest już zawarty w Batocera).</text>
			<text lang="ru">OD commander - это форк Dingux Commander, который является файловым менеджером, ориентированным на геймпад (если вы пользовались слабыми портативными компьютерами SBC, на которых работает Dingoo, вы можете быть знакомы с этой программой). В нём используется философия "x commander", когда левая панель показывает "источник", а правая - "пункт назначения", подобно Midnight Commander (который также уже включён в Batocera).</text>
			<text lang="es">OD commander es un fork de Dingux Commander, que es un gestor de archivos orientado al gamepad (si has usado alguno de los dispositivos SBC más débiles que ejecutan Dingoo, puede que ya estés familiarizado con el software). Sigue la filosofía "x commander" de tener el panel izquierdo mostrando el "origen" y el panel derecho mostrando el "destino", similar a Midnight Commander (que también está incluido en Batocera).</text>
			<text lang="de">OD Commander ist ein Fork von Dingux Commander, einem Gamepad-orientierten Dateimanager (wenn Sie einige der schwächeren SBC-Handhelds benutzt haben, auf denen Dingoo läuft, sind Sie vielleicht schon mit der Software vertraut). Er folgt der "x commander"-Philosophie, bei der das linke Panel die "Quelle" und das rechte Panel das "Ziel" anzeigt, ähnlich wie der Midnight Commander (der auch schon in Batocera enthalten ist).</text>
			<text lang="fr">OD commander est un fork de Dingux Commander qui est un gestionnaire de fichiers orienté manette de jeu (si vous avez utilisé certains des ordinateurs de poche SBC plus faibles qui exécutent Dingoo, vous êtes peut-être déjà familier avec le logiciel). Il suit la philosophie de "x commander" en ayant le panneau de gauche montrant la "source" et le panneau de droite montrant la "destination", similaire à Midnight Commander (qui est aussi déjà inclus dans Batocera).</text>
			<text lang="it">OD Commander è un fork di Dingux Commander, un file manager orientato al gamepad (se avete usato alcuni dei palmari SBC più deboli che eseguono Dingoo potreste già conoscere il software). Segue la filosofia di "x commander": il pannello di sinistra mostra la "sorgente" e quello di destra la "destinazione", in modo simile a Midnight Commander (che è anche già incluso in Batocera).</text>
			<text lang="pt">O OD Commander é um fork do Dingux Commander, que é um gerenciador de arquivos controlado por gamepad (se você já usou alguns handhelds SBC mais fracos que suportam Dingoo, você pode estar familiarizado com este software). Ele segue a filosofia "x commander" que consiste em ter o painel esquerdo mostrando a "origem" e o painel direito mostrando o "destino", semelhante ao Midnight Commander (que já está incluído no Batocera).</text>
		</text>
	</view>
</theme>
