<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1994</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>OpenJazz</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Is a free, open-source version of the classic Jazz Jackrabbit games.
OpenJazz can be compiled on a wide range of operating systems, including Windows, macOS, GNU/Linux and BSD flavors. Also ports are available for some homebrew platforms, for example Wii and PSP.

With the demise of DOS-based operating systems, it has become necessary to use emulators to play old DOS games. Jazz Jackrabbit deserves more - and would benefit greatly from new features.</text>
			<text lang="pl">OpenJazz to darmowa, open-source'owa wersja klasycznych gier z serii Jazz Jackrabbit.

OpenJazz może być skompilowany na wielu systemach operacyjnych, w tym Windows, macOS, GNU/Linux i BSD. Dostępne są również porty dla niektórych platform homebrew, na przykład Wii i PSP.</text>
			<text lang="ru">Это бесплатная версия с открытым исходным кодом классической игры Jazz Jackrabbit.
OpenJazz может быть скомпилирован на широком спектре операционных систем, включая Windows, macOS, GNU/Linux и BSD. Также доступны порты для некоторых домашних платформ, например, Wii и PSP.

С уходом операционных систем на базе DOS стало необходимо использовать эмуляторы, чтобы играть в старые DOS-игры. Jazz Jackrabbit заслуживает большего - и очень выиграет от появления новых функций.</text>
			<text lang="es">Es una versión libre y de código abierto de los clásicos juegos Jazz Jackrabbit.
OpenJazz puede compilarse en una amplia gama de sistemas operativos, como Windows, macOS, GNU/Linux y BSD. También hay ports disponibles para algunas plataformas homebrew, por ejemplo Wii y PSP.

Con la desaparición de los sistemas operativos basados en DOS, se ha hecho necesario utilizar emuladores para jugar a viejos juegos de DOS. Jazz Jackrabbit merece más, y se beneficiaría enormemente de nuevas funciones.</text>
			<text lang="de">Ist eine freie, quelloffene Version der klassischen Jazz Jackrabbit Spiele.
OpenJazz kann auf einer Vielzahl von Betriebssystemen kompiliert werden, darunter Windows, macOS, GNU/Linux und BSD-Flavors. Es sind auch Portierungen für einige Homebrew-Plattformen verfügbar, zum Beispiel für Wii und PSP.

Mit dem Niedergang der DOS-basierten Betriebssysteme ist es notwendig geworden, Emulatoren zu verwenden, um alte DOS-Spiele zu spielen. Jazz Jackrabbit hat mehr verdient - und würde von neuen Funktionen sehr profitieren.</text>
			<text lang="fr">OpenJazz est une version libre et gratuite des jeux classiques Jazz Jackrabbit.
OpenJazz peut être compilé sur un large éventail de systèmes d'exploitation, y compris Windows, macOS, GNU/Linux et BSD. Des ports sont également disponibles pour certaines plateformes homebrew, comme la Wii et la PSP.

Avec la disparition des systèmes d'exploitation basés sur le DOS, il est devenu nécessaire d'utiliser des émulateurs pour jouer aux anciens jeux DOS. Jazz Jackrabbit mérite plus - et bénéficierait grandement de nouvelles fonctionnalités.</text>
			<text lang="it">È una versione gratuita e open-source dei classici giochi Jazz Jackrabbit.
OpenJazz può essere compilato su un'ampia gamma di sistemi operativi, tra cui Windows, macOS, GNU/Linux e BSD. Sono disponibili anche i porting per alcune piattaforme homebrew, ad esempio Wii e PSP.

Con la scomparsa dei sistemi operativi basati su DOS, è diventato necessario utilizzare emulatori per giocare ai vecchi giochi DOS. Jazz Jackrabbit merita di più e trarrebbe grande beneficio da nuove funzionalità.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
