<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.475 0.335</pos>
			<maxSize>0.20</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.195 0.335" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1981</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>MS-DOS</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.35</pos>
			<text>MS-DOS (em-es-DOSS; acronym for Microsoft Disk Operating System) is an operating system for x86-based personal computers mostly developed by Microsoft. Collectively, MS-DOS, its rebranding as IBM PC DOS, and some operating systems attempting to be compatible with MS-DOS, are sometimes referred to as "DOS" (which is also the generic acronym for disk operating system). MS-DOS was the main operating system for IBM PC compatible personal computers during the 1980s, from which point it was gradually superseded by operating systems offering a graphical user interface (GUI), in various generations of the graphical Microsoft Windows operating system.

IBM licensed and re-released it in 1981 as PC DOS 1.0 for use in its PCs. Although MS-DOS and PC DOS were initially developed in parallel by Microsoft and IBM, the two products diverged after twelve years, in 1993, with recognizable differences in compatibility, syntax, and capabilities.</text>
			<text lang="pl">MS-DOS (em-es-DOSS; akronim od Microsoft Disk Operating System) to system operacyjny dla komputerów osobistych opartych na architekturze x86, opracowany głównie przez firmę Microsoft. Wspólnie, MS-DOS, jego rebranding jako IBM PC DOS, i niektóre systemy operacyjne próbujące być kompatybilne z MS-DOS, są czasami określane jako "DOS" (który jest również skrótem). MS-DOS był głównym systemem operacyjnym dla komputerów osobistych kompatybilnych z IBM PC w latach osiemdziesiątych, od tego momentu był stopniowo zastępowany przez systemy operacyjne oferujące graficzny interfejs użytkownika (GUI), w różnych generacjach graficznego systemu operacyjnego Microsoft Windows.

Firma IBM udzieliła licencji i ponownie wydała go w 1981 roku jako PC DOS 1.0 do użytku w swoich komputerach PC. Chociaż MS-DOS i PC DOS były początkowo rozwijane równolegle przez Microsoft i IBM, oba produkty rozeszły się po dwunastu latach, w 1993 roku, z rozpoznawalnymi różnicami w kompatybilności, składni i możliwościach.</text>
			<text lang="fr">MS-DOS (abréviation de Microsoft Disk Operating System) est le système d'exploitation de type DOS développé par Microsoft pour l'IBM PC d'abord, puis pour les compatibles PC. Il s'agit d'un système fonctionnant en mode réel, monotâche et mono-utilisateur, et équipé par défaut d'une interface en ligne de commande. Des années 1980 au début des années 1990, il a été le système le plus utilisé sur compatible PC, avant d'être progressivement remplacé par des systèmes d'exploitation plus évolués, notamment Windows. Son développement est maintenant arrêté.</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Дисковая операционная система для компьютеров на базе архитектуры x86. MS-DOS — самая известная ОС среди семейства DOS-совместимых операционных систем и самая используемая среди IBM PC-совместимых компьютеров с 1980-х до середины 1990-х годов, пока её не вытеснили операционные системы с графическим пользовательским интерфейсом, в основном из семейства Microsoft Windows.

В 1981 году корпорация IBM разместила запрос на создание операционной системы, которая должна была использоваться в новом семействе компьютеров IBM PC. Microsoft выкупила права на операционную систему 86-DOS у Seattle Computer Products и начала работу по её модификации под требования IBM. Впоследствии IBM лицензировала MS-DOS и выпустила её в августе 1981 года под наименованием PC DOS 1.0. В дальнейшем разработка MS-DOS и PC DOS велась Microsoft и IBM совместно до 1993 года, когда были выпущены два раздельных релиза — 6.0 от Microsoft и 6.1 от IBM.

25 марта 2014 года музей компьютерной истории в Маунтин-Вью с разрешения компании Microsoft обнародовал исходный код операционной системы MS-DOS (версии 1.1 и 2.0), вышедшей в 1981 году, а также текстового редактора Word (1.1а) для Windows. В 2018 году был опубликован исходный код ОС MS-DOS версий 1.25 и 2.0 под свободной лицензией MIT.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>