<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.51 0.368</pos>
			<maxSize>0.22</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.23 0.368" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1981</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Nec</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>PC-8800 Series</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The PC-8800 series (Japanese: PC-8800シリーズ, Hepburn: Pī Shī Hassen Happyaku Shirīzu), commonly shortened to PC-88, are a brand of Zilog Z80-based 8-bit home computers released by Nippon Electric Company (NEC) in 1981 and primarily sold in Japan.

The PC-8800 series sold extremely well and became one of the three major Japanese home computers of the 1980s, along with the Fujitsu FM-7 and Sharp X1. It was later eclipsed by NEC's 16-bit PC-9800 series, although it still maintained strong sales up until the early 90s.

NEC's American subsidiary, NEC Home Electronics (USA), marketed variations of the PC-8800 in the United States as well as for Canada.</text>
			<text lang="pl">Seria PC-8800 (japoński: PC-8800シリーズ, Hepburn: Pī Shī Hassen Happyaku Shirīzu), powszechnie skracana do PC-88, to marka 8-bitowych komputerów domowych opartych na Zilog Z80, wydanych przez Nippon Electric Company (NEC) w 1981 roku i sprzedawanych głównie w Japonii.

Seria PC-8800 sprzedawała się wyjątkowo dobrze i stała się jednym z trzech głównych japońskich komputerów domowych lat 80-tych, wraz z Fujitsu FM-7 i Sharp X1. Później została przyćmiona przez 16-bitową serię PC-9800 firmy NEC, choć nadal utrzymywała wysoką sprzedaż aż do początku lat 90.

Amerykańska filia firmy NEC, NEC Home Electronics (USA), sprzedawała odmiany PC-8800 w Stanach Zjednoczonych i Kanadzie.</text>
			<text lang="fr">Le PC-88 (de son nom complet NEC PC-8801) est un micro-ordinateur japonais créé par NEC en 1981 et basé à sa sortie sur le microprocesseur Zilog Z80. Le PC-88 a connu un franc succès au Japon, mais n'a été commercialisé dans aucun autre pays.

Quelques sociétés ont développé des logiciels exclusifs pour cette plate-forme comme Enix, Square, Sega, Falcom, Bandai Soft, HAL Laboratory, ASCII, Pony Canyon, T&E Soft, ou encore WolfTeam. Beaucoup de séries de jeux vidéo populaires sont sorties sur ce micro-ordinateurs telles Snatcher, Thexder, Dragon Slayer et Ys.

Hudson Soft demanda à Nintendo de porter certains titres sortis auparavant sur Famicom comme Excitebike, Balloon Fight, Tennis, Donkey Kong 3, Golf et Ice Climber, ainsi que des ports exclusifs au PC-88 de Mario Bros. comme Mario Bros. Special et Punch Ball Mario Bros.. De manière plus notable, ils développèrent une version unique de Super Mario Bros. pour le PC-88 intitulée Super Mario Bros. Special. Le jeu est depuis tombé dans l'oubli ; ainsi, les fans l'appellent les vrais « Lost Levels ».

Le système possédait aussi son propre langage BASIC (le N88-BASIC), ce qui était plutôt commun pour les ordinateurs personnels durant les années 1980.</text>
			<text lang="de">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">NEC PC-8800 (неформальное название — PC-88) — семейство восьмибитных компьютеров компании NEC на базе Z80-совместимого процессора. Компьютеры семейства являлись одними из самых популярных в Японии благодаря сбалансированному соотношению «цена-характеристики». Начиная с модели mkII SR компьютеры поставлялись также в США[1][2], но там большой популярности им получить не удалось.

Первые модели семейства позиционировались как бизнес-решения, но после выхода в 1982 году PC-9801 компьютер стал продвигаться как устройство для хобби и игр. Модель PC-8801 mk IISR, серьёзно улучшенная в плане графики и звука, окончательно закрепила это направление. Упадок семейства начался в 1987 году, когда вычислительных мощностей для игр стало не хватать. Игроки стали переходить на более мощные PC-98 и Sharp X68000.

Видеоигровой композитор Юдзо Косиро использовал PC-8801 для написания саундтреков к играм для Mega Drive (например, Streets of Rage), несмотря на наличие более совершенных средств. Саундтрек к играм серии Etryan Odyssey для Nintendo DS также был написан на этом компьютере.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>