<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.3</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.4 0.5</origin>			
			<pos>0.441 0.335</pos>
			<maxSize>0.26</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.161 0.335" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.3</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.4 0.5</origin>
			<pos>0.441 0.335</pos>
			<maxSize>0.248</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.161 0.335" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1994</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nec</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>PC-FX</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The PC-FX is a 32-bit home video game console developed by both NEC and Hudson Soft and released in Japan in 1994. Powered by an NEC V810 CPU and using CD-ROMs, the PC-FX was intended as the successor to the PC Engine and its international counterpart the TurboGrafx-16, two successful video game consoles from the late 1980s. It is NEC's final foray into the home console market.

The console is shaped like a tower PC and was meant to be similarly upgradeable. However the PC-FX lacked a 3D polygon-based graphics chip which rendered the system underpowered in comparison to its competitors. It was also expensive and lacked developer support, and as a result it was unable to compete effectively with its fifth generation peers. The PC-FX was NEC's last home video game console, and was discontinued in February 1998. It was considered a commercial failure.</text>
			<text lang="pl">PC-FX – konsola gier wideo wydana przez NEC Corporation. Miała to być 32-bitowa następca konsoli TurboGrafx-16. Wydana wyłącznie w Japonii.
Swoim wyglądem przypomina typowy komputer osobisty.PC-FX został oparty na podstawie 32-bitowego prototypu, Iron Man. Został on stworzony w 1992, podczas dalszej popularności PC Engine w Japonii.

W 1993 roku zostało wydane 3DO Interactive Multiplayer, będącą jedną z najmocniejszych konsol gier video w tym czasie. Na końcówkę 1994 Sega i Sony planowały też wydać swoje konsole - kolejno Segę Saturn jako następcę Segi Genesis i Playstation. Widząc rozpoczynanie się piątej generacji konsol, a także zwracając uwagę na sukces PC-Engine, NEC postanowiło stworzyć nową konsolę opartą na Iron Manie

Wydanie konsoli przez NEC, 23 grudnia 1994 w Japonii, zbiegło się z premierą PlayStation. PC-FX z miejsca stał się konsolą niszową, nie odnoszącą większych sukcesów. Miała problemy z generowaniem 3D. Na konsolę wydawano głównie symulatory randek i przygodówki, rzadziej gry RPG, strategie czy gry sportowe. Razem na PC-FX wydano 62 gry, w tym 8 gier oznaczonych tylko dla dorosłych.

Konsola ostatecznie nie została wydana poza Japonią, w której przetrwała do I kwartału 1998 roku.</text>
			<text lang="ru">32-разрядная игровая консоль, разработанная компанией NEC. Преемник предыдущей консоли от этой компании, PC Engine (известной в США под названием TurboGrafx 16). Выпущена в Японии 23 декабря 1994 года. PC-FX использовала для хранения игр только CD-диски, в отличие от PCE (TG16), игры для которой хранились на специальных картриджах HuCards (а также на CD, при наличии внешнего, или встроенного в некоторых моделях, CD-привода). Консоль имела необычный дизайн, более типичный для компьютера, чем для игровой консоли. Её корпус представлял собой вертикальную «башню», тогда как большинство консолей имеют плоскую горизонтальную форму. Геймпад внешне был похож на геймпад от Sega Mega Drive. Другая интересная особенность консоли — наличие трёх портов расширения. Обычно они редко используются на консолях, так как их наличие увеличивает цену, не представляя особой пользы для конечного пользователя.

Поскольку PC-FX оказалась в невыгодном положении относительно конкурирующих систем, NEC пришлось выбрать более либеральную политику по отношению к выпускаемым на PC-FX играм. Обычно компании, выпускающие консоли, строго следят за качеством и тематикой выходящих на их системах игр, но NEC позволила разработчикам ПО выпускать что угодно, чтобы получить хоть какую-то поддержку с их стороны. В результате, PC-FX получила репутацию консоли, изобилующей играми в жанре хентай и симуляторами знакомств.</text>
			<text lang="es">La PC-FX es una videoconsola doméstica de 32 bits desarrollada por NEC y Hudson Soft y lanzada en Japón en 1994. Equipada con una CPU NEC V810 y CD-ROM, la PC-FX se concibió como sucesora de la PC Engine y de su homóloga internacional, la TurboGrafx-16, dos exitosas consolas de videojuegos de finales de la década de 1980. Se trata de la última incursión de NEC en el mercado de las consolas domésticas.

La consola tiene la forma de un PC de torre y se pretendía que fuera igualmente actualizable. Sin embargo, la PC-FX carecía de un chip gráfico basado en polígonos 3D, lo que la convertía en un sistema poco potente en comparación con sus competidoras. Además, era caro y carecía de soporte para desarrolladores, por lo que no pudo competir eficazmente con sus homólogos de quinta generación. La PC-FX fue la última videoconsola doméstica de NEC y dejó de fabricarse en febrero de 1998. Se consideró un fracaso comercial.</text>
			<text lang="de">Der PC-FX ist eine 32-Bit-Videospielkonsole für den Heimgebrauch, die sowohl von NEC als auch von Hudson Soft entwickelt und 1994 in Japan veröffentlicht wurde. Angetrieben von einer NEC V810 CPU und unter Verwendung von CD-ROMs war der PC-FX als Nachfolger der PC Engine und seines internationalen Gegenstücks, dem TurboGrafx-16, zwei erfolgreichen Videospielkonsolen aus den späten 1980er Jahren, gedacht. Es ist der letzte Vorstoß von NEC in den Heimkonsolenmarkt.

Die Konsole hat die Form eines Tower-PCs und sollte in ähnlicher Weise aufrüstbar sein. Dem PC-FX fehlte jedoch ein auf 3D-Polygonen basierender Grafikchip, wodurch das System im Vergleich zu seinen Konkurrenten zu schwach war. Außerdem war das System teuer und es fehlte ihm an Entwicklerunterstützung, so dass es nicht in der Lage war, mit seinen Konkurrenten der fünften Generation zu konkurrieren. Der PC-FX war die letzte Heimvideospielkonsole von NEC und wurde im Februar 1998 eingestellt. Sie wurde als kommerzieller Misserfolg betrachtet.</text>
			<text lang="fr">Le PC-FX est une console de jeu vidéo domestique 32 bits développée par NEC et Hudson Soft et commercialisée au Japon en 1994. Alimentée par un processeur NEC V810 et utilisant des CD-ROM, la PC-FX a été conçue comme le successeur de la PC Engine et de son homologue internationale la TurboGrafx-16, deux consoles de jeux vidéo à succès de la fin des années 1980. Il s'agit de la dernière incursion de NEC sur le marché des consoles de salon.

La console a la forme d'un PC à tour et devait pouvoir être mise à niveau de la même manière. Cependant, le PC-FX ne disposait pas d'une puce graphique 3D à base de polygones, ce qui rendait le système sous-puissant par rapport à ses concurrents. Il était également cher et ne bénéficiait pas du soutien des développeurs, ce qui l'a empêché de rivaliser efficacement avec ses homologues de la cinquième génération. La PC-FX a été la dernière console de jeux vidéo de salon de NEC et a été abandonnée en février 1998. Elle a été considérée comme un échec commercial.</text>
			<text lang="it">Il PC-FX è una console per videogiochi domestici a 32 bit sviluppata da NEC e Hudson Soft e rilasciata in Giappone nel 1994. Alimentata da una CPU NEC V810 e con l'utilizzo di CD-ROM, il PC-FX doveva essere il successore del PC Engine e della sua controparte internazionale TurboGrafx-16, due console per videogiochi di successo della fine degli anni Ottanta. Fu l'ultima incursione di NEC nel mercato delle console domestiche.

La console ha la forma di un PC a torre e doveva essere aggiornabile in modo simile. Tuttavia, il PC-FX non disponeva di un chip grafico 3D basato su poligoni, il che rendeva il sistema poco potente rispetto ai suoi concorrenti. Inoltre, era costoso e mancava di supporto agli sviluppatori, e di conseguenza non era in grado di competere efficacemente con i suoi colleghi di quinta generazione. Il PC-FX fu l'ultima console per videogiochi domestica di NEC e venne dismessa nel febbraio 1998. Fu considerata un fallimento commerciale.</text>
			<text lang="pt">PC-FX – console de videogame lançada pela NEC Corporation. Era para ser a sucessora de 32 bits do console TurboGrafx-16. Lançada exclusivamente no Japão.

Em sua aparência, lembra um computador pessoal típico. O PC-FX foi baseado no protótipo de 32 bits, Iron Man. Foi criado em 1992, durante a popularidade contínua do PC Engine no Japão.

Em 1993, foi lançado o 3DO Interactive Multiplayer, sendo um dos consoles de videogame mais poderosos da época. No final de 1994, a Sega e a Sony também planejavam lançar seus consoles – o Sega Saturn como sucessor do Sega Genesis e o PlayStation, respectivamente. Vendo o início da quinta geração de consoles, além de notar o sucesso do PC-Engine, a NEC decidiu criar um novo console baseado no Iron Man.

O lançamento do console pela NEC, em 23 de dezembro de 1994 no Japão, coincidiu com a estreia do PlayStation. O PC-FX imediatamente se tornou um console de nicho, sem grande sucesso. Tinha problemas com a geração de 3D. Principalmente, jogos de simulação de encontros e de aventura eram lançados para o console, raramente RPGs, jogos de estratégia ou esportivos. Ao todo, 62 jogos foram lançados para PC-FX, incluindo 8 jogos classificados para adultos.

O console, por fim, não foi lançado fora do Japão, onde permaneceu até o primeiro trimestre de 1998.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
