<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.50 0.335</pos>
			<maxSize>0.248</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.335" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1994</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Nec</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>PC-FX</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The PC-FX is a 32-bit home video game console developed by both NEC and Hudson Soft and released in Japan in 1994. Powered by an NEC V810 CPU and using CD-ROMs, the PC-FX was intended as the successor to the PC Engine and its international counterpart the TurboGrafx-16, two successful video game consoles from the late 1980s. It is NEC's final foray into the home console market.

The console is shaped like a tower PC and was meant to be similarly upgradeable. However the PC-FX lacked a 3D polygon-based graphics chip which rendered the system underpowered in comparison to its competitors. It was also expensive and lacked developer support, and as a result it was unable to compete effectively with its fifth generation peers. The PC-FX was NEC's last home video game console, and was discontinued in February 1998. It was considered a commercial failure.</text>
			<text lang="pl">PC-FX – konsola gier wideo wydana przez NEC Corporation. Miała to być 32-bitowa następca konsoli TurboGrafx-16. Wydana wyłącznie w Japonii.
Swoim wyglądem przypomina typowy komputer osobisty.PC-FX został oparty na podstawie 32-bitowego prototypu, Iron Man. Został on stworzony w 1992, podczas dalszej popularności PC Engine w Japonii.

W 1993 roku zostało wydane 3DO Interactive Multiplayer, będącą jedną z najmocniejszych konsol gier video w tym czasie. Na końcówkę 1994 Sega i Sony planowały też wydać swoje konsole - kolejno Segę Saturn jako następcę Segi Genesis i Playstation. Widząc rozpoczynanie się piątej generacji konsol, a także zwracając uwagę na sukces PC-Engine, NEC postanowiło stworzyć nową konsolę opartą na Iron Manie

Wydanie konsoli przez NEC, 23 grudnia 1994 w Japonii, zbiegło się z premierą PlayStation. PC-FX z miejsca stał się konsolą niszową, nie odnoszącą większych sukcesów. Miała problemy z generowaniem 3D. Na konsolę wydawano głównie symulatory randek i przygodówki, rzadziej gry RPG, strategie czy gry sportowe. Razem na PC-FX wydano 62 gry, w tym 8 gier oznaczonych tylko dla dorosłych.

Konsola ostatecznie nie została wydana poza Japonią, w której przetrwała do I kwartału 1998 roku.</text>
			<text lang="ru">32-разрядная игровая консоль, разработанная компанией NEC. Преемник предыдущей консоли от этой компании, PC Engine (известной в США под названием TurboGrafx 16). Выпущена в Японии 23 декабря 1994 года. PC-FX использовала для хранения игр только CD-диски, в отличие от PCE (TG16), игры для которой хранились на специальных картриджах HuCards (а также на CD, при наличии внешнего, или встроенного в некоторых моделях, CD-привода). Консоль имела необычный дизайн, более типичный для компьютера, чем для игровой консоли. Её корпус представлял собой вертикальную «башню», тогда как большинство консолей имеют плоскую горизонтальную форму. Геймпад внешне был похож на геймпад от Sega Mega Drive. Другая интересная особенность консоли — наличие трёх портов расширения. Обычно они редко используются на консолях, так как их наличие увеличивает цену, не представляя особой пользы для конечного пользователя.

Поскольку PC-FX оказалась в невыгодном положении относительно конкурирующих систем, NEC пришлось выбрать более либеральную политику по отношению к выпускаемым на PC-FX играм. Обычно компании, выпускающие консоли, строго следят за качеством и тематикой выходящих на их системах игр, но NEC позволила разработчикам ПО выпускать что угодно, чтобы получить хоть какую-то поддержку с их стороны. В результате, PC-FX получила репутацию консоли, изобилующей играми в жанре хентай и симуляторами знакомств.</text>
			<text lang="fr">Le PC-FX est une console de jeu vidéo domestique 32 bits développée par NEC et Hudson Soft et commercialisée au Japon en 1994. Alimentée par un processeur NEC V810 et utilisant des CD-ROM, la PC-FX a été conçue comme le successeur de la PC Engine et de son homologue internationale la TurboGrafx-16, deux consoles de jeux vidéo à succès de la fin des années 1980. Il s'agit de la dernière incursion de NEC sur le marché des consoles de salon.

La console a la forme d'un PC à tour et devait pouvoir être mise à niveau de la même manière. Cependant, le PC-FX ne disposait pas d'une puce graphique 3D à base de polygones, ce qui rendait le système sous-puissant par rapport à ses concurrents. Il était également cher et ne bénéficiait pas du soutien des développeurs, ce qui l'a empêché de rivaliser efficacement avec ses homologues de la cinquième génération. La PC-FX a été la dernière console de jeux vidéo de salon de NEC et a été abandonnée en février 1998. Elle a été considérée comme un échec commercial.</text>
			<text lang="it">Il PC-FX è una console per videogiochi domestici a 32 bit sviluppata da NEC e Hudson Soft e rilasciata in Giappone nel 1994. Alimentata da una CPU NEC V810 e con l'utilizzo di CD-ROM, il PC-FX doveva essere il successore del PC Engine e della sua controparte internazionale TurboGrafx-16, due console per videogiochi di successo della fine degli anni Ottanta. Fu l'ultima incursione di NEC nel mercato delle console domestiche.

La console ha la forma di un PC a torre e doveva essere aggiornabile in modo simile. Tuttavia, il PC-FX non disponeva di un chip grafico 3D basato su poligoni, il che rendeva il sistema poco potente rispetto ai suoi concorrenti. Inoltre, era costoso e mancava di supporto agli sviluppatori, e di conseguenza non era in grado di competere efficacemente con i suoi colleghi di quinta generazione. Il PC-FX fu l'ultima console per videogiochi domestica di NEC e venne dismessa nel febbraio 1998. Fu considerata un fallimento commerciale.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
