<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.49 0.5</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.237</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.208 0.402" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.49 0.5</origin>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<maxSize>0.227</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.208 0.402" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1983</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Casio</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>PV-1000</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) is a third-generation home video game console manufactured by Casio and released in Japan in 1983. It was discontinued less than a year after release.

The PV-1000 was released in October 1983. It was only released in Japan where it sold for 14,800 yen. Casio failed to achieve a significant market share. According to retrogames.co.uk the console was pulled after several weeks; due to low sales.

The PV-1000 is powered by a Zilog Z80 CPU, with 2 KB RAM, with 1 KB allocated as VRAM. It also has an additional 1 KB devoted to a character generator. Graphics were provided by a Texas Instruments TMS9918, generating a 256x192 pixel resolution with 8 colours. The console contains a NEC D65010G031 chip used to output video and sound. It had three square wave voices with 6 bits to control the period.</text>
			<text lang="pl">Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) to domowa konsola gier wideo trzeciej generacji wyprodukowana przez Casio i wydana w Japonii w 1983 roku. Została wycofana z produkcji mniej niż rok po wydaniu.

PV-1000 została wydana w październiku 1983 roku. Wypuszczono ją tylko w Japonii, gdzie sprzedawano ją za 14.800 jenów. Casio nie zdołało osiągnąć znaczącego udziału w rynku. Według retrogames.co.uk konsola została wycofana po kilku tygodniach z powodu niskiej sprzedaży.

PV-1000 jest napędzana przez procesor Zilog Z80, posiada 2 KB pamięci RAM, z czego 1 KB jest przeznaczony na pamięć VRAM. Posiada również dodatkowy 1 KB przeznaczony na generator znaków. Za grafikę odpowiadał układ Texas Instruments TMS9918, generujący obraz o rozdzielczości 256x192 pikseli i 8 kolorach. W konsoli umieszczono układ NEC D65010G031 służący do wyprowadzania obrazu i dźwięku. Posiadał on trzy głosy fali kwadratowej z 6 bitami do sterowania cyklem.</text>
			<text lang="ru">8-битная игровая приставка, выпущенная японской компанией Casio в октябре 1983 года по цене 14 800 иен (139 $)

Приставка была выпущена на заре третьего поколения игровых систем, когда многие компании пробовали завоевать себе место на рынке видеоигр. Только в Японии в том же 1983 году появились Nichibutsu My Vision от компании Nichibutsu, Gakken Compact Vision от Gakken Co., Ltd., SG-1000 от Sega и Famicom от Nintendo. Спустя два месяца после выхода консоли Casio выпустила на её основе домашний компьютер PV-2000, не совместимый с ней.

Успеха консоль не имела, рынок был быстро завоёван приставками от Sega и Nintendo, и уже через небольшой период времени продажи и выпуск игр к PV-1000 были прекращены.</text>
			<text lang="es">La Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) es una videoconsola doméstica de tercera generación fabricada por Casio y lanzada en Japón en 1983. Se dejó de fabricar menos de un año después de su lanzamiento.

La PV-1000 salió a la venta en octubre de 1983. Sólo salió a la venta en Japón, donde se vendió por 14.800 yenes. Casio no consiguió una cuota de mercado significativa. Según retrogames.co.uk, la consola se retiró después de varias semanas debido a las bajas ventas.

La PV-1000 funciona con una CPU Zilog Z80, 2 KB de RAM y 1 KB de VRAM. También tiene 1 KB adicional dedicado a un generador de caracteres. Los gráficos fueron proporcionados por un Texas Instruments TMS9918, generando una resolución de 256x192 píxeles con 8 colores. La consola contiene un chip NEC D65010G031 utilizado para la salida de vídeo y sonido. Tenía tres voces de onda cuadrada con 6 bits para controlar el periodo.</text>
			<text lang="de">Das Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) ist eine Heimvideospielkonsole der dritten Generation, die von Casio hergestellt und 1983 in Japan veröffentlicht wurde. Sie wurde weniger als ein Jahr nach der Veröffentlichung eingestellt.

Der PV-1000 wurde im Oktober 1983 veröffentlicht. Es wurde nur in Japan veröffentlicht, wo es für 14.800 Yen verkauft wurde. Casio gelang es nicht, einen bedeutenden Marktanteil zu erreichen. Nach Angaben von retrogames.co.uk wurde die Konsole aufgrund der geringen Verkaufszahlen nach einigen Wochen vom Markt genommen.

Der PV-1000 wird von einer Zilog Z80-CPU angetrieben und verfügt über 2 KB RAM, von denen 1 KB als VRAM zugewiesen sind. Außerdem verfügt es über 1 KB für einen Zeichengenerator. Für die Grafik sorgt ein Texas Instruments TMS9918, der eine Auflösung von 256x192 Pixeln mit 8 Farben erzeugt. Die Konsole enthält einen NEC D65010G031 Chip, der für die Ausgabe von Video und Ton verwendet wird. Er verfügte über drei Rechteckwellen-Stimmen mit 6 Bits zur Steuerung der Periode.</text>
			<text lang="fr">La Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) est une console de jeu vidéo de salon de troisième génération fabriquée par Casio et commercialisée au Japon en 1983. Elle a été abandonnée moins d'un an après sa sortie.

Le PV-1000 est sorti en octobre 1983. Elle n'a été commercialisée qu'au Japon, où elle a été vendue au prix de 14 800 yens. Casio n'a pas réussi à obtenir une part de marché significative. Selon retrogames.co.uk, la console a été retirée du marché après plusieurs semaines en raison des faibles ventes.

Le PV-1000 est équipé d'un processeur Zilog Z80, d'une mémoire vive de 2 Ko, dont 1 Ko est alloué à la VRAM. Il dispose également d'une mémoire supplémentaire de 1 Ko consacrée à un générateur de caractères. Les graphiques sont fournis par un Texas Instruments TMS9918, générant une résolution de 256x192 pixels avec 8 couleurs. La console contient une puce NEC D65010G031 utilisée pour produire de la vidéo et du son. Elle disposait de trois voix d'ondes carrées avec 6 bits pour contrôler la période.</text>
			<text lang="it">Il Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) è una console per videogiochi di terza generazione prodotta da Casio e rilasciata in Giappone nel 1983. È stata dismessa meno di un anno dopo l'uscita.

Il PV-1000 è stato rilasciato nell'ottobre 1983. Venne commercializzata solo in Giappone, dove fu venduta al prezzo di 14.800 yen. Casio non riuscì a raggiungere una quota di mercato significativa. Secondo retrogames.co.uk, la console fu ritirata dopo alcune settimane a causa delle scarse vendite.

Il PV-1000 è alimentato da una CPU Zilog Z80, con 2 KB di RAM, di cui 1 KB allocato come VRAM. Dispone inoltre di un ulteriore 1 KB dedicato a un generatore di caratteri. La grafica è stata fornita da un Texas Instruments TMS9918, che genera una risoluzione di 256x192 pixel a 8 colori. La console contiene un chip NEC D65010G031 utilizzato per l'output video e audio. Disponeva di tre voci a onda quadra con 6 bit per il controllo del periodo.</text>
			<text lang="pt">Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) é um console doméstico de videogame de terceira geração produzido pela Casio e lançado no Japão em 1983. Foi descontinuado menos de um ano após o lançamento.

O PV-1000 foi lançado em outubro de 1983. Ele foi lançado apenas no Japão, onde era vendido por 14.800 ienes. A Casio não conseguiu atingir uma parcela significativa do mercado. De acordo com o retrogames.co.uk, o console foi descontinuado após algumas semanas devido às baixas vendas.

O PV-1000 é alimentado por um processador Zilog Z80, possui 2 KB de RAM, dos quais 1 KB é dedicado à memória VRAM. Ele também possui 1 KB adicional dedicado a um gerador de caracteres. A gráfica era gerenciada pelo chip Texas Instruments TMS9918, gerando uma imagem com resolução de 256x192 pixels e 8 cores. O console continha um chip NEC D65010G031 para saída de imagem e som. Ele possuía três canais de onda quadrada com 6 bits para controle do ciclo.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
