<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.44</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.4 0.5</origin>
			<pos>0.449 0.4565</pos>
			<maxSize>0.268</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.169 0.4565" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.44</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.4 0.5</origin>
			<pos>0.449 0.4565</pos>
			<maxSize>0.248</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.169 0.4565" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2021</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Raze</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Raze is a fork of Build engine games backed by GZDoom tech and combines Duke Nukem 3D, Blood, Redneck Rampage, Shadow Warrior and Exhumed/Powerslave in a single package. It is also capable of playing Nam and WW2 GI.

The game modules are based on the following sources:
- Duke Nukem: JFDuke, EDuke 2.0, World Tour extensions from DukeGDX and some minor fixes from EDuke32.
- Redneck Rampage: Nuke.YKT's reconstructed source available in the Rednukem Git repo.
- Blood: NBlood.
- Shadow Warrior: SWP and VoidSW.
- Exhumed/Powerslave: PCExhumed, with some enhancements inspired by PowerslaveGDX.
</text>
			<text lang="pl">Raze to zbór gier na Build engine wsparty technologią GZDoom i łączący w jednym pakiecie Duke Nukem 3D, Blood, Redneck Rampage, Shadow Warrior i Exhumed/Powerslave. Jest również w stanie uruchomić dodatki i mody takie jak np. NAM i WW2 GI.

Moduły gry oparte są na następujących źródłach:
- Duke Nukem: JFDuke, EDuke 2.0, rozszerzenia World Tour z DukeGDX i kilka drobnych poprawek z EDuke32.
- Redneck Rampage: Zrekonstruowane źródło Nuke.YKT dostępne w repo Rednukem Git.
- Blood: NBlood.
- Shadow Warrior: SWP i VoidSW.
- Exhumed/Powerslave: PCExhumed, z pewnymi ulepszeniami inspirowanymi przez PowerslaveGDX.</text>
			<text lang="ru">Кто бы мог подумать, что те, кто создал ZDOOM, LZDOOM и, наконец, GZDOOM, создадут source-порт и для игр, созданных на Build Engine. 

RAZE - это source-порт EDuke32 с дополнительными механиками, использованных в GZDOOM. Первая версия вышла совсем недавно - 8 апреля 2021 года. Разработали его Кристофер "Graf Zahl" Олкерс и Рейчел "Rachael" Александерсон  с включением нескольких других кодовых баз, в первую очередь из Build и EDuke32.

Поддерживаемые игры основаны на:
- Duke Nukem: JFDuke, EDuke 2.0, расширение World Tour от DukeGDX и некоторые мелкие исправления от EDuke32.
- Redneck Rampage: реконструированный исходный код Nuke.YKT доступный в репозитории Rednukem Git.
- Blood: NBlood.
- Shadow Warrior: SWP и VoidSW.
- Exhumed/Powerslave: PCExhumed с некоторыми улучшениями, вдохновленными PowerslaveGDX.</text>
			<text lang="es">Raze es un fork de juegos con motor Build respaldado por tecnología GZDoom y combina Duke Nukem 3D, Blood, Redneck Rampage, Shadow Warrior y Exhumed/Powerslave en un solo paquete. También es capaz de jugar Nam y WW2 GI.

Los módulos de juego se basan en las siguientes fuentes:
- Duke Nukem: JFDuke, EDuke 2.0, extensiones World Tour de DukeGDX y algunas correcciones menores de EDuke32.
- Redneck Rampage: Fuente reconstruida de Nuke.YKT disponible en el repositorio Git de Rednukem.
- Sangre: NBlood.
- Shadow Warrior: SWP y VoidSW.
- Exhumed/Powerslave: PCExhumed, con algunas mejoras inspiradas en PowerslaveGDX.</text>
			<text lang="de">Raze ist eine Abspaltung von Build-Engine-Spielen, die durch GZDoom-Technologie unterstützt wird und Duke Nukem 3D, Blood, Redneck Rampage, Shadow Warrior und Exhumed/Powerslave in einem einzigen Paket vereint. Es ist auch in der Lage, Nam und WW2 GI zu spielen.

Die Spielmodule basieren auf den folgenden Quellen:
- Duke Nukem: JFDuke, EDuke 2.0, World Tour Erweiterungen von DukeGDX und einige kleinere Korrekturen von EDuke32.
- Redneck Rampage: Nuke.YKT's rekonstruierter Quelltext ist im Rednukem Git Repo verfügbar.
- Blut: NBlood.
- Shadow Warrior: SWP und VoidSW.
- Exhumed/Powerslave: PCExhumed, mit einigen von PowerslaveGDX inspirierten Erweiterungen.</text>
			<text lang="fr">Raze est un fork des jeux Build engine soutenu par la technologie GZDoom et combine Duke Nukem 3D, Blood, Redneck Rampage, Shadow Warrior et Exhumed/Powerslave dans un seul package. Il est également capable de jouer à Nam et WW2 GI.

Les modules de jeu sont basés sur les sources suivantes :
- Duke Nukem : JFDuke, EDuke 2.0, les extensions World Tour de DukeGDX et quelques corrections mineures de EDuke32.
- Redneck Rampage : Source reconstruite de Nuke.YKT disponible dans le repo Git de Rednukem.
- Blood : NBlood.
- Shadow Warrior : SWP et VoidSW.
- Exhumed/Powerslave : PCExhumed, avec quelques améliorations inspirées de PowerslaveGDX.</text>
			<text lang="it">Raze è un fork dei giochi del motore Build supportato dalla tecnologia GZDoom e combina Duke Nukem 3D, Blood, Redneck Rampage, Shadow Warrior ed Exhumed/Powerslave in un unico pacchetto. È anche in grado di giocare a Nam e WW2 GI.

I moduli di gioco sono basati sulle seguenti fonti:
- Duke Nukem: JFDuke, EDuke 2.0, estensioni World Tour da DukeGDX e alcune correzioni minori da EDuke32.
- Redneck Rampage: Sorgente ricostruito di Nuke.YKT disponibile nel repo Git di Rednukem.
- Sangue: NBlood.
- Shadow Warrior: SWP e VoidSW.
- Exhumed/Powerslave: PCExhumed, con alcuni miglioramenti ispirati a PowerslaveGDX.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
