<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.33</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.365</pos>
			<maxSize>0.225</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.365" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.33</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.365</pos>
			<maxSize>0.205</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.365" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1989</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>MGT</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>SAM Coupé</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The SAM Coupé is an 8-bit British home computer that was first released in late 1989. It was designed to have compatibility with the Sinclair ZX Spectrum, albeit in 48K mode only.

It features a compatible screen mode and emulated compatibility, and was marketed as a logical upgrade from the Spectrum. It was originally manufactured by Miles Gordon Technology (MGT), based in Swansea in the United Kingdom.

Its release at a time when 16-bit home computers were more prevalent, and a lack of commercial software titles, led to it being a commercial failure.</text>
			<text lang="pl">SAM Coupé to 8-bitowy brytyjski komputer domowy, który został po raz pierwszy wydany pod koniec 1989 roku. Został zaprojektowany, aby mieć kompatybilność z Sinclair ZX Spectrum, choć tylko w trybie 48K.

Posiada kompatybilny tryb ekranu i emulowana kompatybilność, i był sprzedawany jako logiczne uaktualnienie z Spectrum. Został wyprodukowany przez Miles Gordon Technology (MGT), z siedzibą w Swansea w Wielkiej Brytanii.

Jego wydanie w czasie, gdy 16-bitowe komputery domowe były bardziej powszechne, a także brak komercyjnych tytułów oprogramowania, doprowadziły do tego, że był komercyjną porażką.</text>
			<text lang="ru">8-разрядный домашний компьютер, выпущенный в Великобритании компанией Miles Gordon Technology (MGT) в 1989 году. Компьютер мог эмулировать ZX Spectrum 48 и позиционировался в качестве обновления для него.

«SAM Coupé» построен на микропроцессоре Z80B, работающем на тактовой частоте 6 МГц, и имеет ASIC-микросхему, подобную ULA в ZX Spectrum. Доступное процессору адресное пространство в 64 КБ разделено на четыре блока по 16 КБ, в которые, используя порты ввода-вывода, можно включать различные блоки ОЗУ. В базовой модели на плате размещалось 256 КБ ОЗУ, которые можно было увеличить до 512 КБ; помимо этого, память можно было наращивать дополнительными блоками по 1 МБ, максимум 4 таких блока. Основным носителем данных была компакт-кассета, также была возможность установки в корпус одного или двух приводов гибких дисков 3½ дюйма. Микросхема Philips SAA 1099 предоставляла шестиканальный стереозвук с диапазоном в 8 октав.</text>
			<text lang="es">El SAM Coupé es un ordenador doméstico británico de 8 bits que salió a la venta a finales de 1989. Fue diseñado para ser compatible con el Sinclair ZX Spectrum, aunque sólo en modo 48K.

Cuenta con un modo de pantalla compatible y compatibilidad emulada, y se comercializó como una actualización lógica del Spectrum. Fue fabricado originalmente por Miles Gordon Technology (MGT), con sede en Swansea (Reino Unido).

Salió a la venta en una época en la que los ordenadores domésticos de 16 bits eran más frecuentes, y la falta de títulos de software comercial hizo que fuera un fracaso comercial.</text>
			<text lang="de">Der SAM Coupé ist ein britischer 8-Bit-Heimcomputer, der Ende 1989 auf den Markt kam. Er wurde entwickelt, um mit dem Sinclair ZX Spectrum kompatibel zu sein, wenn auch nur im 48K-Modus.

Er verfügt über einen kompatiblen Bildschirmmodus und emulierte Kompatibilität und wurde als logische Weiterentwicklung des Spectrum vermarktet. Er wurde ursprünglich von Miles Gordon Technology (MGT) mit Sitz in Swansea im Vereinigten Königreich hergestellt.

Sein Erscheinen zu einer Zeit, als 16-Bit-Heimcomputer weiter verbreitet waren, und ein Mangel an kommerziellen Softwaretiteln führten dazu, dass er ein kommerzieller Misserfolg wurde.</text>
			<text lang="fr">Le SAM Coupé est un ordinateur domestique britannique 8 bits qui a été commercialisé pour la première fois à la fin de l'année 1989. Il a été conçu pour être compatible avec le Sinclair ZX Spectrum, mais uniquement en mode 48K.

Il dispose d'un mode d'écran compatible et d'une compatibilité émulée, et a été commercialisé comme une évolution logique du Spectrum. Il a été fabriqué à l'origine par Miles Gordon Technology (MGT), basé à Swansea au Royaume-Uni.

Sa sortie à une époque où les ordinateurs domestiques 16 bits étaient plus répandus, et le manque de logiciels commerciaux, ont fait de lui un échec commercial.</text>
			<text lang="it">Il SAM Coupé è un home computer britannico a 8 bit rilasciato per la prima volta alla fine del 1989. Fu progettato per essere compatibile con il Sinclair ZX Spectrum, anche se solo in modalità 48K.

Dispone di una modalità di schermo compatibile e di compatibilità emulativa ed è stato commercializzato come un logico aggiornamento dello Spectrum. Fu originariamente prodotto da Miles Gordon Technology (MGT), con sede a Swansea, nel Regno Unito.

Il suo rilascio, in un periodo in cui i computer domestici a 16 bit erano più diffusi, e la mancanza di titoli software commerciali, lo portarono a essere un fallimento commerciale.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
