<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>20</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.498 0.39</pos>
			<maxSize>0.28</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.218 0.39" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.498 0.39</pos>
			<maxSize>0.305</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.218 0.39" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1995</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nintendo</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Satellaview</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Satellaview is a satellite modem peripheral produced by Nintendo for the Super Famicom in 1995. Containing 1 megabit of ROM space and an additional 512 kB of RAM, Satellaview allowed players to download games, magazines and other forms of content through satellite broadcasts provided by Japanese company St.GIGA. To use Satellaview, players had to purchase a special broadcast satellite (BS) tuner directly from St.GIGA or rent one for a six-month fee, and to pay monthly maintenance fees to both St.GIGA and Nintendo. It was attached to the bottom of the Super Famicom via the system's expansion port. It featured heavy support from third-party developers, including Squaresoft, Taito, Konami, Capcom and Seta.</text>
			<text lang="pl">Satellaview (jap. サテラビュー Saterabyū) – modem satelitarny stworzony dla konsoli Super Nintendo Entertainment System, wydany na wyłączność w Japonii w 1995 roku. Nazwa Satellaview to kontaminacja słów "Satellite" (satelita) i "view" (widok). "BS" oznacza "Broadcast Satellite", wspólną nazwę jednych z bezpośrednich satelitów nadawczych w Japonii. Ponieważ Satellaview wydane było tylko w Japonii, pojawiły się pewne zamieszania wśród anglojęzycznych entuzjastów, którzy błędnie rozszerzyli prefiks "BS". W rezultacie wiele błędnych tłumaczeń jest używanych i często rozpowszechnianych przez angielskojęzycznych graczy, najczęściej "Bandai Satellaview" lub "Broadcast Satellaview".

Został stworzony przez firmę Nintendo w celu odbioru sygnału z radia satelitarnego St. GIGA należącego do WOWOW. Dostępny dla zamówień przedpremierowych, które rozpoczęły się 13 lutego 1995, Satellaview wycenione było na 14,000¥ oraz 18,000¥ (około 401 zł i 516 zł). W skład zestawu wchodził m.in. kartridż BS-X i 8M Pakiet Pamięci (Memory Pak).

Firma St. GIGA była odpowiedzialna za zarządzanie serwerem plików, utrzymanie i wykonanie dubbing'u w grach "SoundLink". Transmisja danych dostarczanych przez firmę Nintendo otrzymała stały przedział czasowy, nazywany godziną Super Famicom (Super Famicom Hour スーパーファミコンアワー), podczas której zakodowane sygnały były przesyłane strumieniowo przez fale radiowe "BS digital hi-vision TV" (ＢＳデジタルハイビジョンテレビ), a następnie dekodowane przez BS Tuner (dekoder satelitarny) i przesyłane do Satellaview. Słuchacze St. GIGA byli już wyposażeni w BS Tuner'y nim owa firma zawarła kontrakt z Nintendo, więc właściciele Satellaview, którzy nie posiadali BS Tuner'a, musieli kupić go osobno od St. GIGA w cenie 33,000¥ (około 946 zł), a także zarejestrować się w comiesięcznych wspólnych opłatach Nintendo i St.GIGA. Alternatywnie, użytkownicy mogli wynająć BS Tuner od St. GIGA na okres 6 miesięcy w cenie 5,400¥ (około 154 zł). Nawet przy tak wysokiej cenie, St. GIGA odnotowało liczbę subskrypcji sięgającą 116,378 gospodarstw w marcu 1997, która spadła do około 46,000 użytkowników w czerwcu 2001 roku, rok po zakończeniu transmisji dla Satellaview.</text>
			<text lang="ru">В Японии был выпущен специальный модем Satellaview, подключавшийся к порту расширения Super Famicom и соединявшийся со станцией спутникового радио St.GIGA. Пользователи Satellaview могли загружать игровые новости и специально разработанные для такой связки игры. В основном они представляли собой ремейки или сиквелы старых игр для Famicom. Радио Satellaview просуществовало в эфире с 23 апреля 1995 года по 30 июня 2000 года. В США похожий, но относительно недолго просуществовавший сервис XBAND (англ.) позволял пользователям подключаться к сети через телефонный модем для игры с другими людьми по всей стране.</text>
			<text lang="es">El Satellaview es un periférico de módem por satélite producido por Nintendo para la Super Famicom en 1995. Con 1 megabit de espacio ROM y 512 kB adicionales de RAM, Satellaview permitía a los jugadores descargar juegos, revistas y otros contenidos a través de las emisiones vía satélite de la empresa japonesa St.GIGA. Para utilizar Satellaview, los jugadores tenían que comprar un sintonizador especial de satélite (BS) directamente a St.GIGA o alquilar uno por seis meses, y pagar cuotas mensuales de mantenimiento tanto a St.GIGA como a Nintendo. Se conectaba a la parte inferior de la Super Famicom a través del puerto de expansión de la consola. Contó con un gran apoyo de desarrolladores externos, como Squaresoft, Taito, Konami, Capcom y Seta.</text>
			<text lang="de">Das Satellaview ist ein Satellitenmodem-Peripheriegerät, das 1995 von Nintendo für das Super Famicom entwickelt wurde. Mit 1 Megabit ROM-Speicherplatz und zusätzlichen 512 kB RAM ermöglichte Satellaview den Spielern das Herunterladen von Spielen, Magazinen und anderen Inhalten über Satellitenübertragungen der japanischen Firma St.GIGA. Um Satellaview nutzen zu können, mussten die Spieler einen speziellen Satellitentuner (BS) direkt von St.GIGA kaufen oder gegen eine sechsmonatige Gebühr mieten und monatliche Wartungsgebühren sowohl an St.GIGA als auch an Nintendo entrichten. Er wurde an der Unterseite des Super Famicom über den Erweiterungsport des Systems angebracht. Es wurde von zahlreichen Drittentwicklern unterstützt, darunter Squaresoft, Taito, Konami, Capcom und Seta.</text>
			<text lang="fr">Le Satellaview est un modem satellite périphérique produit par Nintendo pour la Super Famicom en 1995. Contenant 1 mégabit d'espace ROM et 512 kB de RAM, le Satellaview permettait aux joueurs de télécharger des jeux, des magazines et d'autres formes de contenu par le biais d'émissions par satellite fournies par la société japonaise St.GIGA. Pour utiliser Satellaview, les joueurs devaient acheter un syntoniseur BS (Broadcast Satellite) spécial directement auprès de St.GIGA ou en louer un pour six mois, et payer des frais de maintenance mensuels à la fois à St.GIGA et à Nintendo. GIGA et Nintendo. Elle se fixait au bas de la Super Famicom via le port d'extension de la console. Elle a bénéficié d'un soutien important de la part de développeurs tiers, notamment Squaresoft, Taito, Konami, Capcom et Seta.</text>
			<text lang="it">Satellaview è una periferica modem satellitare prodotta da Nintendo per il Super Famicom nel 1995. Con 1 megabit di spazio ROM e 512 kB aggiuntivi di RAM, Satellaview permetteva ai giocatori di scaricare giochi, riviste e altri contenuti attraverso le trasmissioni satellitari fornite dalla società giapponese St.GIGA. Per utilizzare Satellaview, i giocatori dovevano acquistare uno speciale sintonizzatore satellitare (BS) direttamente da St.GIGA o noleggiarne uno per un canone di sei mesi, e pagare le spese di manutenzione mensili sia a St.GIGA che a Nintendo. Era collegato alla parte inferiore del Super Famicom tramite la porta di espansione della console. Ha goduto del supporto di sviluppatori di terze parti, tra cui Squaresoft, Taito, Konami, Capcom e Seta.</text>
			<text lang="pt">Satellaview (jap. サテラビュー Saterabyū) – modem de satélite criado para o console Super Nintendo Entertainment System, lançado exclusivamente no Japão em 1995. O nome Satellaview é uma junção das palavras "Satellite" (satélite) e "view" (visão). "BS" significa "Broadcast Satellite", nome comum para um dos satélites de transmissão direta no Japão. Como o Satellaview foi lançado apenas no Japão, houve alguma confusão entre os entusiastas de língua inglesa, que erroneamente expandiram o prefixo "BS". Como resultado, muitas traduções incorretas são usadas e frequentemente difundidas por jogadores de língua inglesa, mais frequentemente "Bandai Satellaview" ou "Broadcast Satellaview".

Foi criado pela Nintendo para receber sinal de rádio via satélite da St. GIGA, pertencente à WOWOW. Disponível para encomendas antecipadas que começaram em 13 de fevereiro de 1995, o Satellaview custava 14.000¥ e 18.000¥ (cerca de 401 R$ e 516 R$). O kit incluía o cartucho BS-X e o Pacote de Memória 8M (Memory Pak).</text>
		</text>
	</view>
</theme>
