<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.39</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.39" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>2011</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Super Nintendo
Entertainment System MSU1</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The MSU1 is an expansion chip, not entirely unlike the SuperFX, SDD-1, CX4 or the DSP series used in games such as Yoshi’s Island, Star Ocean, Mega Man X 2 and most games with scenes in Mode 7. Consequently, it is a part of the game cartridge. A common misconception is that supporting the MSU1 in hardware would require modifying the main SNES unit, and that it therefore does not “count”.</text>
			<text lang="pl">MSU1 jest układem rozszerzającym, nie różniącym się zupełnie od SuperFX, SDD-1, CX4 czy serii DSP używanych w takich grach jak Yoshi's Island, Star Ocean, Mega Man X 2 i większości gier ze scenami w Trybie 7. W związku z tym jest to część kartridża z grą. Często spotykanym błędnym przekonaniem jest to, że sprzętowe wsparcie MSU1 wymaga modyfikacji głównej jednostki SNES-a, nie jest to prawda.</text>
			<text lang="fr">La Super Nintendo Entertainment System (couramment abrégée Super NES ou SNES ou encore Super Nintendo), ou Super Famicom (スーパーファミコン) au Japon, est une console de jeux vidéo du constructeur japonais Nintendo commercialisée à partir de novembre 1990. En Amérique du Nord, la console est sortie avec un look résolument différent. À noter qu'en Corée du Sud, la Super Nintendo est distribuée par Hyundai Electronics sous le nom de Super Comboy (슈퍼 컴보이).

En 1997 et 1998, Nintendo décide de rafraîchir le design en sortant le modèle SNS-101, parfois appelé Super NES 2 aux États-Unis, et la Super Famicom Jr. au Japon.

Pour rivaliser avec la populaire Nintendo Entertainment System / Famicom qui écrase le marché, NEC lance la PC-Engine en 1987, et Sega suit avec sa Mega Drive en 1988. Les deux systèmes offrent alors de bien meilleures performances, notamment graphiques et sonores, que la 8 bits de Nintendo. Bien que la NES continue d'être leader sur le marché des jeux vidéo, le bon accueil de la Mega Drive et de la PC-engine par les différents acteurs du marché contraint Nintendo à créer une console pouvant rivaliser avec ses nouvelles concurrentes.</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Игры Super Nintendo, улучшенные с помощью MSU-1
MSU-1 это специальный сопроцессор, добавляющий игровой приставке Super Nintendo несколько интересных возможностей:
- Воспроизведение звука CD-качества (44.1 кГц, 16 бит) - то есть, примерно то же самое, что ожидалось от Nintendo PlayStation (Super NES CD-ROM).
- Воспроизведение потокового видео*
- Адресация 4 Гб данных

Благодаря таким возможностям, ROM хакеры могут заменять фоновую музыку в играх на их высококачественные версии, и даже воспроизводить полнометражные видеоролики.
Аббревиатура MSU означает "Media Streaming Unit 1".
Это современная разработка от автора эмуляторов bsnes и higan - byuu. Примерный год создания - 2010, однако, понадобилось много лет, чтобы данный чип расширения получил поддержку со стороны программистов. К сожалению, странички проекта были полностью удалены из веб-архива, поэтому, не удаётся выяснить больше подробностей. Но известно, что MSU1 начинался как 21fx ещё в 2009-м году.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>