<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space169.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.49</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.49</origin>
			<pos>0.5 0.5</pos>
			<maxSize>0.30</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.38</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.32</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.49</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.49</origin>
			<pos>0.4998 0.5</pos>
			<maxSize>0.28</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.37</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.31</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.2198 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2011</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Solarus</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Solarus was specifically designed with cult 2D action-RPG classics in mind, such as The Legend of Zelda: A Link to the Past and Secret of Mana on the Super Nintendo, or Soleil on the Sega Megadrive/Genesis.

The engine is programmed in C++, with the SDL library and an OpenGL backend. Games made with Solarus are called quests, and are programmed in Lua.
The engine does all the heavy computations (for example, collision checks) and the low-level operations like drawing the screen, animating sprites and playing sounds.</text>
			<text lang="pl">Solarus został zaprojektowany specjalnie z myślą o kultowych klasykach action-RPG 2D, takich jak The Legend of Zelda: A Link to the Past i Secret of Mana na Super Nintendo, czy Soleil na Sega Megadrive/Genesis.

Silnik jest zaprogramowany w C++, z biblioteką SDL i backendem OpenGL. Gry wykonane za pomocą Solarusa nazywane są questami i są programowane w języku Lua.
Silnik wykonuje wszystkie ciężkie obliczenia (na przykład sprawdzanie kolizji) oraz operacje niskopoziomowe, takie jak rysowanie ekranu, animowanie sprite'ów i odtwarzanie dźwięków.</text>
			<text lang="ru">Solarus Engine — это фанатский открытый, бесплатный и свободный игровой движок для создания Action-RPG игр, написанный на C++ и Lua.
Solarus был специально разработан с учетом опыта культовых классических 2D-ролевых игр, таких как The Legend of Zelda: A Link to the Past и Secret of Mana для Super Nintendo или Soleil для Sega Megadrive / Genesis.

Движок написан на C ++ с SDL и бэкендом OpenGL; он выполняет необходимые вычисления (например, проверку на коллизии) и низкоуровневые операции, такие как отрисовка дисплея, анимация спрайтов и воспроизведение звуков. Игры, созданные с помощью Solarus Engine, программируются на Lua, описывая поведение врагов, или, например, что происходит при нажатии переключателя на определенной карте. Обе части (движок C ++ и сценарии Lua игры) взаимодействуют через Solarus Lua API. Связь работает в обоих направлениях: вы можете вызывать функции движка (пример: вы хотите переместить неигрового персонажа), а движок вызывает ваши собственные функции (пример: проинформировать, что враг был только что сражён). На Lua также реализовывают такие вещи, как титульный экран и отображение HUD.</text>
			<text lang="es">Solarus se diseñó específicamente pensando en los clásicos RPG de acción en 2D de culto, como The Legend of Zelda: A Link to the Past y Secret of Mana para Super Nintendo, o Soleil para Sega Megadrive/Genesis.

El motor está programado en C++, con la biblioteca SDL y un backend OpenGL. Los juegos hechos con Solarus se llaman quests, y están programados en Lua.
El motor realiza todos los cálculos pesados (por ejemplo, las comprobaciones de colisión) y las operaciones de bajo nivel, como dibujar la pantalla, animar los sprites y reproducir los sonidos.</text>
			<text lang="de">Solarus wurde speziell mit Blick auf kultige 2D-Action-RPG-Klassiker wie The Legend of Zelda: A Link to the Past und Secret of Mana auf dem Super Nintendo oder Soleil auf dem Sega Megadrive/Genesis entwickelt.

Die Engine ist in C++ programmiert, mit der SDL-Bibliothek und einem OpenGL-Backend. Die mit Solarus erstellten Spiele werden Quests genannt und sind in Lua programmiert.
Die Engine übernimmt alle schweren Berechnungen (z. B. Kollisionsprüfungen) und die Low-Level-Operationen wie das Zeichnen des Bildschirms, die Animation von Sprites und die Wiedergabe von Sounds.</text>
			<text lang="fr">Solarus a été spécialement conçu en pensant aux classiques de l'action-RPG en 2D, tels que The Legend of Zelda : A Link to the Past et Secret of Mana sur la Super Nintendo, ou Soleil sur la Sega Megadrive/Genesis.

Le moteur est programmé en C++, avec la bibliothèque SDL et un backend OpenGL. Les jeux réalisés avec Solarus sont appelés quêtes et sont programmés en Lua.
Le moteur effectue tous les calculs lourds (par exemple, les vérifications de collision) et les opérations de bas niveau comme le dessin de l'écran, l'animation des sprites et les sons.</text>
			<text lang="it">Solarus è stato progettato pensando ai classici action-RPG 2D di culto, come The Legend of Zelda: A Link to the Past e Secret of Mana per Super Nintendo, o Soleil per Sega Megadrive/Genesis.

Il motore è programmato in C++, con la libreria SDL e un backend OpenGL. I giochi realizzati con Solarus sono chiamati quest e sono programmati in Lua.
Il motore esegue tutti i calcoli pesanti (ad esempio, i controlli di collisione) e le operazioni di basso livello come il disegno dello schermo, l'animazione degli sprite e la riproduzione dei suoni.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
