<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.41</pos>
			<maxSize>0.351</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.41" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>2011</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>SOLARUS
RPG Game Engine</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>Solarus was specifically designed with cult 2D action-RPG classics in mind, such as The Legend of Zelda: A Link to the Past and Secret of Mana on the Super Nintendo, or Soleil on the Sega Megadrive/Genesis.

The engine is programmed in C++, with the SDL library and an OpenGL backend. Games made with Solarus are called quests, and are programmed in Lua.

The engine does all the heavy computations (for example, collision checks) and the low-level operations like drawing the screen, animating sprites and playing sounds.

As a quest maker, you are not much interested in implementing these algorithms. On the contrary, you want to define the game logic. Your Lua scripts describe the behavior of enemies, what happens when pressing a switch on a specific map. They will also implement such things as the title screen and the head-up display.

Both parts (the C++ engine and the Lua scripts of your quest) communicate through the Solarus Lua API. The communication works in both ways: you can call functions of the engine (example: you want to move a non-playing character) and the engine calls your own functions (example: be informed that an enemy was just killed). But before using this Solarus API, you have to learn the basics of Lua (easy and minimal, yet powerful language).</text>
			<text lang="pl">Solarus został zaprojektowany specjalnie z myślą o kultowych klasykach action-RPG 2D, takich jak The Legend of Zelda: A Link to the Past i Secret of Mana na Super Nintendo, czy Soleil na Sega Megadrive/Genesis.

Silnik jest zaprogramowany w C++, z biblioteką SDL i backendem OpenGL. Gry wykonane za pomocą Solarusa nazywane są questami i są programowane w języku Lua.

Silnik wykonuje wszystkie ciężkie obliczenia (na przykład sprawdzanie kolizji) oraz operacje niskopoziomowe, takie jak rysowanie ekranu, animowanie sprite'ów i odtwarzanie dźwięków.

Jako twórca questów, nie jesteś zbytnio zainteresowany implementacją tych algorytmów. Wręcz przeciwnie, chcesz zdefiniować logikę gry. Twoje skrypty Lua opisują zachowanie przeciwników, to co się dzieje po naciśnięciu przełącznika na danej mapie. Będą też implementować takie rzeczy jak ekran tytułowy czy wyświetlacz head-up.

Obie części (silnik C++ i skrypty Lua Twojego questu) komunikują się poprzez Solarus Lua API. Komunikacja działa w obie strony: Ty możesz wywoływać funkcje silnika (np. chcesz poruszyć postacią, która nie gra), a silnik wywołuje Twoje własne funkcje (np. zostać poinformowanym, że wróg został zabity). Ale zanim zaczniesz używać Solarus API, musisz nauczyć się podstaw Lua (łatwy i minimalny, ale potężny język).</text>
			<text lang="fr">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Solarus Engine — это фанатский открытый, бесплатный и свободный игровой движок для создания Action-RPG игр, написанный на C++ и Lua.
Solarus был специально разработан с учетом опыта культовых классических 2D-ролевых игр, таких как The Legend of Zelda: A Link to the Past и Secret of Mana для Super Nintendo или Soleil для Sega Megadrive / Genesis.

Движок написан на C ++ с SDL и бэкендом OpenGL; он выполняет необходимые вычисления (например, проверку на коллизии) и низкоуровневые операции, такие как отрисовка дисплея, анимация спрайтов и воспроизведение звуков. Игры, созданные с помощью Solarus Engine, программируются на Lua, описывая поведение врагов, или, например, что происходит при нажатии переключателя на определенной карте. Обе части (движок C ++ и сценарии Lua игры) взаимодействуют через Solarus Lua API. Связь работает в обоих направлениях: вы можете вызывать функции движка (пример: вы хотите переместить неигрового персонажа), а движок вызывает ваши собственные функции (пример: проинформировать, что враг был только что сражён). На Lua также реализовывают такие вещи, как титульный экран и отображение HUD.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>