<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.39</pos>
			<maxSize>0.25</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.39" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.39</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.39" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1996</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Bandai</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>SuFami Turbo</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The SuFami Turbo (スーファミターボ), often compared to the Aladdin Deck Enhancer, is an accessory released by Bandai for Nintendo's Super Famicom system and was released in 1996.

This device is designed to sit on top of the Super Famicom, and features two cartridge slots. The premise is that games could be produced at a much lower cost and development time, not having to rely on Nintendo for cartridge production. Unlike the Aladdin Deck Enhancer, this device was officially approved by Nintendo under the provision that Bandai handle all the hardware manufacturing itself.

The two cartridge slots are designed to share data between the games. The cartridge placed in slot 1 is the game that will be played, while the cartridge in slot 2 supplies additional data for use in the main game. Of the thirteen games released, nine of them can link up, within each game series.

The SuFami Turbo was released as a standalone unit, or with a pack in game.</text>
			<text lang="pl">SuFami Turbo (スーファミターボ), często porównywany do Aladdin Deck Enhancer, jest akcesorium wydanym przez Bandai dla systemu Nintendo Super Famicom i został wydany w 1996 roku.

To urządzenie zostało zaprojektowane tak, aby można było zamontować je na górze Super Famicom i jest wyposażone w dwa gniazda na kartridże. Założeniem jest, aby gry mogły być produkowane przy znacznie niższych kosztach i czasie rozwoju, nie musząc polegać na Nintendo do produkcji kartridży. W przeciwieństwie do Aladdin Deck Enhancer, to urządzenie zostało oficjalnie zatwierdzone przez Nintendo pod warunkiem, że Bandai zajmować się całą produkcją sprzętu sam.

Dwa sloty na kartridże zostały zaprojektowane w celu wymiany danych pomiędzy grami. Kartridż umieszczony w slocie 1 jest grą, która będzie odtwarzana, podczas gdy kartridż w slocie 2 dostarcza dodatkowych danych do wykorzystania w głównej grze. Z trzynastu wydanych gier, dziewięć z nich może się łączyć, w ramach każdej serii gier.

Gry, które można łączyć, są oznaczone żółtym diagramem przedstawiającym SuFami Turbo z 1 lub 2 kartridżami w prawym dolnym rogu pudełka z grą. Jeśli do SuFami Turbo podłączony jest jeden moduł, gra nie może być łączona. Jeśli do urządzenia SuFami Turbo podłączone są 2 karty, to można je połączyć z grami wymienionymi na pudełku.

Urządzenie SuFami Turbo zostało wydane jako samodzielne urządzenie lub w zestawie z grą.</text>
			<text lang="ru">Часто сравниваемая с Aladdin Deck Enhancer - это аксессуар, выпущенный Bandai для системы Nintendo Super Famicom и выпущенный в 1996 году.

Имеет два слота для картриджей. Предполаглось, что игры можно будет производить с гораздо меньшими затратами и меньшим временем на разработку, без необходимости полагаться на Nintendo в производстве картриджей. В отличие от Aladdin Deck Enhancer , это устройство было официально одобрено Nintendo в соответствии с положением, согласно которому Bandai сама занимается производством оборудования.

Два слота для картриджей предназначены для обмена данными между играми. Картридж, помещенный в слот 1, является игрой, в которую будет играть, а картридж в слоте 2 предоставляет дополнительные данные для использования в основной игре. Из тринадцати выпущенных игр девять могут быть связаны в каждой игровой серии.

Игры, которые можно связать, обозначены желтой диаграммой, показывающей SuFami Turbo с 1 или 2 картриджами в правом нижнем углу коробки с игрой. Если на изображении 1 тележка подключена к SuFami Turbo, она не может быть привязана. Если к SuFami Turbo подключены 2 тележки, то его можно связать с играми, указанными на коробке.</text>
			<text lang="es">El SuFami Turbo (スーファミターボ), a menudo comparado con el Aladdin Deck Enhancer, es un accesorio lanzado por Bandai para la consola Super Famicom de Nintendo y fue lanzado en 1996.

Este dispositivo está diseñado para colocarse encima de la Super Famicom, y cuenta con dos ranuras para cartuchos. La premisa es que los juegos podrían producirse con un coste y un tiempo de desarrollo mucho menores, al no tener que depender de Nintendo para la producción de cartuchos. A diferencia del Aladdin Deck Enhancer, este dispositivo fue aprobado oficialmente por Nintendo con la condición de que Bandai se encargara de la fabricación del hardware.

Las dos ranuras para cartuchos están diseñadas para compartir datos entre los juegos. El cartucho colocado en la ranura 1 es el juego al que se jugará, mientras que el cartucho de la ranura 2 suministra datos adicionales para su uso en el juego principal. De los trece juegos lanzados, nueve de ellos pueden enlazarse, dentro de cada serie de juegos.

El SuFami Turbo se puso a la venta como unidad independiente, o con un pack en el juego.</text>
			<text lang="de">Der SuFami Turbo (スーファミターボ), der oft mit dem Aladdin Deck Enhancer verglichen wird, ist ein Zubehörteil, das von Bandai für das Super Famicom-System von Nintendo herausgegeben und 1996 veröffentlicht wurde.

Das Gerät wird auf das Super Famicom aufgesetzt und verfügt über zwei Kassettenfächer. Der Grundgedanke war, dass Spiele zu wesentlich geringeren Kosten und in kürzerer Entwicklungszeit produziert werden konnten, da man nicht auf Nintendo für die Produktion von Kassetten angewiesen war. Anders als der Aladdin Deck Enhancer wurde dieses Gerät offiziell von Nintendo unter der Bedingung genehmigt, dass Bandai die gesamte Hardware-Produktion selbst übernimmt.

Die beiden Kassettenschächte sind für den Datenaustausch zwischen den Spielen vorgesehen. Die Kassette in Steckplatz 1 ist das Spiel, das gespielt wird, während die Kassette in Steckplatz 2 zusätzliche Daten zur Verwendung im Hauptspiel liefert. Von den dreizehn veröffentlichten Spielen können neun innerhalb einer Spieleserie miteinander verbunden werden.

Der SuFami Turbo wurde als eigenständiges Gerät oder mit einer Packung im Spiel veröffentlicht.</text>
			<text lang="fr">Le SuFami Turbo (スーファミターボ), souvent comparé à l'Aladdin Deck Enhancer, est un accessoire édité par Bandai pour la console Super Famicom de Nintendo et sorti en 1996.

Cet appareil est conçu pour être placé sur le dessus de la Super Famicom et dispose de deux fentes pour cartouches. Le principe est que les jeux peuvent être produits à un coût et un temps de développement bien moindres, sans avoir à dépendre de Nintendo pour la production de cartouches. Contrairement à l'Aladdin Deck Enhancer, cet appareil a été officiellement approuvé par Nintendo à condition que Bandai se charge lui-même de la fabrication du matériel.

Les deux emplacements de cartouche sont conçus pour partager les données entre les jeux. La cartouche placée dans l'emplacement 1 est le jeu qui sera joué, tandis que la cartouche placée dans l'emplacement 2 fournit des données supplémentaires à utiliser dans le jeu principal. Sur les treize jeux commercialisés, neuf peuvent être reliés entre eux, au sein de chaque série de jeux.

Le SuFami Turbo a été commercialisé en tant qu'unité autonome ou avec un pack dans le jeu.</text>
			<text lang="it">Il SuFami Turbo (スーファミターボ), spesso paragonato all'Aladdin Deck Enhancer, è un accessorio pubblicato da Bandai per la console Super Famicom di Nintendo e uscito nel 1996.

Questo dispositivo è stato progettato per essere posizionato sopra il Super Famicom e dispone di due slot per cartucce. La premessa è che i giochi potevano essere prodotti a costi e tempi di sviluppo molto più bassi, non dovendo dipendere da Nintendo per la produzione delle cartucce. A differenza dell'Aladdin Deck Enhancer, questo dispositivo è stato ufficialmente approvato da Nintendo a condizione che Bandai si occupasse direttamente della produzione dell'hardware.

I due slot per le cartucce sono progettati per condividere i dati tra i giochi. La cartuccia inserita nello slot 1 è il gioco che verrà giocato, mentre la cartuccia nello slot 2 fornisce dati aggiuntivi da utilizzare nel gioco principale. Dei tredici giochi rilasciati, nove possono essere collegati tra loro, all'interno di ciascuna serie di giochi.

Il SuFami Turbo veniva stato distribuito come unità indipendente o insieme a una confezione di gioco.</text>
			<text lang="pt">SuFami Turbo (スーファミターボ), frequentemente comparado ao Aladdin Deck Enhancer, é um acessório lançado pela Bandai para o sistema Nintendo Super Famicom e foi lançado em 1996.

Este dispositivo foi projetado para ser instalado no topo do Super Famicom e possui dois slots para cartuchos. A ideia é que os jogos possam ser produzidos a um custo e tempo de desenvolvimento muito mais baixos, sem depender da Nintendo para a produção dos cartuchos. Ao contrário do Aladdin Deck Enhancer, este dispositivo foi oficialmente aprovado pela Nintendo, desde que a Bandai assumisse toda a produção do hardware por conta própria.

Os dois slots para cartuchos foram projetados para trocar dados entre os jogos. O cartucho inserido no slot 1 é o jogo que será reproduzido, enquanto o cartucho no slot 2 fornece dados adicionais para uso no jogo principal. Das treze jogos lançados, nove podem ser combinados, dentro de cada série de jogos.

Os jogos que podem ser combinados são indicados por um diagrama amarelo que representa o SuFami Turbo com 1 ou 2 cartuchos no canto inferior direito da caixa do jogo. Se apenas um módulo estiver conectado ao SuFami Turbo, o jogo não pode ser combinado. Se 2 cartuchos estiverem conectados ao dispositivo SuFami Turbo, eles podem ser combinados com os jogos listados na caixa.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
