<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videocrton" extra="true">
			<path>./../../_inc/anim/video/CRT_ON.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<loops>0</loops>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.39</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<zIndex>26</zIndex>
		</video>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.39</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.39" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1996</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<pos>0.49 0.255</pos>
			<text>Bandai</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.04</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.30</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>SuFami Turbo</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The SuFami Turbo (スーファミターボ), often compared to the Aladdin Deck Enhancer, is an accessory released by Bandai for Nintendo's Super Famicom system and was released in 1996.

This device is designed to sit on top of the Super Famicom, and features two cartridge slots. The premise is that games could be produced at a much lower cost and development time, not having to rely on Nintendo for cartridge production. Unlike the Aladdin Deck Enhancer, this device was officially approved by Nintendo under the provision that Bandai handle all the hardware manufacturing itself.

The two cartridge slots are designed to share data between the games. The cartridge placed in slot 1 is the game that will be played, while the cartridge in slot 2 supplies additional data for use in the main game. Of the thirteen games released, nine of them can link up, within each game series.

The SuFami Turbo was released as a standalone unit, or with a pack in game.</text>
			<text lang="pl">SuFami Turbo (スーファミターボ), często porównywany do Aladdin Deck Enhancer, jest akcesorium wydanym przez Bandai dla systemu Nintendo Super Famicom i został wydany w 1996 roku.

To urządzenie zostało zaprojektowane tak, aby można było zamontować je na górze Super Famicom i jest wyposażone w dwa gniazda na kartridże. Założeniem jest, aby gry mogły być produkowane przy znacznie niższych kosztach i czasie rozwoju, nie musząc polegać na Nintendo do produkcji kartridży. W przeciwieństwie do Aladdin Deck Enhancer, to urządzenie zostało oficjalnie zatwierdzone przez Nintendo pod warunkiem, że Bandai zajmować się całą produkcją sprzętu sam.

Dwa sloty na kartridże zostały zaprojektowane w celu wymiany danych pomiędzy grami. Kartridż umieszczony w slocie 1 jest grą, która będzie odtwarzana, podczas gdy kartridż w slocie 2 dostarcza dodatkowych danych do wykorzystania w głównej grze. Z trzynastu wydanych gier, dziewięć z nich może się łączyć, w ramach każdej serii gier.

Gry, które można łączyć, są oznaczone żółtym diagramem przedstawiającym SuFami Turbo z 1 lub 2 kartridżami w prawym dolnym rogu pudełka z grą. Jeśli do SuFami Turbo podłączony jest jeden moduł, gra nie może być łączona. Jeśli do urządzenia SuFami Turbo podłączone są 2 karty, to można je połączyć z grami wymienionymi na pudełku.

Urządzenie SuFami Turbo zostało wydane jako samodzielne urządzenie lub w zestawie z grą.</text>
			<text lang="fr">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="de">Descriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Часто сравниваемая с Aladdin Deck Enhancer - это аксессуар, выпущенный Bandai для системы Nintendo Super Famicom и выпущенный в 1996 году.

Имеет два слота для картриджей. Предполаглось, что игры можно будет производить с гораздо меньшими затратами и меньшим временем на разработку, без необходимости полагаться на Nintendo в производстве картриджей. В отличие от Aladdin Deck Enhancer , это устройство было официально одобрено Nintendo в соответствии с положением, согласно которому Bandai сама занимается производством оборудования.

Два слота для картриджей предназначены для обмена данными между играми. Картридж, помещенный в слот 1, является игрой, в которую будет играть, а картридж в слоте 2 предоставляет дополнительные данные для использования в основной игре. Из тринадцати выпущенных игр девять могут быть связаны в каждой игровой серии.

Игры, которые можно связать, обозначены желтой диаграммой, показывающей SuFami Turbo с 1 или 2 картриджами в правом нижнем углу коробки с игрой. Если на изображении 1 тележка подключена к SuFami Turbo, она не может быть привязана. Если к SuFami Turbo подключены 2 тележки, то его можно связать с играми, указанными на коробке.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>