<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.519 0.375</pos>
			<maxSize>0.26</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.239 0.375" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>2004</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Super Mario War</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.35</pos>
			<text>Super Mario War is an open-source, platform-adventure video game and level editor first released in 2004. It is based upon gameplay elements and audiovisual media that are unofficially cloned from Nintendo's Super Mario series.

The game centers on players fighting each other by one player jumping on the other player's head, or by making use of items, which can be picked up during gameplay.</text>
			<text lang="pl">Super Mario War to opensource'owa platformowa gra przygodowa i edytor poziomów, wydana po raz pierwszy w 2004 roku. Opiera się na elementach rozgrywki i materiałach audiowizualnych, które zostały nieoficjalnie sklonowane z serii Super Mario firmy Nintendo.

W grze gracze walczą ze sobą, skacząc na głowę drugiego gracza lub używając przedmiotów, które można zbierać podczas rozgrywki.</text>
			<text lang="ru">Игра с открытым исходным кодом и редактором уровней, впервые выпущенная в 2004 году. Она основана на элементах игрового процесса и аудиовизуальных материалах, которые неофициально клонированы из серии игр Nintendo Super Mario.

Цель игры состоит в том, чтобы устранить других персонажей, с которыми мы сталкиваемся на каждом уровне, позволяя нам играть против других пользователей или врагов, управляемых компьютером, индивидуально или в группах.

Способ устранения наших врагов будет тот же самый, как и использованный Mario во всех своих играх, то есть, прыжки на голову наших врагов, а в конце каждого уровня может остаться только один персонаж.</text>
			<text lang="fr">Super Mario War est un jeu vidéo de plate-forme et d'aventure à code source ouvert, ainsi qu'un éditeur de niveaux, sorti pour la première fois en 2004. Il est basé sur des éléments de gameplay et des médias audiovisuels qui sont officieusement clonés de la série Super Mario de Nintendo.

Les joueurs s'affrontent en sautant sur la tête de l'autre joueur ou en utilisant des objets qui peuvent être ramassés pendant le jeu.</text>
			<text lang="it">Super Mario War è un videogioco open-source di avventura a piattaforme e un editor di livelli pubblicato per la prima volta nel 2004. Si basa su elementi di gioco e supporti audiovisivi clonati non ufficialmente dalla serie Super Mario di Nintendo.

Il gioco prevede che i giocatori si affrontino saltando sulla testa dell'altro giocatore o utilizzando gli oggetti che possono essere raccolti durante il gioco.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
