<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.387</pos>
			<maxSize>0.254</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.387" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.5 0.387</pos>
			<maxSize>0.244</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.387" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2008</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Uzebox</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Uzebox is a retro-minimalist 8-bit open source game console. It is based on an AVR 8-bit general purpose microcontroller made by Atmel. The particularity of the system is that it uses an interrupt driven kernel and has no frame buffer. Functions such as video signal generation, tile rendering and music mixing is done in realtime by a background task so your game can easily be developed in C.

	The design goal was to be as simple as possible yet have good enough sound and graphics to implement interesting games. Emphasis was put on making it easy and fun to assemble and program for any hobbyists. The final design contains only two chips: an ATmega644 and an AD725 RGB-to-NTSC converter.</text>
			<text lang="pl">Uzebox to retro-minimalistyczna 8-bitowa konsola do gier typu open source. Jest ona oparta na 8-bitowym mikrokontrolerze ogólnego przeznaczenia AVR firmy Atmel. Specyfika systemu polega na tym, że używa on jądra sterowanego przerwaniami i nie posiada bufora ramki. Funkcje takie jak generowanie sygnału wideo, renderowanie kafelków i miksowanie muzyki są wykonywane w czasie rzeczywistym przez zadanie tła, więc gra może być łatwo stworzona w C.

	Celem projektu było bycie tak prostym jak to tylko możliwe, ale jednocześnie mieć wystarczająco dobry dźwięk i grafikę, aby zaimplementować interesujące gry. Nacisk położono na to, aby był łatwy i przyjemny do złożenia i programowania dla każdego hobbysty. Ostateczny projekt zawiera tylko dwa układy: ATmega644 oraz konwerter AD725 RGB-to-NTSC.</text>
			<text lang="ru">Ретро-минималистическая игровая приставка, являющаяся разработкой с общедоступными наработками. Основана на 8-разрядных микроконтроллерах общего назначения AVR от Atmel. Особенностью системы является то, что она использует ядро, управляемое прерываниями, и не содержит видеобуфера. Такие функции как синхронизация видео, рендеринг кадра по таблице и сведение музыки осуществляются в реальном времени как фоновые задачи, так что игры под эту приставку легко могут быть разработаны на Си. Целью данной разработки являлось создание устройства с максимально простой архитектурой, обеспечивающей достаточно хороший звук и изображение, и при этом оставляющей достаточно ресурсов для реализации интересных игр. Особое внимание было уделено обеспечению возможности практически любому радиолюбителю легко и быстро собрать и запрограммировать эту игровую приставку. Итоговая разработка содержит только две микросхемы: ATmega644 и преобразователь видеосигнала из RGB в NTSC — AD725.

Uzebox была впервые представлена в журнале «Make» в качестве разработки с общедоступными наработками в 2009 году.</text>
			<text lang="es">La Uzebox es una videoconsola retro-minimalista de 8 bits y código abierto. Está basada en un microcontrolador de propósito general AVR de 8 bits fabricado por Atmel. La particularidad del sistema es que utiliza un kernel controlado por interrupciones y no tiene frame buffer. Funciones como la generación de señales de vídeo, el renderizado de tiles y la mezcla de música se realizan en tiempo real mediante una tarea en segundo plano, por lo que tu juego puede desarrollarse fácilmente en C.

	El objetivo del diseño era ser lo más simple posible, pero con sonido y gráficos lo suficientemente buenos como para implementar juegos interesantes. Se puso énfasis en hacerlo fácil y divertido de montar y programar para cualquier aficionado. El diseño final contiene sólo dos chips: un ATmega644 y un convertidor RGB a NTSC AD725.</text>
			<text lang="de">Die Uzebox ist eine retro-minimalistische 8-Bit-Open-Source-Spielekonsole. Sie basiert auf einem AVR 8-Bit Allzweck-Mikrocontroller von Atmel. Die Besonderheit des Systems besteht darin, dass es einen interruptgesteuerten Kernel verwendet und keinen Framebuffer hat. Funktionen wie die Erzeugung von Videosignalen, das Rendering von Kacheln und das Abmischen von Musik werden in Echtzeit von einem Hintergrund-Task ausgeführt, so dass Ihr Spiel leicht in C entwickelt werden kann.

	Das Designziel war, so einfach wie möglich zu sein, aber dennoch genug Sound und Grafik zu haben, um interessante Spiele zu entwickeln. Der Schwerpunkt lag darauf, dass der Zusammenbau und die Programmierung für jeden Bastler einfach und unterhaltsam sind. Das endgültige Design enthält nur zwei Chips: einen ATmega644 und einen AD725 RGB-zu-NTSC-Konverter.</text>
			<text lang="fr">L'Uzebox est une console de jeu open source 8 bits rétro-minimaliste. Elle est basée sur un microcontrôleur AVR 8 bits à usage général fabriqué par Atmel. La particularité du système est qu'il utilise un noyau piloté par les interruptions et qu'il n'a pas de frame buffer. Les fonctions telles que la génération de signaux vidéo, le rendu des tuiles et le mixage de la musique sont effectuées en temps réel par une tâche d'arrière-plan, de sorte que votre jeu peut facilement être développé en C.

	L'objectif de la conception était d'être aussi simple que possible tout en ayant un son et des graphismes suffisamment bons pour mettre en œuvre des jeux intéressants. L'accent a été mis sur la facilité et l'amusement de l'assemblage et de la programmation pour tout amateur. Le design final ne contient que deux puces : un ATmega644 et un convertisseur AD725 RGB-to-NTSC.</text>
			<text lang="it">Uzebox è una console di gioco open source retro-minimalista a 8 bit. È basata su un microcontrollore generale a 8 bit AVR di Atmel. La particolarità del sistema è che utilizza un kernel guidato da interrupt e non ha frame buffer. Funzioni come la generazione del segnale video, il rendering dei tile e il mixaggio della musica vengono eseguite in tempo reale da un task in background, in modo che il gioco possa essere facilmente sviluppato in C.

	L'obiettivo del progetto era quello di essere il più semplice possibile, ma con un suono e una grafica sufficientemente buoni per implementare giochi interessanti. L'enfasi è stata posta sul fatto di renderlo facile e divertente da assemblare e programmare per qualsiasi hobbista. Il progetto finale contiene solo due chip: un ATmega644 e un convertitore RGB-NTSC AD725.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
