<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.4995 0.3895</pos>
			<maxSize>0.28</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.2195 0.3895" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.35</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.45</origin>
			<pos>0.4995 0.3895</pos>
			<maxSize>0.26</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.2195 0.3895" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2004</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>VTech</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>V.Smile</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The V.Smile (stylized as V.SMILE TV LEARNING SYSTEM) is a sixth-generation educational home video game console manufactured and released by VTech. Titles are available on ROM cartridges called "Smartridges", to play off the system's educational nature. The graphics are primarily sprite-based. The console is often sold bundled with a particular game, with most of them having a game called Alphabet Park Adventure.
Several variants of the V.Smile console are sold including handheld versions, or models with added functionality such as touch tablet integrated controllers or microphones. The V-Motion is a major variant with its own software lineup that includes motion sensitive controllers, and has Smartriges designed to take advantage of motion-related "active learning". The V-Motion and Smartridges however, are fully backwards compatible with other V.Smile variants and V.Smile Smartridges, and a V-Motion Smartridge can also be played on V.Smile console or handheld, albeit with limited functionality. However, in 2010, the new and old models of the V.Smile were discontinued. VTech still made games for the V.Smile until 2012.

Some key differentiators between systems and the ability to fully utilize all game functions include the options of a microphone, touch tablet, additional joystick port (for 2-player gameplay), stylus-enhanced controller, or motion sensitive game pad (with V-Motion).</text>
			<text lang="pl">V.Smile (stylizowany jako V.SMILE TV LEARNING SYSTEM) to edukacyjna domowa konsola gier wideo szóstej generacji, wyprodukowana i wydana przez firmę VTech. Gry są dostępne na kartridżach z pamięcią ROM zwanych "Smartridges", aby podkreślić edukacyjny charakter systemu. Grafika opiera się głównie na sprite'ach. Konsola jest często sprzedawana w pakiecie z konkretną grą, a większość z nich zawiera grę Alphabet Park Adventure. Sprzedawanych jest kilka wariantów konsoli V.Smile, w tym wersje przenośne lub modele z dodatkowymi funkcjami, takimi jak kontrolery zintegrowane z tabletami dotykowymi lub mikrofony. V-Motion jest głównym wariantem z własną linią oprogramowania, która zawiera kontrolery reagujące na ruch oraz Smartridges zaprojektowane tak, aby wykorzystać "aktywne uczenie się" związane z ruchem. V-Motion i wkłady Smartridge są jednak w pełni kompatybilne wstecz z innymi wariantami V.Smile i wkładami Smartridge V.Smile, a wkłady Smartridge V-Motion mogą być odtwarzane na konsoli V.Smile lub na urządzeniach przenośnych, choć ich funkcjonalność jest ograniczona. Jednak w 2010 r. zaprzestano produkcji nowych i starych modeli V.Smile. Firma VTech produkowała gry dla V.Smile do 2012 roku.

Kilka wersji konsol i handheldów V.Smile i V-Motion jest nadal sprzedawanych po wprowadzeniu nowszych modeli, dzięki czemu konsumenci mają do wyboru wiele różnych konsol (często oferowanych w alternatywnej różowej kolorystyce), nie martwiąc się o brak kompatybilności wstecznej między grami lub konsolami. Niektóre kluczowe różnice między systemami i możliwością pełnego wykorzystania wszystkich funkcji gry obejmują opcje mikrofonu, tabletu dotykowego, dodatkowego portu joysticka (do gry dla dwóch graczy), kontrolera z obsługą rysika lub wrażliwego na ruch pada do gry (z V-Motion).</text>
			<text lang="ru">Обучающая система для детей от 3-х до 9-ти лет. В приставке также имеется функция "караоке", поэтому ребенок сможет, используя микрофон, подпевать песни вместе с любимыми героями из мультфильмов.

Приставка может работать как от батареек, так и от сети.</text>
			<text lang="es">La V.Smile (estilizada como V.SMILE TV LEARNING SYSTEM) es una videoconsola doméstica educativa de sexta generación fabricada y comercializada por VTech. Los títulos están disponibles en cartuchos ROM llamados "Smartridges", para resaltar la naturaleza educativa del sistema. Los gráficos se basan principalmente en sprites. La consola suele venderse con un juego en particular, y la mayoría de ellas tienen un juego llamado Alphabet Park Adventure.
Se venden varias variantes de la consola V.Smile, incluidas versiones portátiles o modelos con funciones añadidas, como controladores integrados en tabletas táctiles o micrófonos. La V-Motion es una variante importante con su propia línea de software que incluye controladores sensibles al movimiento, y cuenta con Smartriges diseñados para aprovechar el "aprendizaje activo" relacionado con el movimiento. Sin embargo, el V-Motion y los Smartridges son totalmente compatibles con otras variantes de V.Smile y V.Smile Smartridges, y también se puede jugar a un V-Motion Smartridge en la consola o el dispositivo portátil V.Smile, aunque con una funcionalidad limitada. Sin embargo, en 2010, los modelos nuevos y antiguos del V.Smile fueron descatalogados. VTech siguió fabricando juegos para el V.Smile hasta 2012.

Algunas de las principales diferencias entre los sistemas y la capacidad de utilizar plenamente todas las funciones del juego incluyen las opciones de un micrófono, una tableta táctil, un puerto de joystick adicional (para el juego de 2 jugadores), un controlador mejorado con lápiz óptico o un game pad sensible al movimiento (con V-Motion).</text>
			<text lang="de">Das V.Smile (stilisiert als V.SMILE TV LEARNING SYSTEM) ist eine pädagogische Videospielkonsole der sechsten Generation, die von VTech hergestellt und herausgegeben wird. Die Titel sind auf ROM-Kassetten erhältlich, die "Smartridges" genannt werden, um den pädagogischen Charakter des Systems zu unterstreichen. Die Grafiken sind hauptsächlich sprite-basiert. Die Konsole wird oft im Paket mit einem bestimmten Spiel verkauft, wobei die meisten ein Spiel namens Alphabet Park Adventure enthalten.
Es werden mehrere Varianten der V.Smile-Konsole verkauft, darunter Handheld-Versionen oder Modelle mit zusätzlichen Funktionen wie integrierten Touch-Tablet-Controllern oder Mikrofonen. Die V-Motion-Konsole ist eine Hauptvariante mit einer eigenen Softwarepalette, die bewegungsempfindliche Controller umfasst und Smartridges hat, die das bewegungsbezogene "aktive Lernen" nutzen. V-Motion und Smartridges sind jedoch vollständig abwärtskompatibel mit anderen V.Smile-Varianten und V.Smile-Smartridges, und ein V-Motion-Smartridge kann auch auf einer V.Smile-Konsole oder einem Handheld gespielt werden, wenn auch mit eingeschränkter Funktionalität. Im Jahr 2010 wurden jedoch die neuen und alten Modelle des V.Smile eingestellt. VTech produzierte noch bis 2012 Spiele für den V.Smile.

Zu den wichtigsten Unterscheidungsmerkmalen zwischen den Systemen und der Möglichkeit, alle Spielfunktionen vollständig zu nutzen, gehören die Optionen Mikrofon, Touch-Tablet, zusätzlicher Joystick-Anschluss (für das Spiel mit zwei Spielern), stiftverstärkter Controller oder bewegungsempfindliches Gamepad (mit V-Motion).</text>
			<text lang="fr">Le V.Smile (stylisé en tant que V.SMILE TV LEARNING SYSTEM) est une console de jeux vidéo éducative de sixième génération fabriquée et commercialisée par VTech. Les titres sont disponibles sur des cartouches ROM appelées "Smartridges", afin de mettre en valeur la nature éducative du système. Les graphismes sont principalement basés sur des sprites. La console est souvent vendue avec un jeu particulier, la plupart des consoles étant équipées d'un jeu intitulé Alphabet Park Adventure.
Plusieurs variantes de la console V.Smile sont vendues, notamment des versions portables ou des modèles dotés de fonctionnalités supplémentaires telles que des contrôleurs intégrés à une tablette tactile ou des microphones. La V-Motion est une variante majeure avec sa propre gamme de logiciels qui comprend des contrôleurs sensibles au mouvement et des Smartriges conçues pour tirer parti de l'"apprentissage actif" lié au mouvement. Le V-Motion et les Smartridges sont toutefois entièrement rétrocompatibles avec les autres variantes de V.Smile et les Smartridges V.Smile, et une Smartridge V-Motion peut également être jouée sur une console V.Smile ou sur un ordinateur de poche, bien qu'avec des fonctionnalités limitées. Cependant, en 2010, les nouveaux et anciens modèles de V.Smile ont été abandonnés. VTech a continué à fabriquer des jeux pour le V.Smile jusqu'en 2012.

Parmi les principales différences entre les systèmes et la possibilité d'utiliser pleinement toutes les fonctions du jeu, on peut citer les options suivantes : microphone, tablette tactile, port pour manette supplémentaire (pour un jeu à deux joueurs), manette améliorée par un stylet ou pavé de jeu sensible aux mouvements (avec V-Motion).</text>
			<text lang="it">Il V.Smile (stilizzato come V.SMILE TV LEARNING SYSTEM) è una console per videogiochi educativi di sesta generazione prodotta e distribuita da VTech. I titoli sono disponibili su cartucce ROM chiamate "Smartridges", per sottolineare la natura educativa del sistema. La grafica è principalmente basata su sprite. La console veniva spesso venduta in bundle con un gioco particolare, e la maggior parte di esse aveva un gioco chiamato Alphabet Park Adventure.
Furono vendute diverse varianti della console V.Smile, tra cui versioni portatili o modelli con funzionalità aggiuntive, come i controller integrati nelle tavolette tattili o i microfoni. Il V-Motion è una variante importante con una propria linea di software che include controller sensibili al movimento e dispone di Smartriges progettate per sfruttare l'"apprendimento attivo" legato al movimento. Il V-Motion e le Smartridge, tuttavia, sono pienamente retrocompatibili con le altre varianti di V.Smile e con le Smartridge di V.Smile, e una Smartridge di V-Motion può essere giocata anche su una console o una console portatile di V.Smile, anche se con funzionalità limitate. Tuttavia, nel 2010, i nuovi e i vecchi modelli di V.Smile sono stati dismessi. VTech ha continuato a produrre giochi per il V.Smile fino al 2012.

Tra i principali elementi di differenziazione tra i sistemi e la possibilità di utilizzare appieno tutte le funzioni di gioco vi sono le opzioni di un microfono, di una tavoletta tattile, di una porta joystick aggiuntiva (per il gioco a due giocatori), di un controller potenziato con stilo o di un game pad sensibile al movimento (con V-Motion).</text>
		</text>
	</view>
</theme>
