<?xml version="1.0" ?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space169.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.495</pos>
			<maxSize>0.26</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.35</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.292</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.495" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise169.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.495</pos>
			<maxSize>0.25</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.33</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.272</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.495" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2012</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Nintendo</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Wii U eShop</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The Wii U eShop was a digital storefront where users could browse, purchase, and download games, applications, and other content directly to their Wii U console. It featured a wide range of titles, from major releases to indie games, as well as classic titles from previous Nintendo consoles through the Virtual Console. The eShop also offered demos, trailers, and user reviews to help players discover new games.

With regular updates and promotions, the Wii U eShop provided an easy and convenient way for players to access a diverse library of digital content until its closure in March 2023.</text>
			<text lang="it">L'eShop di Wii U era un negozio digitale in cui gli utenti potevano sfogliare, acquistare e scaricare giochi, applicazioni e altri contenuti direttamente sulla propria console Wii U. L'eShop offriva un'ampia gamma di titoli, dalle grandi uscite ai giochi indie, oltre ai titoli classici delle precedenti console Nintendo attraverso la Virtual Console. L'eShop offriva anche demo, trailer e recensioni degli utenti per aiutare i giocatori a scoprire nuovi giochi.

Con aggiornamenti e promozioni regolari, l'eShop di Wii U ha rappresentato per i giocatori un modo facile e conveniente di accedere a una vasta libreria di contenuti digitali fino alla sua chiusura nel marzo 2023.</text>
			<text lang="fr">L'eShop de la Wii U était une vitrine numérique où les utilisateurs pouvaient parcourir, acheter et télécharger des jeux, des applications et d'autres contenus directement sur leur console Wii U. Il proposait un large éventail de titres, des grandes sorties aux jeux indépendants, ainsi que des titres classiques des consoles précédentes grâce à la Console virtuelle. Il proposait un large éventail de titres, des grandes sorties aux jeux indépendants, ainsi que des titres classiques des consoles Nintendo précédentes via la Console virtuelle. L'eShop proposait également des démos, des bandes-annonces et des commentaires d'utilisateurs pour aider les joueurs à découvrir de nouveaux jeux.

Grâce à des mises à jour et des promotions régulières, l'eShop Wii U a permis aux joueurs d'accéder facilement à une bibliothèque variée de contenus numériques jusqu'à sa fermeture en mars 2023.</text>
			<text lang="de">Der Wii U eShop war ein digitales Schaufenster, in dem Nutzer Spiele, Anwendungen und andere Inhalte direkt auf ihre Wii U-Konsole herunterladen und kaufen konnten. Er bot eine große Auswahl an Titeln, von großen Veröffentlichungen bis hin zu Indie-Spielen, sowie klassische Titel von früheren Nintendo-Konsolen über die Virtual Console. Der eShop bot auch Demos, Trailer und Nutzerbewertungen, damit die Spieler neue Spiele entdecken konnten.

Mit regelmäßigen Updates und Aktionen bot der Wii U eShop den Spielern bis zu seiner Schließung im März 2023 eine einfache und bequeme Möglichkeit, auf eine vielfältige Bibliothek digitaler Inhalte zuzugreifen.</text>
			<text lang="es">La eShop de Wii U era un escaparate digital en el que los usuarios podían buscar, comprar y descargar juegos, aplicaciones y otros contenidos directamente en su consola Wii U. Ofrecía una amplia gama de títulos, desde grandes lanzamientos a juegos independientes, así como títulos clásicos de anteriores consolas de Nintendo a través de la Consola Virtual. La eShop también ofrecía demos, tráilers y reseñas de usuarios para ayudar a los jugadores a descubrir nuevos juegos.

Con actualizaciones y promociones periódicas, la eShop de Wii U ofreció a los jugadores una forma fácil y cómoda de acceder a una variada biblioteca de contenidos digitales hasta su cierre en marzo de 2023.</text>
			<text lang="ru">Магазин Wii U eShop представлял собой цифровую витрину, где пользователи могли просматривать, покупать и загружать игры, приложения и другой контент непосредственно на консоль Wii U. В магазине представлен широкий ассортимент игр, от крупных релизов до инди-игр, а также классические игры с предыдущих консолей Nintendo через Virtual Console. Кроме того, в eShop можно найти демоверсии, трейлеры и отзывы пользователей, чтобы помочь игрокам познакомиться с новыми играми.

Благодаря регулярным обновлениям и акциям магазин Wii U eShop обеспечивал игрокам простой и удобный доступ к разнообразной библиотеке цифрового контента вплоть до своего закрытия в марте 2023 года.</text>
			<text lang="pl">Wii U eShop był cyfrowym sklepem, w którym użytkownicy mogli przeglądać, kupować i pobierać gry, aplikacje i inne treści bezpośrednio na swoją konsolę Wii U. Oferował on szeroką gamę tytułów, od głównych wydań po gry niezależne, a także klasyczne tytuły z poprzednich konsol Nintendo za pośrednictwem Virtual Console. Sklep eShop oferował również wersje demonstracyjne, zwiastuny i recenzje użytkowników, aby pomóc graczom w odkrywaniu nowych gier.
				
Dzięki regularnym aktualizacjom i promocjom, Wii U eShop zapewniał graczom łatwy i wygodny sposób na dostęp do zróżnicowanej biblioteki treści cyfrowych aż do jego zamknięcia w marcu 2023 roku.</text>
		</text>
	</view>
</theme>