<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space169.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.41</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.465</origin>
			<pos>0.5 0.41</pos>
			<maxSize>0.36</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.473</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.3925</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.41" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise169.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.41</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.465</origin>
			<pos>0.5 0.41</pos>
			<maxSize>0.351</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.466</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.389</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.41" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1985</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Microsoft</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Windows</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Microsoft Windows, commonly referred to as Windows, is a group of several proprietary graphical operating system families, all of which are developed and marketed by Microsoft. Each family caters to a certain sector of the computing industry.

Active Microsoft Windows families include Windows NT and Windows IoT; these may encompass subfamilies, e.g. Windows Server or Windows Embedded Compact (Windows CE). Defunct Microsoft Windows families include Windows 9x, Windows Mobile and Windows Phone.</text>
			<text lang="pl">Microsoft Windows (ang. windows „okna”, IPA: [maɪkɹoʊsɑːft ˈwɪndoʊz]) – rodzina systemów operacyjnych stworzonych przez firmę Microsoft. Systemy rodziny Windows działają na serwerach, systemach wbudowanych oraz na komputerach osobistych, z którymi są najczęściej kojarzone.

Prezentację pierwszego graficznego środowiska pracy z rodziny Windows firmy Microsoft przeprowadzono w listopadzie 1984. Wówczas była to graficzna nakładka na system operacyjny MS-DOS, powstała w odpowiedzi na rosnącą popularność graficznych interfejsów użytkownika, takich jakie prezentowały na przykład komputery Macintosh. Nakładka, a później system operacyjny Windows po pewnym czasie zdominowała światowy rynek komputerów osobistych. Pierwszym stabilnym wydaniem był Windows 1.01. Windows 1.00 był wersją beta, nigdy nie wydaną.</text>
			<text lang="ru">Семейство коммерческих операционных систем (OC) корпорации Microsoft, ориентированных на управление с помощью графического интерфейса. Изначально Windows была всего лишь графической программой-надстройкой для распространённой в 1980-х и 1990-х годах операционной системы MS-DOS. Согласно данным ресурса Net Applications, по состоянию на август 2014 года под управлением операционных систем семейства Windows работает около 88 % персональных компьютеров. Windows работает на платформах x86, x86-64, IA-64 и ARM. Существовали также версии для DEC Alpha, MIPS, PowerPC и SPARC.

Пакет Windows включает в себя «стандартные» приложения, такие как браузер (Internet Explorer и Microsoft Edge), почтовый клиент (Outlook Express или Почта Windows), музыкальный и видеопроигрыватель (Проигрыватель Windows Media). С помощью технологий COM и OLE их компоненты могут быть использованы в приложениях сторонних производителей. Эти продукты бесплатны и могут быть свободно скачаны с официального сайта Microsoft, однако для установки некоторых из них необходимо иметь лицензионную версию Windows. Запуск этих программ под другими операционными системами возможен только с помощью эмуляторов среды Windows (Wine).</text>
			<text lang="es">Microsoft Windows, comúnmente conocido como Windows, es un grupo de varias familias de sistemas operativos gráficos patentados, todos ellos desarrollados y comercializados por Microsoft. Cada familia se dirige a un determinado sector de la industria informática.

Las familias activas de Microsoft Windows incluyen Windows NT y Windows IoT; éstas pueden englobar subfamilias, por ejemplo, Windows Server o Windows Embedded Compact (Windows CE). Las familias de Microsoft Windows desaparecidas son Windows 9x, Windows Mobile y Windows Phone.</text>
			<text lang="de">Microsoft Windows, gemeinhin als Windows bezeichnet, ist eine Gruppe von mehreren proprietären grafischen Betriebssystemfamilien, die alle von Microsoft entwickelt und vermarktet werden. Jede Familie ist auf einen bestimmten Bereich der Computerindustrie ausgerichtet.

Zu den aktiven Microsoft Windows-Familien gehören Windows NT und Windows IoT; diese können Unterfamilien umfassen, z. B. Windows Server oder Windows Embedded Compact (Windows CE). Zu den nicht mehr existierenden Microsoft Windows-Familien gehören Windows 9x, Windows Mobile und Windows Phone.</text>
			<text lang="fr">Microsoft Windows, communément appelé Windows, est un groupe de plusieurs familles de systèmes d'exploitation graphiques propriétaires, tous développés et commercialisés par Microsoft. Chaque famille s'adresse à un certain secteur de l'industrie informatique.

Les familles actives de Microsoft Windows comprennent Windows NT et Windows IoT ; elles peuvent englober des sous-familles, par exemple Windows Server ou Windows Embedded Compact (Windows CE). Les familles Microsoft Windows disparues comprennent Windows 9x, Windows Mobile et Windows Phone.</text>
			<text lang="it">Microsoft Windows, comunemente chiamato Windows, è un gruppo di diverse famiglie di sistemi operativi grafici proprietari, tutti sviluppati e commercializzati da Microsoft. Ogni famiglia si rivolge a un determinato settore dell'industria informatica.

Le famiglie Microsoft Windows attive includono Windows NT e Windows IoT; queste possono comprendere sottofamiglie, ad esempio Windows Server o Windows Embedded Compact (Windows CE). Le famiglie di Microsoft Windows non più attive includono Windows 9x, Windows Mobile e Windows Phone.</text>
			<text lang="pt">Microsoft Windows (inglês "windows", IPA: [maɪkɹoʊsɑːft ˈwɪndoʊz]) - uma família de sistemas operacionais criada pela Microsoft. Os sistemas da família Windows operam em servidores, sistemas embarcados e em computadores pessoais, com os quais são mais comumente associados.

A apresentação do primeiro ambiente de trabalho gráfico da família Windows da Microsoft ocorreu em novembro de 1984. Naquela época, era uma sobreposição gráfica para o sistema operacional MS-DOS, criada em resposta à crescente popularidade das interfaces gráficas de usuário, como as apresentadas, por exemplo, pelos computadores Macintosh. A sobreposição, e posteriormente o sistema operacional Windows, dominou o mercado mundial de computadores pessoais após algum tempo. O primeiro lançamento estável foi o Windows 1.01. O Windows 1.00 foi uma versão beta, nunca lançada.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
