<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space169.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.48</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.52 0.5</origin>
			<pos>0.518 0.48</pos>
			<maxSize>0.29</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.34</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.238 0.48" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.52 0.5</origin>
			<pos>0.519 0.49</pos>
			<maxSize>0.272</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.305</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.239 0.49" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2000</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Bandai</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>WonderSwan Color</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The WonderSwan is a handheld game console released in Japan by Bandai. It was developed by Gunpei Yokoi's company Koto Laboratory and Bandai, and was the last piece of hardware Yokoi developed before his death in 1997.

Released in 1999 in the fifth generation of video game consoles, the WonderSwan and its two later models, the WonderSwan Color and SwanCrystal were officially supported until being discontinued by Bandai in 2003. During its lifespan, no variation of the WonderSwan was released outside of Japan.</text>
			<text lang="pl">WonderSwan Color – przenośna konsola gier wideo firmy Bandai. Swoją premierę miała w Japonii, 30 grudnia 1999 roku. Wyposażona była w kolorowy wyświetlacz LCD o przekątnej 2,8 cala i rozdzielczości 224x144 pikseli. Wyprodukowana przez firmę Bandai we współpracy z twórcą Game Boya – Gunpei Yokoiem.</text>
			<text lang="ru">Портативная игровая система, разработанная компанией Bandai и выпущенная в Японии 9 декабря 2000 года. Название консоли отражает её главное отличие от предшественницы — цветное изображение вместо чёрно-белого WonderSwan. Кроме того, WonderSwan Color стал несколько больше и тяжелее (на 7 мм и 2 грамма), приобрёл ЗУПД в 64 Кб и более широкий жидкокристаллический дисплей. Система имеет совместимость со старыми играми, выпущенными для оригинальной WonderSwan.

На протяжении достаточно долгого времени монополией на рынке карманных игровых систем обладала компания Nintendo, однако вышедшие на рубеже тысячелетий WonderSwan и позже WonderSwan Color оказались весьма популярными, что позволило Bandai захватить около 8 % японского игрового рынка. Успех прежде всего связан с небольшой стоимостью консоли — 6800 иен или 59 американских долларов. На западе консоль малоизвестна, так как ориентирована прежде всего на Японию, и практически все игры издавались на японском языке.</text>
			<text lang="es">WonderSwan es una videoconsola portátil lanzada en Japón por Bandai. Fue desarrollada por Koto Laboratory, la empresa de Gunpei Yokoi, y Bandai, y fue la última pieza de hardware desarrollada por Yokoi antes de su muerte en 1997.

Lanzada en 1999 en la quinta generación de consolas de videojuegos, la WonderSwan y sus dos modelos posteriores, la WonderSwan Color y la SwanCrystal, fueron compatibles oficialmente hasta que Bandai las dejó de fabricar en 2003. Durante su vida útil, no se lanzó ninguna variante de la WonderSwan fuera de Japón.</text>
			<text lang="de">Der WonderSwan ist eine Handheld-Spielkonsole, die in Japan von Bandai veröffentlicht wurde. Er wurde von Gunpei Yokois Firma Koto Laboratory und Bandai entwickelt und war die letzte Hardware, die Yokoi vor seinem Tod im Jahr 1997 entwickelte.

Der WonderSwan und seine beiden späteren Modelle, der WonderSwan Color und der SwanCrystal, wurden 1999 in der fünften Generation von Videospielkonsolen veröffentlicht und wurden offiziell unterstützt, bis sie 2003 von Bandai eingestellt wurden. Während seiner Lebensdauer wurde keine Variante des WonderSwan außerhalb von Japan veröffentlicht.</text>
			<text lang="fr">Le WonderSwan est une console de jeu portable commercialisée au Japon par Bandai. Elle a été développée par la société Koto Laboratory de Gunpei Yokoi et Bandai, et a été le dernier matériel développé par Yokoi avant sa mort en 1997.

Sorti en 1999 dans la cinquième génération de consoles de jeux vidéo, le WonderSwan et ses deux modèles ultérieurs, le WonderSwan Color et le SwanCrystal, ont été officiellement pris en charge jusqu'à ce qu'ils soient abandonnés par Bandai en 2003. Pendant toute sa durée de vie, aucune variante du WonderSwan n'a été commercialisée en dehors du Japon.</text>
			<text lang="it">Il WonderSwan è una console portatile rilasciata in Giappone da Bandai. È stata sviluppata dalla società di Gunpei Yokoi, Koto Laboratory, e da Bandai, ed è stata l'ultima console sviluppata da Yokoi prima della sua morte nel 1997.

Uscito nel 1999 nella quinta generazione di console per videogiochi, il WonderSwan e i suoi due modelli successivi, il WonderSwan Color e lo SwanCrystal, sono stati ufficialmente supportati fino alla loro dismissione da parte di Bandai nel 2003. Durante la sua vita, nessuna variante del WonderSwan è stata rilasciata al di fuori del Giappone.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
