<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.519 0.48</pos>
			<maxSize>0.268</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.239 0.48" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>2000</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<text>WonderSwan
Color</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.4</pos>
			<text>The WonderSwan is a handheld game console released in Japan by Bandai. It was developed by Gunpei Yokoi's company Koto Laboratory and Bandai, and was the last piece of hardware Yokoi developed before his death in 1997. Released in 1999 in the fifth generation of video game consoles, the WonderSwan and its two later models, the WonderSwan Color and SwanCrystal were officially supported until being discontinued by Bandai in 2003. During its lifespan, no variation of the WonderSwan was released outside of Japan.</text>
			<text lang="pl">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="fr">Le WonderSwan Color est une console de jeux vidéo portable, créée par Bandai.

Elle est une amélioration de la WonderSwan originale. Elle sort le 30 décembre 2000 au Japon et rencontre un assez grand succès, prenant jusqu'à 8 % du marché japonais, dominé par Nintendo et ses différentes Game Boy. La WonderSwan Color est compatible avec les jeux de la WonderSwan originale.

En novembre 2002, Bandai sort une évolution de la WonderSwan Color, sous le nom de SwanCrystal, bénéficiant d'un meilleur écran.</text>
			<text lang="de">Descpriptions. Pls send me it in Discord</text>
			<text lang="ru">Портативная игровая система, разработанная компанией Bandai и выпущенная в Японии 9 декабря 2000 года. Название консоли отражает её главное отличие от предшественницы — цветное изображение вместо чёрно-белого WonderSwan. Кроме того, WonderSwan Color стал несколько больше и тяжелее (на 7 мм и 2 грамма), приобрёл ЗУПД в 64 Кб и более широкий жидкокристаллический дисплей. Система имеет совместимость со старыми играми, выпущенными для оригинальной WonderSwan.

На протяжении достаточно долгого времени монополией на рынке карманных игровых систем обладала компания Nintendo, однако вышедшие на рубеже тысячелетий WonderSwan и позже WonderSwan Color оказались весьма популярными, что позволило Bandai захватить около 8 % японского игрового рынка. Успех прежде всего связан с небольшой стоимостью консоли — 6800 иен или 59 американских долларов. На западе консоль малоизвестна, так как ориентирована прежде всего на Японию, и практически все игры издавались на японском языке.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>