<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space43.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.27</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.42</origin>
			<pos>0.5 0.32</pos>
			<maxSize>0.28</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.32" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.27</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.42</origin>
			<pos>0.5 0.32</pos>
			<maxSize>0.27</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.32" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>1982</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Sharp</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>X1</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>The X1 (エックスワン, Ekkusuwan), sometimes called the Sharp X1, is a series of home computers released by Sharp Corporation from 1982 to 1988. It was based on a Z80 CPU.

Despite the fact that the Computer Division of Sharp Corporation had released the MZ series, suddenly the Television Division released a new computer series called the X1. At the time the original X1 was released, all other home computers generally had a BASIC language in ROM. However the X1 did not have a BASIC ROM, and it had to load the Hu-BASIC interpreter from a cassette tape. On the plus side however, this concept meant that a free RAM area was available that was as big as possible when not using BASIC. This policy was originally copied from the Sharp MZ series, and they were called clean computers in Japan. The cabinet shape of X1 was also much more stylish than others at that time and a range of cabinet colors (including Red) was selectable.

The RGB display monitor for the X1 had a television tuner, and a computer screen could be super-imposed on TV. All the TV functions could be controlled from a computer program. The character font was completely programmable (A.K.A. PCG) with 4bit color, and was effectively used in many games. The entirety of the VRAM memory was mapped on to the I/O area, so it was controlled without bank switching. Since X1 had these features, it was very powerful for game software.

While X1 was struggling to sell, the PC8801 (from NEC) was quickly becoming popular in the Japanese market. In 1984, Sharp released the X1 turbo series with high resolution graphics (640x400, while X1 had 640x200). It had many improvements, but the clock speed was still only 4 MHz. In 1986, Sharp released the X1 turbo Z series with a 4096 color analog RGB monitor. An X1 twin, which had a PC-Engine in the cabinet, was finally released as the last machine of the X1 series in 1987. Then this series was succeeded by the X68000 series.

Sharp continues to sell desktop PC/TV combos in Japan through its Internet Aquos line, where an X1-style red color scheme is available.</text>
			<text lang="pl">X1 (エックスワン, Ekkusuwan), czasami nazywany Sharp X1, to seria komputerów domowych wydanych przez Sharp Corporation od 1982 do 1988 roku. Oparta była na procesorze Z80.

Pomimo faktu, że Computer Division of Sharp Corporation wydała serię MZ, nagle Television Division wydała nową serię komputerów o nazwie X1. W czasie, gdy oryginalny X1 został wydany, wszystkie inne komputery domowe miały język BASIC w pamięci ROM. Jednakże X1 nie miał BASIC ROM i musiał ładować interpreter Hu-BASIC z kasety magnetofonowej. Z drugiej jednak strony, koncepcja ta oznaczała, że dostępny był wolny obszar pamięci RAM, który był tak duży, jak to tylko możliwe, gdy nie używano języka BASIC. Polityka ta została pierwotnie skopiowana z serii Sharp MZ, które w Japonii nazywane były czystymi komputerami. Kształt obudowy X1 był również o wiele bardziej stylowy niż innych w tamtym czasie, a do wyboru była cała gama kolorów obudowy (w tym czerwony).

Monitor z wyświetlaczem RGB dla X1 posiadał tuner telewizyjny, a ekran komputera mógł być nałożony na telewizor. Wszystkie funkcje telewizora mogły być sterowane za pomocą programu komputerowego. Czcionka znaków była całkowicie programowalna (A.K.A. PCG) z 4bitowym kolorem, i była efektywnie wykorzystywana w wielu grach. Cała pamięć VRAM była mapowana na obszar I/O, więc można było nią sterować bez przełączania banków. Ponieważ X1 posiadał te cechy, był bardzo wydajny dla oprogramowania do gier.

Podczas gdy X1 z trudem się sprzedawał, PC8801 (firmy NEC) szybko zyskiwał popularność na rynku japońskim. W 1984 roku Sharp wypuścił serię X1 turbo z grafiką o wysokiej rozdzielczości (640x400, podczas gdy X1 miał 640x200). Posiadała ona wiele ulepszeń, ale prędkość zegara nadal wynosiła tylko 4 MHz. W 1986 roku Sharp wypuścił serię X1 turbo Z z analogowym monitorem RGB o rozdzielczości 4096 kolorów. Bliźniak X1, który posiadał silnik PC w obudowie, został ostatecznie wydany jako ostatnia maszyna z serii X1 w 1987 roku. Następnie seria ta została zastąpiona przez serię X68000.

Firma Sharp kontynuuje sprzedaż komputerów stacjonarnych i telewizorów w Japonii w ramach internetowej linii Aquos, gdzie dostępny jest czerwony schemat kolorów w stylu X1.</text>
			<text lang="ru">Линейка домашних компьютеров, производимых компанией Sharp Corporation с 1982 по 1988 год. Она была основана на центральном процессоре Z80.

Несмотря на то, что «компьютерный отдел» корпорации Sharp выпустил компьютеры серии MZ, неожиданно «телевизионный отдел» выпустил новую линейку компьютеров под названием X1. На момент выпуска исходного X1 все другие домашние компьютеры обычно имели вариант языка BASIC в ПЗУ. Несмотря на это, у X1 не было «вшитого» BASIC, интерпретатор Hu-BASIC приходилось загружать с кассеты. Этот подход имел то достоинство, что свободная область памяти имела наибольший размер, когда BASIC не использовался. Эта политика была заимствована у компьютеров серии Sharp MZ, которые в Японии называли «чистыми компьютерами». Дизайн корпуса X1 также был более стильным, чем у других компьютеров того времени. Предлагался также выбор цвета корпуса, в том числе можно было купить этот компьютер в красном корпусе.

RGB-монитор, служивший дисплеем для X1, имел встроенный ТВ-тюнер, и изображение, отображаемое компьютером, могло накладываться на телевизионное. Всеми функциями телевизора можно управлять программно. Символы шрифта были полностью программируемыми. Система использовала 4-битный цвет. Эти особенности эффективно использовались во многих играх. Вся память VRAM была отображена в область ввода-вывода, так что ей можно было управлять без смены банков памяти. Эти особенности, присущие X1 делали его весьма мощным игровым компьютером.

В то время как продажи X1 были невысокими, на японском рынке быстро становился популярным NEC PC-8801 (выпускаемый NEC). В 1984 году Sharp выпустила линейку X1 turbo, которая поддерживала графику с высоким разрешением (640x400, в то время, как X1 поддерживал лишь разрешение 640х200). Было много и других улучшений, но тактовая частота всё ещё оставалась равной 4 МГц. В 1986 году Sharp выпустила X1 turbo серии Z с аналоговым RGB-монитором, поддерживающую отображение до 4096 цветов. X1 twin, в корпусе которого был смонтирован PC-Engine, был выпущен в 1987 году как последняя машина серии X1. Серию X1 сменила серия X68000.</text>
			<text lang="es">El X1 (エックスワン, Ekkusuwan), a veces llamado Sharp X1, es una serie de ordenadores domésticos lanzados por Sharp Corporation entre 1982 y 1988. Se basaba en una CPU Z80.

A pesar de que la División de Ordenadores de Sharp Corporation había lanzado la serie MZ, de repente la División de Televisión lanzó una nueva serie de ordenadores llamada X1. En el momento en que el X1 original fue lanzado, todos los demás ordenadores domésticos generalmente tenían un lenguaje BASIC en ROM. Sin embargo, el X1 no tenía una ROM BASIC, y tenía que cargar el intérprete Hu-BASIC desde una cinta de casete. En el lado positivo, sin embargo, este concepto significaba que se disponía de un área de RAM libre lo más grande posible cuando no se utilizaba BASIC. Esta política fue copiada originalmente de la serie MZ de Sharp, y en Japón se les llamaba ordenadores limpios. La forma de la carcasa del X1 también era mucho más elegante que la de otros ordenadores de la época y se podía elegir entre una gama de colores (incluido el rojo).

El monitor de visualización RGB del X1 tenía un sintonizador de televisión, y se podía superponer una pantalla de ordenador a la televisión. Todas las funciones del televisor podían controlarse desde un programa informático. La fuente de caracteres era completamente programable (T.C.C. PCG) con color de 4 bits, y se utilizó eficazmente en muchos juegos. La totalidad de la memoria VRAM estaba mapeada en el área de E/S, por lo que se controlaba sin necesidad de cambiar de banco. Como el X1 tenía estas características, era muy potente para el software de juegos.

Mientras el X1 luchaba por venderse, el PC8801 (de NEC) se hacía rápidamente popular en el mercado japonés. En 1984, Sharp lanzó la serie turbo X1 con gráficos de alta resolución (640x400, mientras que X1 tenía 640x200). Tenía muchas mejoras, pero la velocidad de reloj seguía siendo de sólo 4 MHz. En 1986, Sharp lanzó la serie X1 turbo Z con un monitor RGB analógico de 4096 colores. Un gemelo del X1, que tenía un PC-Engine en el gabinete, fue lanzado finalmente como la última máquina de la serie X1 en 1987. A continuación, esta serie fue sucedida por la serie X68000.

Sharp sigue vendiendo combos PC/TV de sobremesa en Japón a través de su línea Internet Aquos, en la que está disponible una combinación de colores rojos al estilo X1.</text>
			<text lang="de">Der X1 (エックスワン, Ekkusuwan), manchmal auch Sharp X1 genannt, ist eine Serie von Heimcomputern, die von 1982 bis 1988 von der Sharp Corporation herausgebracht wurde. Sie basierte auf einer Z80-CPU.

Obwohl die Computerabteilung der Sharp Corporation die MZ-Serie herausgebracht hatte, brachte die Fernsehabteilung plötzlich eine neue Computerserie namens X1 heraus. Zu der Zeit, als der ursprüngliche X1 auf den Markt kam, hatten alle anderen Heimcomputer im Allgemeinen eine BASIC-Sprache im ROM. Der X1 verfügte jedoch nicht über ein BASIC-ROM, sondern musste den Hu-BASIC-Interpreter von einer Kassette laden. Auf der positiven Seite bedeutete dieses Konzept jedoch, dass ein möglichst großer freier RAM-Bereich zur Verfügung stand, wenn kein BASIC verwendet wurde. Dieses Konzept wurde ursprünglich von der Sharps MZ-Serie übernommen, die in Japan als "Clean Computer" bezeichnet wurde. Die Gehäuseform des X1 war auch viel eleganter als andere zu dieser Zeit und eine Reihe von Gehäusefarben (einschließlich Rot) war wählbar.

Der RGB-Monitor des X1 verfügte über einen Fernsehtuner, und ein Computerbildschirm konnte über einen Fernseher gelegt werden. Alle TV-Funktionen konnten über ein Computerprogramm gesteuert werden. Der Zeichensatz war vollständig programmierbar (auch bekannt als PCG) mit 4-Bit-Farbe und wurde in vielen Spielen effektiv eingesetzt. Der gesamte VRAM-Speicher war auf den E/A-Bereich abgebildet, so dass er ohne Bankumschaltung gesteuert werden konnte. Da der X1 über diese Funktionen verfügte, war er für Spielesoftware sehr leistungsfähig.

Während sich der X1 nur schwer verkaufen ließ, wurde der PC8801 (von NEC) auf dem japanischen Markt schnell populär. 1984 brachte Sharp die X1-Turboserie mit hochauflösender Grafik (640x400, während der X1 640x200 hatte) heraus. Sie wies viele Verbesserungen auf, aber die Taktrate betrug immer noch nur 4 MHz. 1986 brachte Sharp die X1 turbo Z-Serie mit einem analogen RGB-Monitor mit 4096 Farben heraus. Ein X1-Zwilling, der eine PC-Engine im Gehäuse hatte, wurde schließlich 1987 als letztes Gerät der X1-Serie veröffentlicht. Diese Serie wurde dann von der X68000-Serie abgelöst.

Sharp verkauft in Japan weiterhin Desktop-PC/TV-Kombinationen über seine Internet-Aquos-Linie, für die ein rotes Farbschema im X1-Stil erhältlich ist.</text>
			<text lang="fr">Le X1 (エックスワン, Ekkusuwan), parfois appelé Sharp X1, est une série d'ordinateurs domestiques commercialisés par Sharp Corporation de 1982 à 1988. Il était basé sur un processeur Z80.

Bien que la division informatique de Sharp Corporation ait sorti la série MZ, la division télévision a soudainement sorti une nouvelle série d'ordinateurs appelée X1. À l'époque de la sortie du X1 original, tous les autres ordinateurs domestiques disposaient généralement d'un langage BASIC en ROM. Cependant, le X1 n'avait pas de ROM BASIC et devait charger l'interpréteur Hu-BASIC à partir d'une cassette. L'avantage de ce concept est qu'il permet de disposer d'une zone de mémoire vive libre aussi grande que possible lorsque l'on n'utilise pas le langage BASIC. Cette politique a été copiée à l'origine sur la série Sharp MZ, qui était appelée "ordinateur propre" au Japon. La forme du boîtier du X1 était également beaucoup plus élégante que celle des autres ordinateurs de l'époque et une gamme de couleurs de boîtier (y compris le rouge) était sélectionnable.

L'écran d'affichage RVB du X1 était équipé d'un tuner de télévision et un écran d'ordinateur pouvait être superposé à la télévision. Toutes les fonctions de la télévision pouvaient être contrôlées à partir d'un programme informatique. La police de caractères était entièrement programmable (A.K.A. PCG) avec des couleurs à 4 bits, et a été utilisée efficacement dans de nombreux jeux. La totalité de la mémoire VRAM était mappée sur la zone E/S, de sorte qu'elle pouvait être contrôlée sans changement de banque. Comme le X1 possédait ces caractéristiques, il était très puissant pour les logiciels de jeu.

Alors que le X1 avait du mal à se vendre, le PC8801 (de NEC) devenait rapidement populaire sur le marché japonais. En 1984, Sharp a sorti la série X1 turbo avec des graphiques à haute résolution (640x400, alors que le X1 avait 640x200). Il comportait de nombreuses améliorations, mais la vitesse d'horloge n'était toujours que de 4 MHz. En 1986, Sharp sort la série X1 turbo Z avec un moniteur analogique RVB 4096 couleurs. Un X1 twin, qui avait un moteur PC dans le boîtier, a finalement été lancé comme la dernière machine de la série X1 en 1987. Cette série a ensuite été remplacée par la série X68000.

Sharp continue de vendre des combinés PC/TV de bureau au Japon par l'intermédiaire de sa ligne Internet Aquos, où un modèle de couleur rouge de type X1 est disponible.</text>
			<text lang="it">L'X1 (エックスワン, Ekkusuwan), talvolta chiamato Sharp X1, è una serie di home computer rilasciati da Sharp Corporation dal 1982 al 1988. Era basato su una CPU Z80.

Nonostante la Divisione Computer di Sharp Corporation avesse rilasciato la serie MZ, improvvisamente la Divisione Televisione rilasciò una nuova serie di computer chiamata X1. All'epoca dell'uscita dell'X1 originale, tutti gli altri home computer erano generalmente dotati di un linguaggio BASIC in ROM. Tuttavia, l'X1 non aveva una ROM BASIC e doveva caricare l'interprete Hu-BASIC da una cassetta. Il lato positivo è che questo concetto significava avere a disposizione un'area RAM libera il più grande possibile quando non si utilizzava il BASIC. Questa politica era stata originariamente copiata dalla serie Sharp MZ, che in Giappone veniva chiamata "clean computer". La forma del cabinet dell'X1 era inoltre molto più elegante rispetto agli altri computer dell'epoca ed era possibile selezionare una gamma di colori del cabinet (tra cui il rosso).

Il monitor RGB dell'X1 era dotato di sintonizzatore televisivo e lo schermo del computer poteva essere sovrapposto alla TV. Tutte le funzioni del televisore potevano essere controllate da un programma per computer. Il font dei caratteri era completamente programmabile (A.K.A. PCG) con colori a 4 bit e veniva utilizzato efficacemente in molti giochi. L'intera memoria VRAM era mappata nell'area I/O, in modo da poterla controllare senza dover cambiare banco. Poiché l'X1 aveva queste caratteristiche, era molto potente per il software di gioco.

Mentre l'X1 faticava a vendere, il PC8801 (di NEC) stava rapidamente diventando popolare sul mercato giapponese. Nel 1984, Sharp rilasciò la serie X1 turbo con grafica ad alta risoluzione (640x400, mentre X1 aveva 640x200). Presentava molti miglioramenti, ma la velocità di clock era ancora di soli 4 MHz. Nel 1986, Sharp rilasciò la serie X1 turbo Z con un monitor RGB analogico a 4096 colori. Un gemello dell'X1, che aveva un PC-Engine nel cabinet, fu infine rilasciato come ultima macchina della serie X1 nel 1987. A questa serie successe poi la serie X68000.

Sharp continua a vendere PC/TV combinati in Giappone attraverso la linea Internet Aquos, dove è disponibile una combinazione di colori rossi in stile X1.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
