<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video" extra="true">
			<color>000000</color>
			<path>./../../_inc/images/space169.png</path>
			<zIndex>2</zIndex>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.375</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.455</origin>
			<pos>0.5 0.385</pos>
			<maxSize>0.32</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.42</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.36</maxSize>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.385" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise169.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.5 0.375</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.5 0.455</origin>
			<pos>0.5 0.385</pos>
			<maxSize>0.29</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.39</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.32</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.385" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<text>2001</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer" extra="true">
			<text>Microsoft</text>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<text>Xbox</text>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<text>Xbox is a video gaming brand created and owned by Microsoft. It represents a series of video game consoles developed by Microsoft, with three consoles released in the sixth, seventh, and eighth generations, respectively. The brand also represents applications (games), streaming services, an online service by the name of Xbox Live, and the development arm by the name of Xbox Game Studios.

The brand was first introduced in the United States in November 2001, with the launch of the original Xbox console.</text>
			<text lang="pl">Xbox (wym. [ˈɛksbɒks]) – konsola gier wideo wyprodukowana przez amerykańskie przedsiębiorstwo Microsoft.
Sprzedaż konsoli rozpoczęto w listopadzie 2001 roku. Xbox był pierwszą konsolą wyprodukowaną przez Microsoft, który wprowadził sprzęt na rynek po premierze konkurencyjnej konsoli Sony PlayStation 2, a przed premierą GameCube’a zaprojektowanego przez Nintendo. Oba te przedsiębiorstwa miały już pewne doświadczenie na rynku konsol i przywiązanych do nich użytkowników, lecz głównymi rynkami odbiorczymi dla produktu Microsoftu stały się Stany Zjednoczone i Europa, które dotychczas zdominowane były przez urządzenia z Japonii. W listopadzie 2005 na rynku pojawił się następca Xboksa – Xbox 360. W 2009 roku przedstawiciele Microsoftu oświadczyli, że wsparcie dla konsoli Xbox zostanie zakończone. 15 kwietnia 2010 wyłączono usługę Xbox Live dla pierwszego Xboksa.

Według danych z 2012 roku na całym świecie sprzedano ok. 24 miliony egzemplarzy konsoli.

Specyfikacja
- CPU: zmodyfikowana wersja Pentium III pracująca z częstotliwością 733 MHz (FSB 133 MHz z obsługą MMX i SSE, gniazdo Socket 495, 180 nm, 32 KB L1 cache, 128 KB L2 cache)
- GPU:Zmodyfikowany GeForce 3 Nvidia NV2A 233 MHz
- RAM: 64 MB DDR dzielone pomiędzy CPU i GPU
- audio: Nvidia MPCX 64-bit (Dolby Digital 5.1)
- HDD: 8 lub 10 GB (sformatowane do pojemności 8 GB), system plików FATX
- sieć: 10/100 Ethernet
- obsługiwane rozdzielczości: 480i, 576i 480p, model NTSC dodatkowo: 720p, 1080i
- kontrolery: 4 porty USB w wersji 1.1 (nie jest w 100% zgodne ze specyfikacją) z niestandardowym wtykiem
- waga: 3,86 kg.

Jest to pierwsza konsola, w której zastosowano dysk twardy do zapisywania stanów gier, zamiast kosztownych kart pamięci o niewielkiej pojemności. Dysk twardy jest wykorzystywany również do kopiowania danych z płyty DVD w celu przyspieszenia dostępu do danych. Konsola obsługiwała również tradycyjne karty pamięci. Wbudowany port ethernet oraz sieciowa usługa Xbox Live pozwala na łatwą grę wieloosobową.</text>
			<text lang="ru">Игровая приставка, разработанная и производившаяся компанией Microsoft. Впервые поступила в продажу 15 ноября 2001 года. Это первое самостоятельное выступление компании Microsoft на рынке игровых приставок после совместного с компанией SEGA проекта по разработке версии операционной системы Windows CE для игровой приставки Dreamcast. Microsoft Xbox напрямую конкурировала с Sony PlayStation 2 и Nintendo GameCube. Наследницей Xbox стала приставка Xbox 360 и позднее Xbox One. Изначально консоль имела название DirectXbox, чтобы подчеркнуть использование в консоли API DirectX. Когда консоль впервые была анонсирована, название не понравилось компании, выкупившей права на продажу. С помощью интернет-опроса среди пользователей было сформировано 20 вариантов нового имени, среди которых победил «Xbox».

Операционная система для игровой приставки Xbox — это очень сильно изменённая Windows 2000. Во время адаптирования к игровой приставке в Windows 2000 было изменено много кода (в части, отвечающей за работу с файловыми системами), поэтому операционную систему этой игровой приставки нельзя назвать принадлежащей к линейке Microsoft Windows. Специалисты называют её «Xbox OS». Однако член команды разработчиков консоли Garry Trinder в своём посте в соответствующем блоге вкратце дал разъяснение, что операционная система Xbox разработана «с нуля» и в неё внедрены лишь некоторые API из Win32.</text>
			<text lang="es">Xbox es una marca de videojuegos creada y propiedad de Microsoft. Representa una serie de consolas de videojuegos desarrolladas por Microsoft, con tres consolas lanzadas en las generaciones sexta, séptima y octava, respectivamente. La marca también representa aplicaciones (juegos), servicios de streaming, un servicio en línea con el nombre de Xbox Live, y el brazo de desarrollo con el nombre de Xbox Game Studios.

La marca se introdujo por primera vez en Estados Unidos en noviembre de 2001, con el lanzamiento de la consola Xbox original.</text>
			<text lang="de">Xbox ist eine Videospielmarke, die von Microsoft entwickelt wurde und sich im Besitz von Microsoft befindet. Sie steht für eine Reihe von Videospielkonsolen, die von Microsoft entwickelt wurden, wobei drei Konsolen in der sechsten, siebten bzw. achten Generation veröffentlicht wurden. Die Marke steht auch für Anwendungen (Spiele), Streaming-Dienste, einen Online-Dienst namens Xbox Live und die Entwicklungsabteilung Xbox Game Studios.

Die Marke wurde in den Vereinigten Staaten erstmals im November 2001 mit der Einführung der ursprünglichen Xbox-Konsole eingeführt.</text>
			<text lang="fr">Xbox est une marque de jeux vidéo créée et détenue par Microsoft. Elle représente une série de consoles de jeux vidéo développées par Microsoft, avec trois consoles sorties respectivement dans les sixième, septième et huitième générations. La marque représente également des applications (jeux), des services de streaming, un service en ligne appelé Xbox Live et la branche de développement appelée Xbox Game Studios.

La marque a été introduite pour la première fois aux États-Unis en novembre 2001, avec le lancement de la console Xbox originale.</text>
			<text lang="it">Xbox è un marchio di videogiochi creato e di proprietà di Microsoft. Rappresenta una serie di console per videogiochi sviluppate da Microsoft, con tre console rilasciate rispettivamente nella sesta, settima e ottava generazione. Il marchio rappresenta anche applicazioni (giochi), servizi di streaming, un servizio online chiamato Xbox Live e il braccio di sviluppo chiamato Xbox Game Studios.

Il marchio è stato introdotto per la prima volta negli Stati Uniti nel novembre 2001, con il lancio della console Xbox originale.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
