<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="background1" extra="true">
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.22 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<image name="background" extra="true">
			<zIndex>90</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="1.5 0.5" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="pos" to="0.95 0.5" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</image>
		<video name="videobox" extra="true">
			<path>{random}</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<!-- Loads platform video from addon directory, if available -->
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${system.theme}.mp4</path>
			<path>./../../../ckau-book-addons/_inc/anim/video/${synonym}.mp4</path>
			<default>./../../_inc/anim/video/CRT_Noise.mp4</default>
			<delay>0</delay>
			<effect>none</effect>
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.519 0.378</pos>
			<maxSize>0.3</maxSize>
			<zIndex>25</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="pos" to="0.239 0.378" begin="2000" duration="1000" mode="linear"/>
			</storyboard>
		</video>
		<text name="TextDate" extra="true">
			<pos>0.49 0.2</pos>
			<text>1999</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.03</fontSize>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.1" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextName" extra="true">
			<pos>0.49 0.25</pos>
			<size>0.5 0</size>
			<text>Zelda Classic</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>FFFFFF</color>
			<fontSize>0.065</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="x" from="0.5" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
		<text name="TextDesc" extra="true">
			<size>0.5 0</size>
			<pos>0.49 0.35</pos>
			<text>Zelda Classic is a tribute to (what we think is) the greatest RPG video game of all time: Nintendo’s The Legend of Zelda. It has been developed into an exact replica of the NES version that we all know and love.

Beyond that, Zelda Classic allows the development of new quests that can use either the traditional graphics or enhanced graphics, as well as new enemies, items, and challenges.</text>
			<text lang="pl">Zelda Classic to hołd dla najwspanialszej gry wideo wszech czasów: The Legend of Zelda firmy Nintendo. Została ona stworzona jako dokładna replika wersji NES, którą wszyscy znamy i kochamy.

Ponadto Zelda Classic pozwala na tworzenie nowych zadań, które mogą wykorzystywać tradycyjną lub ulepszoną grafikę, a także nowych przeciwników, przedmioty i wyzwania.</text>
			<text lang="ru">Игровой движок, изначально созданный для воссоздания и модифицирования первой Legend of Zelda. Этому движку уже более двадцати лет. Движок развивался и теперь поддерживает гораздо больше функций, чем оригинальная игра, на нём уже создано более шестисот игр. Сообщество называет их квестами.

Многие из них стали духовными потомками оригинала, иногда с улучшенной графикой, но всё равно узнаваемыми как игры в стиле Zelda. Все они имеют очень разную сложность, качество и длительность. Стоит сказать, что некоторые просто ужасны, так что будьте внимательны и смотрите на рейтинги.

Если вы фанат оригинальных двухмерных игр Zelda, то многие квесты Zelda Classic определённо стоят вашего внимания. Есть игры длительностью более двадцати часов, с большими мирами и увлекательными уникальными подземельями. Сегодня движок поддерживает скрипты, и многие разработчики воспользовались этим, чтобы расширить свои возможности: в некоторых квестах реализованы классы персонажей, онлайн-режимы или достижения; при этом всё это сделано на движке, который должен был воссоздавать оригинальную Zelda.</text>
			<text lang="fr">Zelda Classic est un hommage à (ce que nous pensons être) le plus grand jeu vidéo RPG de tous les temps : The Legend of Zelda de Nintendo. Il a été développé pour être une réplique exacte de la version NES que nous connaissons et aimons tous.

En outre, Zelda Classic permet de développer de nouvelles quêtes qui peuvent utiliser les graphismes traditionnels ou améliorés, ainsi que de nouveaux ennemis, objets et défis.</text>
			<text lang="it">Zelda Classic è un tributo a quello che si ritiene essere il più grande videogioco RPG di tutti i tempi: The Legend of Zelda di Nintendo. È stato sviluppato come una replica esatta della versione NES che tutti conosciamo e amiamo.

Oltre a questo, Zelda Classic permette di sviluppare nuove missioni che possono utilizzare la grafica tradizionale o quella migliorata, oltre a nuovi nemici, oggetti e sfide.</text>
			<fontPath>./../../_inc/fonts/ubuntu_condensed.ttf</fontPath>
			<color>666666</color>
			<fontSize>0.025</fontSize>
			<lineSpacing>1.1</lineSpacing>
			<zIndex>140</zIndex>
			<storyboard>
				<animation property="y" from="0.8" begin="3000" duration="1000" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" to="0" begin="0" duration="0" mode="linear"/>
				<animation property="opacity" from="0" to="1" begin="3000" duration="1000" mode="EaseIn"/>
			</storyboard>
		</text>
	</view>
</theme>
